<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
	<title>Колледж метрополитена</title>
	<link href="http://cm-spb.ru/atom.xml" rel="self"/>
	<link href="http://cm-spb.ru"/>
	<updated>2019-06-28T07:34:39.627Z</updated>
	<id>http://cm-spb.ru</id>
	<author>
		<name>https://github.com/alt-f13/</name>
		<email>Galyamin.d.d@gmail.com</email>
	</author>

	
		<entry>
			<title>«МОЛОДЕЖЬ РОССИИ - ЗА МИР»</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2019/06/mirmolod/index.html"/>
			<updated>2019-06-13T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2019/06/mirmolod/index.html</id>
			<content type="html">Команда колледжа (группа № 137) приняла участие в добровольческой патриотической акции &quot;МОЛОДЕЖЬ РОССИИ - ЗА МИР&quot;,
посвященной ДНЮ РОССИИ. Организаторы акции Отдел поддержки молодежных инициатив СПб ГБУ Подростково-молодежный центр «Фрунзенский».
 В ходе акции проведен конкурс «Государственные символы России», а по окончании акции участники заполнили карту России сердцами трех цветов белый, красный и синий.</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>«Городская олимпиада»</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2019/06/olimpiada/index.html"/>
			<updated>2019-06-13T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2019/06/olimpiada/index.html</id>
			<content type="html">В январе-феврале 2018-2019 учебного года Комитетом по образованию Санкт-Петербурга было организовано проведение олимпиад по дисциплинам общеобразовательного цикла среди обучающихся профессиональных образовательных учреждений.
Мы рады поздравить ребят, которыми гордимся:
Победителя городской олимпиады по дисциплине «Информатика и информационные технологии» - Городецкого Даниила, обучающегося группы No 137 (преподаватель Мытинская Е.Н.),
Победителя городской олимпиады по дисциплине «Математика» - Городецкого Даниила, обучающегося группы No 137 (преподаватель Самсель Ю.В.),
Призѐра городской олимпиады по дисциплине «Математика» - Соколова Евгения, обучающегося группы No 137 (преподаватель Самсель Ю.В.). 
Администрация колледжа поздравляет обучающихся и преподавателей, которые их подготовили. Желаем дальнейших успехов!</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>«День России»</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2019/06/RUS/index.html"/>
			<updated>2019-06-11T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2019/06/RUS/index.html</id>
			<content type="html">День России - важный государственный праздник Российской Федерации, отмечаемый ежегодно 12 июня. И сегодня День России все более приобретает патриотические черты
 и становится символом национального единения и общей
 ответственности за настоящее и будущее Родины.</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>«Семья в системе жизненных ориентиров личности»</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2019/06/semya/index.html"/>
			<updated>2019-06-11T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2019/06/semya/index.html</id>
			<content type="html">В актовом зале колледжа состоялась лекция «Семья в системе жизненных ориентиров личности»,
которую прочла Мухина Ирина Юрьевна медицинский психолог Центра охраны здоровья детей и подростков Фрунзенского района для обучающихся групп 1 курса. 
Ребята узнали о том, что такое семья, для чего она нужна, ее функции и о том как грамотно построить и сохранить семейные отношения на долгие годы.</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>«Думай, решай, действуй!»</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2019/06/dymai/index.html"/>
			<updated>2019-06-06T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2019/06/dymai/index.html</id>
			<content type="html">Для обучающихся 132 группы колледжа метрополитена было проведено дискуссионное занятие по профилактике алкогольной и зависимости
«Думай, решай, действуй!».
Занятие провела психолог СПб ГБУ СОН «Центр социальной помощи семье и детям Фрунзенского района Санкт-Петербурга».</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title></title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2019/06/dot/index.html"/>
			<updated>2019-06-03T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2019/06/dot/index.html</id>
			<content type="html">На Пулковском шоссе, д. 2 ДОТ №58 оборонительного рубежа &quot;Ижора&quot; состоялось
 Торжественная церемония открытия памятной доски на Средней Рогатке в рамках мероприятий,
  посвященных 100-летию со дня рождения Д.А. Гранина.
	Обучающиеся добровольцы 135 учебной группы совместно с куратором добровольцев Черновой С.А. приняли участие в мероприятии.</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title></title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2019/05/gorod/index.html"/>
			<updated>2019-05-27T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2019/05/gorod/index.html</id>
			<content type="html">27 мая — эта дата вписана в календарь важнейших праздничных событий в России и занимает в нем особенное место.
Именно в этот день отмечается День Города в Санкт-Петербурге — северной столице, к которой с особым трепетом и любовью относится каждый житель нашей страны.

Этому сильному городу пришлось пережить многое. Но, несмотря ни на что, он выстоял, и по сей день радует нас своей размеренной,
величавой красотой и удивительной и богатой историей!</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>Конкурс профессионального мастерства «Шаг в профессию» среди обучающихся колледжа 2019 года</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2019/05/konkyrspro2019/index.html"/>
			<updated>2019-05-23T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2019/05/konkyrspro2019/index.html</id>
			<content type="html">22 мая 2019 года в СПб ГБПОУ «Колледж метрополитена» проходил 1-ый этап Городского конкурса профессионального мастерства среди студентов групп 1, 2, 3 курсов «Шаг в профессию!» по номинациям: «Слесарь», «Электромонтёр», «Мастер по обработке цифровой информации».
Конкурс проводится ежегодно с целью повышения интереса обучающихся колледжа к своей будущей профессии и ее социальной значимости, расширения круга профессиональных умений по вы-бранной профессии, повышения уровня профессиональной подготовки молодых квалифицированных рабочих и отбора участников на городской конкурс профессионального мастерства.
С приветственным словом к участникам конкурса обратился директор колледжа Апаницин Владислав Геннадьевич, который пожелал успехов, старания и стремления обучающимся в выполнении сложных, но интересных заданий. От ГУП «Петербургский метрополитен» присутствовал специалист по работе с персоналом Шестопаловой Е.А.
Итоги:
По профессии «Слесарь»:
Победитель:
1 место – Тарасов Максим Дмитриевич, группа No 132, (мастер п/о Кузнецов Г.А., мастер п/о Ефишов Е.А.)
Призёры:
2 место – Бородин Александр Александрович, группа No 226, (мастер п/о Кузнецов Г.А., мастер п/о Чобан В.И.)
3 место – Гненный Евгений Денисович, группа No 133, (мастер п/о Кузнецов Г.А., мастер п/о Антал Т.С.)
По профессии «Электромонтёр»:
Победитель:
1 место — Чубриков Игорь Андреевич, группа No 227 (мастер п/о Мельников В.В., мастер п/о Кулакова С.И.)
Призёры:
2 место — Гользицкий Никита Алексеевич, группа No 227 (мастер п/о Мельников В.В., мастер п/о Кулакова С.И.)
3 место — Громов Дмитрий Валерьевич, группа No 134 (мастер п/о Мельников В.В., мастер п/о Карповская И.В. )
3 место – Мокану Дэнуц, группа No 228 (мастер п/о Мельников В.В., мастер п/о Кулакова С.И.)
По профессии «Мастер по обработке цифровой информации»: Победитель:
1 место – Михайлова Дарина Сергеевна (преподаватель Мытинская Е.Н.)
Призеры:
2 место — Мамаджанов Ахмадилло Бахадирович (преподаватель Мытинская Е.Н.) 3 место — Гавриш Александр Станиславович (преподаватель Мытинская Е.Н.)
3 место – Поляков Роман Витальевич (преподаватель Мытинская Е.Н.)</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>«Звёзды зажигаются»</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2019/05/zvezd/index.html"/>
			<updated>2019-05-23T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2019/05/zvezd/index.html</id>
			<content type="html">17 мая 2019 года во Дворце учащейся молодежи Санкт-Петербурга (Малая
Конюшенная улица, д. 1-3, литера В) состоялось торжественное награждение
победителей творческого марафона-конкурса «Звёзды зажигаются» среди
государственных профессиональных образовательных учреждений, находящихся
в ведении Комитета по образованию.
Представители нашего колледжа принимали участие в четырёх номинациях.
1. Номинацию «Информационные технологии и вычислительная техника» представлял
обучающийся группы No 325 Дмитриев Кирилл. Его работа «Влияние ёмкости
конденсатора на работу динамической ячейки памяти ОЗУ» выполнена под руководством
преподавателя Молодавкиной Натальи Николаевны.
2. Номинацию «Радиоэлектроника и электротехника» представили обучающиеся группы
No 418: Бегизардов Артём и Овсянников Денис. Их исследование «Автоматическая
беспроводная сигнализация задымления на основе Ардуино» выполнено под
руководством преподавателя Шаброва Павла Николаевича.
3. Номинацию «Машины, механизмы и приспособления» представил обучаюшийся
группы No 319 Новиков Владимир. Его работа «Создание сигнализации проникновения
посторонних лиц в межвагонное пространство и видеофиксация нарушителя»,
выполненная под руководством преподавателя Александрова Бориса Всеволодовича и
мастера производственного обучения Чобана Василия Ивановича, заняла 1 место!!!
4. В номинации «Фотоконкурс «Юность – 2019»» обучающийся группы No 134 Маманков
Андрей под руководством мастера п/о Карповской Ирины Викторовны) занял 2 место.
Поздравляем победителей!!!</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>«Конкурс педагогических достижений Санкт-Петербурга 2018- 2019»</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2019/05/shabrov/index.html"/>
			<updated>2019-05-23T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2019/05/shabrov/index.html</id>
			<content type="html">21 мая в белом зале Мраморного дворца состоялась торжественная церемония награждения победителей конкурса педагогических достижений Санкт-Петербурга 2018- 2019 гг.
На церемонии были названы имена лучших учителей, воспитателей и мастеров города – победителей в десяти номинациях конкурса.
В районном этапе Конкурса приняли участие около 3000 педагогических работников Санкт-Петербурга.
На городском уровне свой профессионализм продемонстрировали 196 учителей,
преподавателей и мастеров производственного обучения из учреждений профессионального образования,
воспитателей дошкольных образовательных учреждений, педагогов-психологов,
учителей-дефектологов и заместителей директоров по воспитательной работе государственных образовательных учреждений.
В ходе Конкурса участники представляли свои проекты, проводили открытые уроки и занятия, мастер-классы,
выступали с публичными лекциями, участвовали в круглых столах.
Объявление победителей конкурса проходило в особо торжественной обстановке.
На церемонию были приглашены известные деятели образования, науки, культуры и спорта,
победители профессиональных конкурсов, Заслуженные и Народные учителя Российской Федерации.
«Вы делаете очень важное и благородное дело – воспитываете достойное молодое поколение петербуржцев», - сказал Александр Беглов.
Администрация СПб ГБПОУ «Колледж метрополитена» поздравляет лауреата в номинации
«Преподаватель года учреждения системы профессионального образования» - Шаброва Павла Николаевича!</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title></title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2019/05/worldskills/index.html"/>
			<updated>2019-05-22T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2019/05/worldskills/index.html</id>
			<content type="html">15 мая, группа 231 посетила мероприятие в &quot;Мюзик-холле&quot;, где проходил российский этап Эстафеты флага WORLDSKILLS KAZAN 2019.
Студенты запечатлели момент передачи флага Санкт-Петербурга Казани. Здесь же он и завершился.</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>«Выбираем жизнь»</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2019/05/vabor/index.html"/>
			<updated>2019-05-22T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2019/05/vabor/index.html</id>
			<content type="html">16 мая 2019 года обучающиеся добровольцы колледжа метрополитена совместно с педагогом-психологом Черновой С.А. приняли участие в городском конкурсе-викторине по профилактике наркомании и асоциальных явлений в молодежной среде &quot;Выбираем жизнь&quot;, которая состоялась в здании СПб ГБПОУ &quot;Автомеханического колледжа&quot;
В викторине приняли участие обучающиеся 231 учебной группы-Большакова Тамара и Иванова Анна и обучающийся 132 учебной группы-Терещенко Роман.
Ребята показали высокие знания о проблеме наркомании, и продемонстрировали методы профилактики этого негативного явления, приняв участие в творческих заданиях.</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>Концерт посвященный Дню Великой Победы</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2019/05/music/index.html"/>
			<updated>2019-05-20T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2019/05/music/index.html</id>
			<content type="html">15 мая 2019 года на сцене Санкт-Петербургского Театра «Мюзик-Холл» состоялся традиционный отчетный концерт творческих коллективов Дворца учащейся молодежи Санкт-Петербурга, посвященного Дню Великой Победы.
Дворец учащейся молодежи Санкт-Петербурга одно из крупнейших многопрофильных образовательных учреждений города, которому в 2019 году исполняется 75 лет.
В программе концерта выступили лучшие творческие коллективы.
Студенты и администрация колледжа посетили концерт, отблагодарив выступающих аплодисментами!</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>«Нам не все равно»</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2019/05/spidproff/index.html"/>
			<updated>2019-05-20T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2019/05/spidproff/index.html</id>
			<content type="html">15 мая 2019 года во Дворце учащейся молодежи Санкт-Петербурга (Малая Конюшенная улица дом 1-3 лит. В) состоялась городская добровольческая акция «Нам не все равно», посвященная Всемирному дню памяти людей, умерших от СПИД.
Мероприятие проходило в рамках Всероссийской акции «Стоп ВИЧ/СПИД», приуроченной к Международному дню памяти жертв СПИДа.
В акции приняли участие лидеры Санкт-Петербургского движения добровольцев «Наше будущее в наших руках» из образовательных учреждений, находящихся в ведении Комитета по образованию. От нашего колледжа присутствовал Бальбуров Андрей-418 учебная группа.
Целью акции является повышение осведомленности о ВИЧ и СПИДе. Профилактика – это наиболее эффективная мера борьбы с ВИЧ и СПИДом среди молодежи.
Акцию проводили медицинские психологи отдела профилактики и медицинского просвещения Санкт-Петербургского государственного бюджетного учреждения здравоохранения «Центр по профилактике и борьбе со СПИД и инфекционными заболеваниями» Екатерина Владимировна Пойлова, Оксана Станиславовна Зименко и Ольга Сергеевна Кутукова.
Специалисты центра рассказали о том, где и как можно пройти бесплатный анонимный тест и о необходимости прохождения проверки каждые полгода. Также они показали участникам мероприятия художественный интерактивный фильм, из которого подростки узнали о способах распространения СПИДа, методах его предотвращения и что необходимо делать для снижения риска.
В конце мероприятия ребятам выдали памятки с полной информацией о ВИЧ и СПИДе.</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>Открытие в библиотеке колледжа выставки «История авиации 1910-1960-е годы»</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2019/05/biblio/index.html"/>
			<updated>2019-05-17T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2019/05/biblio/index.html</id>
			<content type="html">День Победы, 9 Мая – праздник, пришедший в каждую нашу семью «со слезами на глазах...» Можно праздновать, можно горевать, можно смотреть прекрасные фильмы о войне, можно маршировать в колонне, но главное, чтобы была память. Преподаватель нашего колледжа Борис Всеволодович Александров сохраняет ее, создавая вот уже 30 лет свои маленькие шедевры – авиамодели самолетов России и Америки, Англии и Японии.
В его коллекции насчитывается более 150 моделей. На выставке главное место в уделено авиатехнике времен Великой Отечественной войны. Сегодня, когда в библиотеке открылась выставка «История авиации 1910-1960-е годы» из его коллекции, стало понятно, что увлечение школьника из авиамодельного кружка при Доме пионеров сегодня имеет историческое значение, как минимум.
На открытии присутствовали обучающиеся первого курса. Надо было видеть, с каким интересом слушали ребята рассказ Бориса Всеволодовича, вытянув шеи, замерев на все время рассказа. Сколько интересных фактов, сколько правды о воздушных боях! Как преобразились, стали серьезнее лица ребят! Это дорогого стоит и для ребят и для самого рассказчика. Хотелось слушать и всматриваться, ведь это была представлена живая история. Не удивительно, что аплодисменты, теплые слова стали благодарностью ребят за ту самую правду и память, которой нам всем сейчас так не хватает.</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>«Про тех, кто из профтех»</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2019/05/proproftex/index.html"/>
			<updated>2019-05-15T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2019/05/proproftex/index.html</id>
			<content type="html">13 мая 2019 года в концертном зале Дворца учащейся молодежи состоялась торжественная церемония
награждения победителей городского профориентационного конкурса «Про тех, кто из профтех».
Наш колледж в конкурсе представляли и стали победителями обучающиеся группы No 324:
Ефремов Владислав, Митин Ярослав, Смирнов Владимир, Филиппов Александр
 (под руководством мастера производственного обучения Карповской И.В. и Мельниковой Е.В.)
На церемонии ребятам были вручены кубки и почетные грамоты.
 Для участников был показан концерт художественной самодеятельности коллективов ДУМ.
 Педагогический коллектив Колледжа гордится нашими победителями! Молодцы!</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>«Молодежь выбирает»</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2019/05/molod/index.html"/>
			<updated>2019-05-15T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2019/05/molod/index.html</id>
			<content type="html">Студенты колледжа метрополитена участвовали в конкурсе антинаркотической направленности Фрунзенского района «Молодежь выбирает»

Номинация «Компьютерная графика»
Диплом за 1 место - Пуглеев Е. 132 уч. группа
Диплом за 3 место - Тарасов М. 132 уч. группа
Диплом за участие - Чешин А. 132 уч. группа

Номинация «Графика»
Диплом за участие - Пуглеев Е.

Номинация «Художественное творчество»
Диплом за участие - Тарасов М.

Благодарность за работу с молодежью антинаркотической направленности – Ефишов Е. А.

Наши ребята были награждены грамотами и сертификатами на приобретение компьютерной техники, поздравляем ребят и Евгения Алексеевича с победой!</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>«Петербург! Весна! Победа!»</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2019/05/piter/index.html"/>
			<updated>2019-05-14T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2019/05/piter/index.html</id>
			<content type="html">7 мая 2019 года в 14:00 проведен Городской добровольческий квест «Петербург! Весна! Победа!»,
посвященный 74-й годовщине Победы советского народа в Великой Отечественной войне 1941-1945 гг.
Организатором квеста выступил Дворец учащейся молодежи Санкт-Петербурга.
В Городском добровольческом квесте «Петербург! Весна! Победа!» приняли участие пятьсот учащихся
 из образовательных учреждений, находящихся в ведении Комитета по образованию и администраций
 районов Санкт-Петербурга.
Квест «Петербург! Весна! Победа» направлен на формирование исторической грамотности,
 развитие чувства патриотизма у учащейся молодежи.
Во время квеста участники прошли по трем намеченным маршрутам в
 Центральном районе Санкт-Петербурга: «Стоят в России обелиски, на них фамилии солдат…»,
 «Память, которой не будет забвенья», «Цветущий и поющий яркий май».
  Ребята узнали новые факты об истории блокадного Ленинграда,
 жизни выдающихся героев и памятных местах, связанных с Великой Отечественной войной.</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>Колледж метрополитена поздравляет с наступающим праздником, с Днем Великой Победы!</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2019/05/9maya/index.html"/>
			<updated>2019-05-08T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2019/05/9maya/index.html</id>
			<content type="html">День Победы 9 Мая –
Праздник мира в стране и весны.
В этот день мы солдат вспоминаем,
Не вернувшихся в семьи с войны.

В этот праздник мы чествуем дедов,
Защитивших родную страну,
Подарившим народам Победу
И вернувшим нам мир и весну!</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title></title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2019/05/8ma/index.html"/>
			<updated>2019-05-08T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2019/05/8ma/index.html</id>
			<content type="html">В актовом зале колледжа состоялся праздничный концерт посвященный 74-й годовщине Победы советского народа в Великой Отечественной войне 1941-1945 гг.
На мероприятие были приглашены ветераны, обучающиеся и администрация колледжа.</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>«Памяти павших будьте достойны»</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2019/05/patr/index.html"/>
			<updated>2019-05-06T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2019/05/patr/index.html</id>
			<content type="html">В рамках реализации государственной программы Российской Федерации «Патриотическое воспитание граждан Российской Федерации на 2016-2020 годы», а также в соответствии с Планом проведения в Санкт-Петербурге в 2019 году мероприятий, посвященных 74-й годовщине Победы советского народа в Великой Отечественной войне, 6 мая 2019 года в 12.00 на Пискаревском мемориальном кладбище состоялась ежегодная молодежная Акция «Памяти павших будьте достойны» студенты колледжа метрополитена приняли участие в данной акции, возложив цветы и почтив память погибших.</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>«Экстремизм – угроза миру»</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2019/04/mirrr/index.html"/>
			<updated>2019-04-25T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2019/04/mirrr/index.html</id>
			<content type="html">25 апреля в СПбГБПОУ «Электромеханический техникум железнодорожного транспорта им. А.С.Суханова»
прошла форсайт-сессия «Экстремизм – угроза миру».
Представители учебных заведений города обсудили различные сценарии развития будущего
 нашей страны и мира. За колледж метрополитена выступала команда из обучающихся 136 группы.
 Егор Микульский, Александр Пумалайнен и Антон Немашкалов предложили свои решения проблемы
 борьбы с международным терроризмом. По завершению мероприятия участники получили сертификаты.</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>«Чёрная полоса»</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2019/04/black/index.html"/>
			<updated>2019-04-24T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2019/04/black/index.html</id>
			<content type="html">Для обучающихся 1 курса колледжа метрополитена было проведено дискуссионное занятие по профилактике алкогольной и наркотической зависимости «Чёрная полоса» с просмотром фильма и последующим обсуждением. Занятие провела психолог 
Пб ГБУ СОН «Центр социальной помощи семье и детям Фрунзенского района Санкт-Петербурга»</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>Молодежь против наркотиков</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2019/04/deti/index.html"/>
			<updated>2019-04-24T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2019/04/deti/index.html</id>
			<content type="html">На базе СПб ГБПОУ &quot;Колледж метрополитена&quot; в рамках операции &quot;Дети России-2019&quot; была проведена
профилактическая акция &quot;Молодежь против наркотиков&quot; совместно
с муниципальным округом Балканский (№76).
На мероприятии выступили творческие, музыкальные и спортивные коллективы.
Они продемонстрировали обучающимся колледжа варианты своего самовыражения основанные
на принципах здорового образа жизни, перспективы развития личностного и духовного роста.</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>«Дети России-2019»</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2019/04/dr19/index.html"/>
			<updated>2019-04-24T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2019/04/dr19/index.html</id>
			<content type="html">В колледже метрополитена была проведена лекция для студентов 1 курса на тему
 «Профилактика наркомании среди несовершеннолетних», «Административная и уголовная ответственность за совершение правонарушений и преступлений» в рамках Единого информационного дня оперативно-профилактического мероприятия «Дети России-2019» лекция проведена инспектором ОДН ОУУП
и ПДН УМВД России по Фрунзенскому району г. СПб мл. лейтенантом полиции Мигуцкой Е.П.</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title></title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2019/04/ekapark/index.html"/>
			<updated>2019-04-17T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2019/04/ekapark/index.html</id>
			<content type="html">16.04.2019 в парке Екатерингоф состоялся субботник.
Обучающиеся колледжа метрополитена группа №136, активисты Студенческого Совета и добровольческая команда колледжа совместно с педагогом-психологом Черновой С.А. и Мастером п\о Ефишовым Е.А. посетили данное мероприятие.
Ребятам выдали инвентарь и они быстро справились с поставленной задачей, провели время на свежем воздухе в солнечном парке и сделали большое доброе дело!</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title></title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2019/04/profrab/index.html"/>
			<updated>2019-04-12T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2019/04/profrab/index.html</id>
			<content type="html">11 апреля 2019 года в конференц-зале Дворца учащейся молодежи Санкт-Петербурга состоялась встреча учащихся государственных профессиональных образовательных учреждений, находящихся в ведении Комитета по образованию, со специалистами Прокуратуры Санкт-Петербурга и реабилитационного центра Школы независимости Валентины Новиковой, посвященная Международному дню борьбы с наркоманией.

Перед учащимися выступили: старший помощник прокурора Санкт-Петербурга по правовому обеспечению, старший советник юстиции – Бухарина Елена Михайловна и доцент кафедры прокурорского надзора и участия прокурора в рассмотрении уголовных, гражданских и арбитражных дел Университета Генеральной прокуратуры Российской Федерации (филиал Санкт-Петербурга), советник юстиции – Кулик Николай Валентинович. Они разъяснили основные положения законодательства в данной сфере, в том числе об административной и уголовной ответственности, о мерах, принимаемых государством для борьбы с незаконным оборотом наркотиков, о реализации государственных программ, а также последствиях совершения правонарушений.

После вступительной части перед учащимися выступил координатор программы «Возвращение», специалист по социальной работе реабилитационного центра Школы независимости Валентины Новиковой, – Васильев Виктор Николаевич, который рассказал о видах зависимости, о принципах зависимого поведения и о том как избежать негативного зависимого поведения.</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>День Космонавтики</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2019/04/kosmos/index.html"/>
			<updated>2019-04-12T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2019/04/kosmos/index.html</id>
			<content type="html">12 апреля в нашей стране отмечается День Космонавтики.
12 апреля 1961 года советский космонавт Юрий Гагарин на космическом корабле «Восток-1» стартовал с космодрома «Байконур» и впервые в мире совершил орбитальный облёт планеты Земля. Полёт в околоземном космическом пространстве продлился 1 час 48 минут.
Почему честь совершить этот полет выпала Гагарину?
«На первое место главный конструктор неспроста поставил честность, - рассказал «АиФ» Михаил Бутрименко, научный сотрудник музея Первого полёта города Гагарин. - Как-то раз Королёв сообщил космонавтам (на конечном этапе подготовки осталось 6 человек), что им предстоит важный тест. Каждого спросил: «Готов к выполнению задания?» Пятеро ответили: «Готов!» И лишь Гагарин признался: «С утра болит голова, но к выполнению задания готов». Тогда Королёв объяснил: «За завтраком вам дали препарат, от которого у каждого из вас сейчас голова раскалывается». Все шестеро действительно чувствовали себя отвратительно, но правду сказал один Гагарин. И это притом, что накануне все участники поставили свои подписи под «Положением о космонавтах» и обязались докладывать даже о малейшем недомогании&quot;.</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>«Алкоголь-правда и мифы»</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2019/04/alkomif/index.html"/>
			<updated>2019-04-10T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2019/04/alkomif/index.html</id>
			<content type="html">9 апреля 2019 года на 4 уроке в актовом зале колледжа состоялась лекция «Алкоголь-правда и мифы», которую прочла Мухина Ирина Юрьевна медицинский психолог Центра охраны здоровья детей и подростков Фрунзенского района для обучающихся групп 1 курса. Ребята получили новые и обновили в памяти старые знания о алкоголе и последствиях его употребления.</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>Неделя электротехнических профессий и специальностей</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2019/04/eltexno/index.html"/>
			<updated>2019-04-08T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2019/04/eltexno/index.html</id>
			<content type="html">С 18 марта по 22 марта 2019 года в Колледже проходила Неделя электротехнических профессий и специальностей.
На Недели проходила выставка печатных изданий, где обучающиеся
смогли ознакомиться с технической и научно-популярной литературой по «Электротехнике», «Электроснабжению».
 Прошел конкурс стенгазет «Великие гении электричества».
1 место - группа № 227 «Томас Эдисон» (мастер п/о Кулакова С.И.)
2 место – группа № 323 «Майкл Фарадей» (мастер п/о Чостович Ж.И.)
3 место – группа № 230 «Андре-Мари́ Ампе́р» (мастер п/о Антал Т.С.)
Была проведена онлайн - викторина «Укроти электричество». В
викторине принимали участие обучающиеся ГБПОУ Владимирской области &quot;Ковровский транспортный колледж&quot; и обучающиеся СПб ГБПОУ «Колледж метрополитена». В упорной борьбе места распределились следующим образом:
1 место – группа № 227 СПб ГБПОУ «Колледж метрополитена»
(мастер п/о Кулакова С.И.)
команда ГБПОУ ВО «Ковровский транспортный колледж»
2 место – группа № 228 СПб ГБПОУ «Колледж метрополитена»
(мастер п/о Чостович Ж.И.)
Так же на Неделе прошел Семинар «Великие умы электротехники».
Семинар проводился с целью популяризации электротехнических профессий и специальностей, знакомства с учеными данного направления, повышения интереса к электротехническим профессиям и специальностям в Российской Федерации, применения инновационных технологий в данной области. В Семинаре принимали участие группы №№: 323(мастер п/о Чостович Ж.И.), 324 (мастер п/о Карповская И.В.), 227 (мастер п/о Кулакова С.И.), 228 (мастер п/о Чостович Ж.И.), 229 (преподаватель Ковальская Н.И.), 230 (мастер п/о Антал Т.С.), 134 (мастер п/о Карповская И.В.).
Большой интерес вызвал конкурс кроссвордов «Занимательная
электротехника». В нем приняло участие 112 человек. Места распределились следующим образом:
1 место - Валов Василий – 323 группа (мастер п/о Чостович Ж.И.)
2 место
Кокарев Илья - ГБПОУ ВО «Ковровский транспортный колледж»
Небосов Александр - ГБПОУ ВО «Ковровский транспортный колледж»
Тимофеев Александр - ГБПОУ ВО «Ковровский транспортный колледж»
Курочкин Егор - ГБПОУ ВО «Ковровский транспортный колледж»
Жуков Михаил - ГБПОУ ВО «Ковровский транспортный колледж»
Минеев Валентин - ГБПОУ ВО «Ковровский транспортный колледж»
Абрамов Дмитрий - ГБПОУ ВО «Ковровский транспортный колледж»
Данилов Даниил– 227 группа (мастер п/о Кулакова С.И.)
Зрячих Матвей – 227 группа (мастер п/о Кулакова С.И.)
Тракинер Даниил – 227 группа (мастер п/о Кулакова С.И.)
Митин Ярослав – 324 группа (мастер п/о Карповская И.В.)
3 место
Смирнов Владимир – 324 группа (мастер п/о Карповская И.В.)
Краснобрыжев Андрей – 324 группа (мастер п/о Карповская И.В.)
Борцов Вадим – 324 группа (мастер п/о Карповская И.В.)
Ходаков Михаил – 227 группа (мастер п/о Кулакова С.И.)
Дуненков Денис – 227 группа(мастер п/о Кулакова С.И.)
Гавриленко Дмитрий– 227 группа (мастер п/о Кулакова С.И.)
Михайлова Дарина – 231 группа (преподаватель Самара О.П.)
4 место
Карплюк Глеб – 323 группа (мастер п/о Чостович Ж.И.)
Соколов Никита – 323 группа (мастер п/о Чостович Ж.И.)
Гунбин Вадим – 323 группа (мастер п/о Чостович Ж.И.)
Ермолаев Лев – 227 группа (мастер п/о Кулакова С.И.)
Машрабов Ильдар – 227 группа (мастер п/о Кулакова С.И.)
Чебан Андрей – 324 группа (мастер п/о Карповская И.В.)
Потапов Денис – 230 группа (мастер п/о Антал Т.С.)
Федоров Данила – 230 группа (мастер п/о Антал Т.С.)
Тимошенко Маргарита– 231 группа (преподаватель Самара О.П.)
Иванова Анна – 231 группа (преподаватель Самара О.П.)
Коновалов Виталий – 418 группа (мастер п/о Пермякова Ю.Р.)
Прошел экспериментальный урок по предмету «Электротехника» в 
группе № 230. На этом уроке обучающийся группы № 323 Валов Василий (мастер п/о Чостович Ж.И.) представил свою исследовательскую работу «Исследование формы и параметров электрического поля высокого напряжения между электродами различной формы».

Всем огромное спасибо за участие. Молодцы.</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>«ПРОФЕССИОНАЛЬНЫЙ РОСТ»</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2019/04/rost/index.html"/>
			<updated>2019-04-05T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2019/04/rost/index.html</id>
			<content type="html">в Конгресс-центре гостиницы Holiday Inn проходил ежегодный МОЛОДЁЖНЫЙ ФОРУМ «ПРОФЕССИОНАЛЬНЫЙ РОСТ». В работе Форума приняли участие обучающиеся СПб ГБПОУ «Колледж метрополитена» группы № 323 (мастер п/о Чостович Ж.И.).
Программа Форума была разнообразна: предложения по трудоустройству от крупных российских и международных компаний; мастер-классы, тренинги и деловые игры в режиме нон-стоп; конкурс видеороликов от компаний-участников; интеллектуальная викторина «Компания мечты»; CV-checking: анализ резюме и рекомендации по его улучшению от карьерных коучей; фан-зона: игры, конкурсы, логические задачи.
Отзывы участников: «…я узнал про некоторые предприятия, на которые можно пойти работать после прохождения обучения в Колледже. Помимо этого я прослушал лекцию «Как найти работу с помощью hh.ru». Было множество конкурсов, в которых мы дружно участвовали…»; «…Я получил информацию о некоторых работодателях и доступных вакансиях. Выиграл викторину P@G. Форум мне очень понравился….»; «…Форум был очень интересный. С собой домой я привез очень много сувениров. У меня положительное впечатление от таких мероприятиях…».
Спасибо всем участникам Форума за плодотворную работу.</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>«Это вообще законно?»</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2019/03/zakonno/index.html"/>
			<updated>2019-03-26T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2019/03/zakonno/index.html</id>
			<content type="html">25 марта 2019 г. в Доме молодежи Фрунзенского района состоялось игротехническое занятие, направленное на социальную адаптацию молодежи в трудной жизненной ситуации. Состоялась игра &quot;Это вообще законно?&quot; В ходе настольной игры участники познакомились с базовыми понятиями трудового права, своими правами и обязанностями на рабочем месте. В игре участвовали обучающиеся 1,2 и 3 курсов: Вихлянцев Леонид, Большакова Тамара, Иванова Анна, Сувви Вячеслав, Васильев Владислав, Антонов Илья и Полавцев Валентин. 
И конечно же наш колледж одержал победу и пришел на финиш первым! Ура!</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>«Здоровье - это здорово!»</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2019/03/zdorovie/index.html"/>
			<updated>2019-03-21T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2019/03/zdorovie/index.html</id>
			<content type="html">20 марта 2019г. в ГЦМП прошла креативная, молодежная игра-квест:
 «Здоровье - это здорово!» для студентов колледжей г. Санкт-Петербурга!
 Волонтеры-медики МК №1 приняли активное участие -
  работали экспертами на 10 станциях: «История медицины»;
	 «Физическая активность»;
	 «ВИЧ»;
	 «Здоровье зубов и десен» и др.
	 Квест- игра никого не оставила равнодушным, кто-то решил бросить курить,
	  кто-то узнал о путях передачи ВИЧ ,
		 кто-то получил удовольствие от общения с умными и веселыми волонтерами!
		  Наши добровольцы 1 курса так же не остались равнодушными!</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>🏐ВОЛЕЙБОЛ🏐</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2019/03/volly/index.html"/>
			<updated>2019-03-14T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2019/03/volly/index.html</id>
			<content type="html">Сегодня, 14.03.19 г. в честь &quot;Международного женского дня 8 Марта&quot; в нашем колледже состоялся дружеский турнир по волейболу, среди сборных команд СПб ГБПОУ Колледж метрополитена и приглашенных команд СПб ГБПОУ Колледж Водных ресурсов и СПб ГБПОУ Реставрационно - художественный колледж.
🎊Поздравляем нашу сборную со 🥈 местом.🎊
Команды продемонстрировали достойную и интересную игру.
Спасибо всем участникам!
Желаем дальнейших побед!!</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>«ПРОкодил»</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2019/03/kroko/index.html"/>
			<updated>2019-03-14T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2019/03/kroko/index.html</id>
			<content type="html">Добровольцы нашего колледжа приняли участие в районном этапе игры «ПРОкодил»

13 марта в ПМК Факел прошел районный этап игры «ПРОкодил», организатором которой является «Городской центр социальных программ и профилактики асоциальных явлений среди молодежи «КОНТАКТ» .

В основе «ПРОкодила» лежит обычный «крокодил» – словесная игра, проверяющая ассоциативное мышление и логику участников. Необычное название связано с профилактической направленностью мероприятия, в первую очередь, продвижением ЗОЖ.
Помимо отгадывания слов по жестам, прыжкам и пляскам своих товарищей, команды посоревновались в знании театров, актеров, писателей и их произведений.
🐊</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title></title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2019/03/march/index.html"/>
			<updated>2019-03-07T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2019/03/march/index.html</id>
			<content type="html">Самый нежный, светлый и прекрасный день в году — 8 Марта! Начало весны, начало жизни в природе, первое тепло. Дорогие женщины, пусть это тепло поселится в ваших домах и душах.
Пусть красота природы вдохновляет. А начало весны символизирует начало чего-то очень желанного и прекрасного в вашей жизни! С праздником!</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>«Молодежь и техника»</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2019/03/texnika/index.html"/>
			<updated>2019-03-05T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2019/03/texnika/index.html</id>
			<content type="html">28 февраля  во Дворце учащейся молодёжи  СПб проводился 2 этап конкурса технического творчества «Молодёжь и техника».
Представители нашего колледжа принимали участие в трёх номинациях.

1. Номинацию «Информационные технологии и вычислительная техника» представлял обучающийся группы
№ 325 Дмитриев Кирилл. Его работа «Влияние ёмкости конденсатора на работу динамической ячейки памяти ОЗУ»
выполнена под руководством преподавателя Молодавкиной Натальи Николаевны.

2. Номинацию «Радиоэлектроника и электротехника» представили обучающиеся группы № 418: Бегизардов Артём и
Овсянников Денис. Их исследование «Автоматическая беспроводная сигнализация задымления на основе Ардуино»
выполнено под руководством преподавателя  Шаброва Павла Николаевича.

3. Номинацию «Машины, механизмы и приспособления» представил обучаюшийся группы № 319 Новиков Владимир.
 Его работа «Создание сигнализации проникновения посторонних лиц в межвагонное пространство и видеофиксация нарушителя»,
 выполненная под руководством преподавателя Александрова Бориса Всеволодовича и мастера производственного обучения
 Чобана Василия Ивановича, заняла 1 место!!!

Торжественное награждение победителей конкурса состоится на церемонии закрытия городского творческого марафона-конкурса «Звезды зажигаются» 17 мая 2019 года.

Поздравляем победителей!!!</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>«Новый труд»</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2019/03/trud/index.html"/>
			<updated>2019-03-04T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2019/03/trud/index.html</id>
			<content type="html">С 28 февраля по 1 марта на площадке ЭКСПОФОРУМ прошел Международный Форум Труда – «Новый труд». В рамках работы обсуждались задачи труда будущего, подходы к эффективному государственному регулированию рынка труда, вопросы формирования и развития человеческого капитала в России и мире. В тематику Форума были включены вопросы социального партнерства. Тысячи соискателей встретились с потенциальными работодателями.
Обучающиеся нашего Колледжа 418 (мастер п/о Пермякова Ю.Р.), 324 (мастер п/о Карповская И.В.), 322 (мастер п/о Пермякова Ю.Р.) учебных групп побывали на Форуме труда. Посетили единственную в Северо-Западном регионе специализированную выставку в сфере безопасности труда и развития персонала. Побывали на тренингах.
Всем спасибо за участие.</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>«Профориентация»</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2019/03/proforient/index.html"/>
			<updated>2019-03-04T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2019/03/proforient/index.html</id>
			<content type="html">2 марта 2019 г. наши обучающиеся 323 учебной группы Олейник Никита, 
Фумелев Алексей и Шутько Александр посетили среднюю общеобразовательную
школу № 391 Красносельского района. Ребята провели профориентационные
занятия для школьников, рассказали о том какие у нас есть специальности, об особенностях профессий и обучении в колледже, так же личным
примером показали какими достойными студентами могут стать школьники.</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title></title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2019/02/samb/index.html"/>
			<updated>2019-02-28T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2019/02/samb/index.html</id>
			<content type="html">Сегодня группа студентов 1-го курса, занимающихся спортивными единоборствами,
посетили XIX всероссийский традиционный лично-командный юношеский
турнир по самбо,
 посвященный памяти &quot;Подвига 6й роты ВДВ&quot;</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title></title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2019/02/mvd/index.html"/>
			<updated>2019-02-27T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2019/02/mvd/index.html</id>
			<content type="html">Сегодня 27.02.2019 г. наш колледж посетили сотрудники отдела МВД России на железнодорожном транспорте с лекцией о правилах поведения на железнодорожном
транспорте и профилактики правонарушений для обучающихся групп 1 и 2 курса.</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>«Месячник по военно-патриотическому воспитанию»</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2019/02/profvospt/index.html"/>
			<updated>2019-02-27T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2019/02/profvospt/index.html</id>
			<content type="html">🏁Сегодня в рамках месячника по военно-патриотическому воспитанию среди обучающихся 2 курса прошли соревнования по перетягиванию каната и эстафета &quot;ПЕРЕПРАВА&quot;
🏁Результаты по перетягиванию каната:
🥇 229 учебная группа
🥈 228 учебная группа
🥉 227 учебная группа
226 учебная группа
230 учебная группа
231 учебная группа
🏁 Результаты по эстафете &quot;ПЕРЕПРАВА&quot;
🥇226 учебная группа
🥈229 учебная группа
🥉231 учебная группа
230 учебная группа
227 учебная группа
228 учебная группа

Все участники МОЛОДЦЫ!!!
🎉 ПОЗДРАВЛЯЕМ ПОБЕДИТЕЛЕЙ 🎉
👏ВЫРАЖАЕМ БЛАГОДАРНОСТЬ УЧАСТНИКАМ 👏</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title></title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2019/02/poz23/index.html"/>
			<updated>2019-02-23T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2019/02/poz23/index.html</id>
			<content type="html">Дорогие наши мужчины, юноши и мальчики, наши коллеги и обучающиеся! С 23 февраля! С Днем защитника Отечества!

В последние дни зимы,
Когда весна стоит у порога,
Мы празднуем День мужчин,
День воинского долга.

Быть смелыми желаем вам,
Быть храбрыми и стойкими бойцами,
Чтоб мир вы защитили, данный нам
И сбережённый нашими отцами.</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title></title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2019/02/kon23/index.html"/>
			<updated>2019-02-22T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2019/02/kon23/index.html</id>
			<content type="html">22 февраля 2019 г. в актовом зале колледжа состоялся праздничный концерт посвященный
Дню защитника Отечества для преподавателей и администрации колледжа.
 Ребята подготовили интересный,
 добрый и достойный праздничный концерт и хорошо себя проявили, спасибо им большое!</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>«Петербургский бал»</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2019/01/7/index.html"/>
			<updated>2019-02-21T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2019/01/7/index.html</id>
			<content type="html">20 февраля 2019 г. в 17:00 для студентов Фрунзенского района состоялся &quot;Петербургский бал&quot;.
На мероприятие «Петербургский бал» прошли такие мероприятия как:
- бальные танцы прошлых столетий;
- награждение лучших студентов 2018 года;
- театрализованное представление;
- избрание «короля» и «королевы» бала;
- светские развлечения и мастер-классы;
- награждение за лучший мужской и женский костюм.
от нашего колледжа был выбран лучший студент Прокофьев Сергей-обучающийся 230 учебной группы!
А в балу приняли участие такие обучающиеся как Авдеев Андрей 319 учебная группа, Яблоков Максим, Егорин Дмитрий 135 учебная группа, Вихлянцев Леонид 325 учебная группа, Кононов Антон 322 учебная группа, Тимошенко Маргарита, Большакова Тамара, Иванова Анна 231 учебная группа! Мероприятие было очень красивым благодаря нашим ребятам,
которые выучили сложные танцы и выглядели очень празднично и достойно!</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>«Футбол»</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2019/01/9/index.html"/>
			<updated>2019-02-20T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2019/01/9/index.html</id>
			<content type="html">Сегодня с 10:00-14:00 yа базе Футбольного Центра «Фабрика Футбола», Софийская ул., д. 14.
Санкт-Петербургское государственное бюджетное учреждение «Центр физической культуры,
спорта и здоровья Фрунзенского района» при поддержке
отдела физической культуры и спорта администрации Фрунзенского района Санкт-Петербурга,
провели соревнования по футболу.

Сборная команда колледжа заняла 🎊🥉 III место🎊
Поздравляем ребят и желаем дальнейших побед.</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>«Лекция»</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2019/01/6/index.html"/>
			<updated>2019-02-19T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2019/01/6/index.html</id>
			<content type="html">18 февраля 2019 г. в 15:00 в актовом зале колледжа метрополитена состоялось мероприятие
 посвященное 30-летию вывода ограниченного контингента
 Советских войск из Республики Афганистан.
Наш колледж посетил почетный гость, воин-интернационалист,
выпускник нашего колледжа 1982 года, в последствии сотрудник,
а ныне депутат Законодательного Собрания Санкт-Петербурга,
председатель СПб общественной организации инвалидов и семей воинов,
погибших в Афганистане-Горшечников Андрей Алексеевич, который награждён:
-орденом Красной звезды,
-медалью ордена «Генерал армии Маргелов»,
-14-ю государственными, ведомственными и общественными медалями,
-почетными грамотами ЦК ВЛКСМ, МВД России, профсоюза охранных предприятий «Законность
 и правопорядок».
-отмечен наградами РОБД «Большая Медведица» за активную благотворительную деятельность.
Наши ребята подготовили выступления, песни, привели биографические факты о героях
 той войны(павших и живых). Почтили память погибших минутой молчания.</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title></title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2019/02/voen/index.html"/>
			<updated>2019-02-15T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2019/02/voen/index.html</id>
			<content type="html">14 февраля 2019 г. обучающиеся 2002 года рождения,
зарегестрированные во Фрунзенском районе нашего города, сделали важный шаг
в своей жизни - посетили военный комиссариат района и выполнили мероприятия связанные с
 первоначальной постановкой на воинский учет.
 Поздравим с этим событием будущих Защитников Отечества.</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>«Лекция»</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2019/01/8/index.html"/>
			<updated>2019-02-14T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2019/01/8/index.html</id>
			<content type="html">13 февраля 2019 г. студенты 1 курса во Дворце учащейся молодежи Санкт-Петербурга в предверии 30-летия вывода ограниченного контингента советских войск из Афганистана встретились с ветеранами войны.

Перед ребятами выступили заместитель председателя Содружества «ЗА ДРУГИ СВОЯ» Радион Абдюльевич Эсмидляев и члены организации –Алексей Юрьевич Захаров, Андрей Владимирович Гриневич.

Участники боевых действий рассказали о своей жизни, о военных годах службы и как жители Афганистана относились к советским солдатам. Ветераны отметили, что в те годы силами СССР оказывалась гуманитарная помощь, построены больницы, школы, детские сады и заводы благодаря которым улучшалась качество жизни населения и восстанавливалась инфраструктура Афганистана.
Затем члены Содружества ответили на вопросы учащихся.</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>Лекция «ВИЧ/СПИД-профилактика»</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2019/02/proffi/index.html"/>
			<updated>2019-02-13T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2019/02/proffi/index.html</id>
			<content type="html">12.02.2019 г. на 4 уроке в актовом зале колледжа состоялась лекция «ВИЧ/СПИД-профилактика», которую прочла Мухина Ирина Юрьевна медицинский психолог Центра охраны здоровья детей и подростков Фрунзенского района для обучающихся групп 1 и 2 курса.
Ребята получили новые и обновили в памяти старые знания о данном заболевании.</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title></title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2019/02/zvezd/index.html"/>
			<updated>2019-02-08T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2019/02/zvezd/index.html</id>
			<content type="html">07 февраля 2019 г. во Дворце учащейся молодежи в рамках творческого марафона-конкурса «Звезды зажигаются» состоялся городской конкурс хореографических коллективов «Симфония танца» среди обучающихся государственных профессиональных образовательных учреждений, находящихся в ведении Комитета по образованию. Конкурс был посвящен Году театра.
В конкурсе приняли участие сто тридцать конкурсантов из двадцати четырех образовательных учреждений. Сорок пять хореографических номеров были представлены в трех номинациях: «Сольный танец» (сольное выступление в любом танцевальном направлении), «Народный танец (стилизация)», «Современный эстрадный танец».
На конкурсе были представлены номера в таких танцевальных направлениях как модерн, джаз, хип-хоп, бальные танцы. В номинации «Сольный танец» было представлено девятнадцать номеров, что говорит о заинтересованности обучающихся в творческих конкурсах. Зрители поддерживали выступающих и искренне аплодировали талантливым и ярким исполнителям.
Наш колледж представляла команда DREAM TEAM в составе обучающихся 231 учебной группы Тимошенко Маргарита, Михайлова Дарина, Большакова Тамара, Иванова Анна!</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>«Укрепление информационной безопасности в молодежной среде»</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2019/01/3/index.html"/>
			<updated>2019-01-30T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2019/01/3/index.html</id>
			<content type="html">29 января в Доме молодежи (ул. Олеко Дундича, 32) прошла форсайт-сессия «Укрепление информационной безопасности в молодежной среде», приуроченная к Международному дню без Интернета.
Для молодежи Фрунзенского района в этот день прошли ряд мероприятий:
- работа интерактивных площадок с альтернативными видами досуга, представленные подростково-молодежными клубами Фрунзенского района;
- форсайт-сессия, спикер Леонид Армер, директор РОО «Молодежная служба безопасности», лектор Культурного центра ГУ МВД России по Санкт-Петербургу и Ленинградской области;
- мастер-класс «10 правил сильного текста» и деловая игра от молодежного креативного объединения «Молоко» (Дом молодежи, Бухарестская ул., 91-А).
Данное мероприятие посетила добровольческая команда колледжа в количестве 8 человек:
- Яблоков Максим Лилианович 135уч. группа
- Сувви Вячеслав Игоревич 135 уч. группа
- Васильев Владислав Романович 135 уч. группа
- Ефимов Кирилл Игоревич 135 уч. группа
- Гуринов Алик Валерьевич 135 уч. группа
- Терещенко Роман Андреевич 132 уч. группа
- Николин Тимур Алексеевич 135 уч. группа
- Кондрашов Евгений Андреевич 132 уч. группа.
Организаторы мероприятия – подростково-молодежный досуговый центр «Фрунзенский».
Фотограф: обучающийся 323 учебной группы Олейник Никита.</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>«АЗБУКА БЛОКАДЫ»</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2019/01/1/index.html"/>
			<updated>2019-01-23T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2019/01/1/index.html</id>
			<content type="html">22 января 2019 года в Большом концертном зале Дома Офицеров ЗВО
во время благотворительной акции «Благодарный Ленинград» были подведены итоги
Открытого литературно-художественного конкурса проекта «АЗБУКА БЛОКАДЫ».
Открытый литературно-художественный конкурс проекта «АЗБУКА БЛОКАДЫ»,
 посвященный 75-летию полного освобождения Ленинграда от фашистской блокады,
 организован Фондом социальных инициатив «Мирные люди» совместно
  с Общественной организацией «Жители блокадного Ленинграда»,
	 Международным фондом поддержки культуры &quot;МАСТЕР КЛАСС&quot;, СПб ГКУ «Дом Писателя»
	 при поддержке Комитета по социальной политике Санкт-Петербурга, Комитета по образованию,
	 Комитета по печати и взаимодействию со средствами массовой информации,
	 Государственного мемориального музея обороны и блокады Ленинграда,
	 Санкт-Петербургского Исторического парка «Россия – Моя история»,
	 Санкт-Петербургского Дома национальностей, МИА &quot;МИР&quot;.

Стать авторами «АЗБУКИ БЛОКАДЫ» захотели 194 человека: школьники, студенты,
сотрудники музеев и библиотек, преподаватели, врачи, служащие, военные и пенсионеры.
Никого не оставят равнодушными присланные на конкурс рисунки, стихотворения,
исторические заметки, видео и мультфильмы.
Особенно отметили работы: Дворца учащейся молодежи Санкт-Петербурга;
«Академии Технолаб», г. Обнинск, Калужская обл.; Поповой Марии Константиновны, Санкт-Петербург;
 Петровой Валентины Николаевны, Назиевская библиотека; Колледжа метрополитена, Санкт-Петербург.
От колледжа метрополитена участвовали обучающиеся-добровольцы 1 курса: Гуринов Алик, Яблоков Максим,
 Смирнов Максим, ребята сняли фильм о строительстве метрополитена в годы Великой Отечественной войны
  и вышли в финалисты. Поздравляем наших ребят, молодцы!</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>«Управление гневом»</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2019/01/2/index.html"/>
			<updated>2019-01-18T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2019/01/2/index.html</id>
			<content type="html">17.01.2019 на 4 уроке, в актовом зале колледжа состоялась лекция для 135 учебной группы
&quot;Управление гневом&quot;, проводимая медицинским психологом Мухиной И.Ю.
 из «Центра Охраны Здоровья Детей и Подростков» Фрунзенского района. Ребята прослушали лекцию, 
получили знания и практические методы по контролю над своим поведением и управлением эмоциями.</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>«Лекция для студентов 1 и 2 курсов»</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2019/01/4/index.html"/>
			<updated>2019-01-16T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2019/01/4/index.html</id>
			<content type="html">15.01.2019 наш колледж посетили сотрудники СПб-Витебского ЛО(линейный отдел) МВД России на транспорте совместно
с зам. председателя Совета ветеранов войны, труда, вооруженных сил и правоохранительных органов,
председателем комиссии по социально-правовым вопросам и патриотическому воспитанию молодежи,
 кандидатом технических наук, доцентом Мортштейном Игорем Михайловичем.
Обучающиеся 1 и 2 курсов прослушали лекцию приуроченную к 75-годовщине полного освобождения
Ленинграда от фашистской блокады, узнали о том как нелегко было жить в блокадном городе,
о подвигах Ленинградцев в нелегкие дни блокады.</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>«По Петербургу на метро»</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2019/01/5/index.html"/>
			<updated>2018-12-28T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2019/01/5/index.html</id>
			<content type="html">27 декабря 2018 года состоялась игра «По Петербургу на метро» среди обучающихся 2-го курса профессий. Прибывая на виртуальную станцию, командам нужно было выполнить задания, связанные с названием станции петербургского метрополитена. Мероприятие проводилось с целью закрепления и расширения предметных и метапредметных компетенций обучающихся.
Игровая станция «Спортивная» потребовала демонстрации хорошей физической подготовки.
 На станции «Международная» стало известно, как хорошо обучающиеся умеют обращаться с оружием,
 знают награды и ордена.
 Виртуальное перемещение по другим станциям позволило ребятам лучше узнать историю страны
 и нашего города.
В ходе напряженной борьбы первое место заняла команда 226 группы (мастер п/о Чобан В.И.).
Второе место было присуждено 227 группе (мастер п/о Кулакова С.И.).
Третье место досталось 228 группе (мастер п/о Чостович Ж.И.).</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>Конкурс «Реклама профессий (специальностей)»</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2018/12/reklama/index.html"/>
			<updated>2018-12-21T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2018/12/reklama/index.html</id>
			<content type="html">20 декабря 2018 года для обучающихся 2 курса СПб ГБПОУ «Колледж метрополитена» прошел конкурс «Реклама профессии (специальности)». Конкурс проводился с целью профориентационной деятельности и популяризации выбранной профессии (специальности), повышения престижа и положительного имиджа рабочих профессий, профессионального труда.
Конкурсанты должны были прорекламировать свою профессию (специальность), выполнить рекламный плакат и защитить его, посредством презентации, песни, сценки, стиха.
Итоги конкурса:
1 место – команда «Подвижники» (группа № 226, руководитель Швыдченко С.А.)
2 место – команда «Элита» (группа № 228, мастер п/о Чостович Ж.И.)
3 место – команда «Метрошеры» (группа № 230, мастер п/о Антал Т.С.)

МОЛОДЦЫ!</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>«Солнышко в ладошке»</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2018/12/sun/index.html"/>
			<updated>2018-12-21T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2018/12/sun/index.html</id>
			<content type="html">Государственное бюджетное не типовое образовательное учреждение Дворец учащейся молодежи Санкт-Петербурга
 20 декабря 2018 года проводил традиционную городскую добровольческую акцию &quot;Солнышко в ладошке&quot;.
  Команда добровольцев нашего колледжа приняла участие в данной акции.
	 Целью акции является сбор мандаринов для воспитанников детских домов, школ-интернатов,
	 детей с ограниченными возможностями здоровья и ветеранов.
	  Наша команда устроила небольшой мастер - класс по изготовлению новогодних мини-подарков.
		 Мы призываем и Вас делать небольшие, но добрые дела не только в преддверии Нового года,
		 но и каждый день.</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>Семинар «Метро России»</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2018/12/metro/index.html"/>
			<updated>2018-12-20T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2018/12/metro/index.html</id>
			<content type="html">18 декабря 2018 года для обучающихся 1 курса СПб ГБПОУ «Колледж метрополитена» состоялся семинар «Метро России». Семинар проводился с целью популяризации профессий, связанных с метрополитеном, повышения интереса к развитию метрополитена в Российской Федерации,
применения инновационных технологий в строительстве и обслуживании сетей метрополитена в России,
поиска путей эффективного взаимодействия работодателей с профессиональными образовательными
организациями СПО в СПб по вопросам предоставления мест практики обучающимся с
последующим трудоустройством.
В ходе семинара обучающиеся ознакомились со спецификой работы Московского, Петербургского,
Нижегородского, Новосибирского, Самарского, Екатеринбургского, Казанского метрополитенов и
Волгоградского метротрама. А так же получили информацию о вакансиях по профессиям и специальностям
 метрополитенов России.
Огромное спасибо активистам групп № 133 (мастер п/о Антал Т.С.), № 134 (мастер п/о Карповская И.В.),
135 (педагог-куратор Краснова Р.В.), № 136 (мастер п/о Забродская М.А.),
№ 137 (педагог-куратор Серикова М.Г.), № 324 (мастер п/о Карповская И.В.) за участие в семинаре.</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title></title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2018/12/vch/index.html"/>
			<updated>2018-12-18T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2018/12/vch/index.html</id>
			<content type="html">12 декабря 2018 года с обучающимися второго курса прошли первые занятия в рамках учебных сборов на базе войсковой части 27038 Ленинградской области. Ребята посетили комнату боевой славы гвардейской части, познакомились с ее боевым путем. Изучили требования к размещению военнослужащих в казарме, познакомились с
комплектом выдаваемого военнослужащим обмундирования, порядком его хранения, с условиями жизни и быта солдата, а также увидели, что включает в себя армейский гигиенический набор. Далее обучающимся были продемонстрированы состоящие на вооружении оружие и
боевая техника, проведены занятия по РХБЗ, строевой подготовки. Кульминацией занятий стало стрельба из автомата Калашникова и обед.</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>🥋САМБО🥋</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2018/12/sambo/index.html"/>
			<updated>2018-12-18T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2018/12/sambo/index.html</id>
			<content type="html">В связи с 80-летием признания самбо, как вида спорта.
 По поручению вице-губернатора Санкт-Петербурга Кириллова В.В. 17 декабря 2018 года
на базе колледжа прошли показательные выступления Сети Спортивных Центров &quot;Strong Fish&quot;.

Ребятам рассказали про историю возникновения самбо, показали броски, технические элементы и ответили на вопросы.

После чего разыграли абонементы, и 6 счастливчиков получили возможность бесплатных тренировок, чтобы опробовать себя в данном виде спорта.

Так же с целью популяризации данного вида спорта и массового вовлечения молодежи,от Сети Спортивных Центров &quot;String Fish&quot;, для студентов &quot;колледжа метрополитена&quot; скидка 50% на первый месяц тренировок по самбо.</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>«Безопасный Санкт-Петербург»</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2018/12/baner/index.html"/>
			<updated>2018-12-17T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2018/12/baner/index.html</id>
			<content type="html">&lt;a href=&quot;http://spb112.ru/static/gmc/mobileapp/&quot; class=&quot;link-icon list-group-item&quot;&gt;Информация о мобильном приложении «Безопасный Санкт-Петербург»&lt;/a&gt; 


Уважаемые петербуржцы и гости нашего города! С помощью нового мобильного приложения «Безопасный Санкт-Петербург» у вас есть персональный доступ к городской системе видеонаблюдения.
Установив мобильное приложение, вы сможете найти ближайшую видеокамеру к месту события и увидеть ее обзор, направить заявку на сохранение видеоархива и передать видео с места происшествия в городскую систему видеонаблюдения.
Для регистрации в мобильном приложении необходимо использовать учетную запись в Единой системе идентификации и аутентификации на сайте государственных услуг Российской Федерации (портал «Госуслуги»).
Мобильное приложение разработано по заказу Комитета по информатизации и связи и предлагает ряд уникальных функций.
«Видеосвидетель». Если вы стали свидетелем происшествия, подозрительных событий или противоправных действий, снимите видео с помощью мобильного приложения. Сохраненный вами видеоматериал автоматически попадет в городскую систему видеонаблюдения Санкт-Петербурга. Он сможет помочь правоохранительным органам при расследовании преступлений, для установления личности преступника и т.п. Сообщите полученный номер (идентификатор) в случае обращения в правоохранительные органы.
«Запрос видео». Если вы стали участником или свидетелем происшествия, с помощью мобильного приложения вы можете направить запрос на сохранение видео. Выберите адрес происшествия и необходимую видеокамеру на карте, укажите временной интервал записи и нажатием одной кнопки сформируйте запрос на сохранение архива. Определить зону обзора камеры можно по фотографии с выбранной камеры, которая обновляется автоматически.
Заказать видеоархив можно в течение 7 суток с момента происшествия, срок его хранения составляет 15 суток. Сообщите номер архива (идентификатор) в случае обращения в правоохранительные органы. Приложение «Безопасный
Санкт-Петербург» бесплатное и доступно для пользователей iOS и Android.
Мобильное приложение «Безопасный Санкт-Петербург» - это возможность получить персональный доступ к камерам городской системы видеонаблюдения. Сохраненное вами видео может реально помочь в раскрытии преступления и защите прав граждан.</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>«Из истории русского флота»</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2018/12/7/index.html"/>
			<updated>2018-12-13T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2018/12/7/index.html</id>
			<content type="html">12 декабря 2018 года состоялся городской добровольческий культурно-исторический квест «Из истории русского флота» среди команд Санкт-Петербургского движения добровольцев «Наше будущее в наших руках». Организатором мероприятия выступил Дворец учащейся молодежи Санкт-Петербурга.
 В квесте приняли участие сто шестьдесят учащихся из шестнадцати команд образовательных учреждений города.
Участники выполняли задания на контрольных остановках, история которых связана с именами выдающихся отечественных флотоводцев мастеров флотского
 дела и названиями кораблей русского флота.
Квест был организован по трем маршрутам, проходящим по центральной части города.
Добровольцы нашего колледжа совместно с педагогом-психологом Черновой С.А. выполнили все необходимые задания.
В команде участвовали студенты 132 учебной группы Кондрашов Е., Терещенко Р.,(мастер п\о Ефишов Е.А.) и студенты 135 учебной группы Яблоков М.,
Смирнов М., и Гуринов А. (педагог-куратор Краснова Р.В.).</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>День Конституции!</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2018/12/9/index.html"/>
			<updated>2018-12-12T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2018/12/9/index.html</id>
			<content type="html">День Конституции, который отмечается в нашей стране ежегодно 12 декабря, — одна из значимых памятных дат российского государства.
В этот день в 1993 году всенародным голосованием была принята Конституция Российской Федерации.
Полный текст Конституции был опубликован в «Российской газете» 25 декабря 1993 года.
С 1994 года, согласно Указам Президента Россиидень 12 декабря был объявлен государственным праздником.</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>«Человек и закон»</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2018/12/korrypt/index.html"/>
			<updated>2018-12-11T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2018/12/korrypt/index.html</id>
			<content type="html">10 декабря в 15.00 на базе Электромеханического техникума железнодорожного транспорта им. А.С.Суханова (Софийская ул., д.19, корп.2, лит. А) при поддержке Комитета по образованию студенты семи профессиональных образовательных учреждений провели деловую игру «Человек и закон», призванную формировать антикоррупционное мировоззрение.
В процессе деловой игры участники продемонстрировали теоретические и исторические знания по предмету обсуждения,
а также знания литературных произведений, описывающих феномен коррупции. Предоставили рисунки по антикоррупции и подготовили сценки.
Наши обучающиеся достойно отстаивали честь колледжа и показали хорошие результаты, получив грамоты.
Это первый был опыт обсуждения студентами проблемы коррупции в таком формате.
В мероприятии так же участвовали представители Дворца учащейся молодежи, комитет по образованию и телеканал Санкт-Петербург.

&lt;iframe src=&quot;//vk.com/video_ext.php?oid=3819424&amp;id=456239512&amp;hash=8b982f577fd4d44b&amp;hd=2&quot; width=&quot;853&quot; height=&quot;480&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>«Экологические чтения Санкт-Петербурга»</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2018/12/bio/index.html"/>
			<updated>2018-12-07T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2018/12/bio/index.html</id>
			<content type="html">6 декабря 2018 г. на базе колледжа Водных ресурсов прошли VI экологические чтенияю Наши студенты: Друвниекс Денис,Рамазанов Роман, Ефремов Владислав. И руководитель группы преподаватель биологии Н.И. Ковальская
вошли в тройку финалистов, заняли 3 место, предоставив яркую презентацию &quot;Экологические проблемы Санкт-Петербургского метрополитена&quot;.

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/fzMOqmCfa5U&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>«Труд и закон»</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2018/12/1/index.html"/>
			<updated>2018-12-07T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2018/12/1/index.html</id>
			<content type="html">06 декабря 2018 года в СПб ГБПОУ «Колледж метрополитена» состоялась городская викторина «Труд и закон». Викторина проводилась с целью развития общих и профессиональных компетенций, постепенного и целенаправленного развития познавательных способностей, установки на самостоятельное пополнение знаний по Трудовому законодательству, повышения правовой грамотности и делового этикета.
В викторине принимали участие команды СПб ГБПОУ «Колледж метрополитена», СПб ГБПОУ «Колледж метростроя», СПб ГБПОУ «Колледж «Звездный»», СПб ГБПОУ «Колледж кулинарного мастерства».
На викторине присутствовал представитель Академии постдипломного образования Санкт-Петербурга доцент кафедры Профессионального образования Остробородова Ирина Александровна.
В острой борьбе места распределились следующим образом:
1 место - СПб ГБПОУ «Колледж метрополитена»
СПб ГБПОУ «Колледж «Звездный»»
2 место - СПб ГБПОУ «Колледж кулинарного мастерства»
3 место - СПб ГБПОУ «Колледж метростроя»

ВСЕ КОМАНДЫ МОЛОДЦЫ!</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>«Год добровольца»</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2018/12/8/index.html"/>
			<updated>2018-12-06T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2018/12/8/index.html</id>
			<content type="html">5 декабря 2018 года во Дворце учащейся молодежи состоялась торжественная церемония закрытия года добровольца и награждение лучших команд. 
Наши студенты-добровольцы посетили данное мероприятие.Желаем нашим обучающимся активного участия в проводимых мероприятиях и творческих побед!
Несмотря на то, что год добровольца подходит к концу, наши обучающиеся не перестанут работать в данном направлении!</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>Викторина в Колледже метрополитена!</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2018/12/2/index.html"/>
			<updated>2018-12-06T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2018/12/2/index.html</id>
			<content type="html">Сегодня состоялась физико-математическая викторина с элементами английского языка.
В викторине участвовали 226, 227, 228 группы.
Первое место заняла 226 группа.</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>Международный день волонтера!</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2018/12/5/index.html"/>
			<updated>2018-12-05T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2018/12/5/index.html</id>
			<content type="html">5 декабря отмечается международный день добровольца и волонтера,
к счастью в нашем колледже такие есть и мы гордимся ими, с праздником наших активных, молодых и креативных!🎉🎈</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title></title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2018/12/4/index.html"/>
			<updated>2018-12-04T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2018/12/4/index.html</id>
			<content type="html">Сегодня Колледж метрополитена посетила инспектор ОДН по Фрунзенскому району с очередной лекцией.
Для лекции собрались ребята 1 и 2 курсов. Им напомнили о их обязанностях и правах, осветили важные вопросы.</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>Городская игра КВН</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2018/12/6/index.html"/>
			<updated>2018-12-02T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2018/12/6/index.html</id>
			<content type="html">Ура! Второе место наше! 🥈🏆
29 ноября 2018 года в концертном зале Дворца учащейся молодежи Санкт-Петербурга состоялась традиционная городская игра КВН среди преподавательского состава государственных профессиональных образовательных учреждений, находящихся в ведении Комитета по образованию.
« Весь мир - театр» - так звучала тема игры, посвященная Году театра в России.
В игре приняли участие пять команд, которым предстояло выдержать три этапа юмористических соревнований.
Первым традиционно состоялся конкурс «Приветствие» на тему - «Система – всему голова». в котором участники должны были не только презентовать свою команду, а сделать это как можно интереснее.
Вторым стал конкурс «Биатлон» на тему: «Новости закулисья», в котором жюри оценивало остроумные шутки команд.
Исход игры определил «Конкурс одной песни» по теме «Искусство переживания», где участникам необходимо было продемонстрировать свои музыкальные способности.
Жюри оценивало не только яркие вокальные данные конкурсантов, но и изобретательность в подаче текстового материала, артистизм, искрометность юмора.
В состав судейской коллегии вошли:
• начальник отдела социально-культурной работы Дворца учащейся молодежи Санкт-Петербурга – Светлана Николаевна Коротких;
• преподаватель реставрационного колледжа «Кировский», участник XIX и XX Международного фестиваля команд КВН в г. Сочи, финалист центральной лиги «Старт» международного союза КВН – Константин Владимирович Семенов;
• координатор проекта «Школьная Лига КВН Санкт-Петербурга» – Гунбина Алёна Игоревна;
• председатель жюри, художественный руководитель и режиссер молодежного музыкального театра «Turnaround», Президент Открытой студенческой лиги КВН POINT – Дмитрий Анатольевич Светлов.
В зале своих любимых педагогов активно поддерживали болельщики – коллеги и учащиеся образовательных учреждений.
Творческим подарком для всех участников и гостей стало выступление Лауреата Всероссийских и Международных конкурсов, студии пантомимы и пластики «Ателье» Дворца учащееся молодежи Санкт-Петербурга, под руководством Людмилы Геннадьевны Беловой.
По итогам игры места распределились следующим образом:
I место – команда «Автомеханический колледж», СПБ ГБПОУ «Автомеханический колледж»;
II место – команда «Колледж метрополитена», СПБ ГБПОУ «Колледж метрополитена»;
III место – команда «Короткие кнопки», СПб ГБПОУ «Охтинский колледж».
Дворец учащейся молодежи Санкт-Петербурга поздравляет всех победителей городской игры КВН и желает участникам ярких и запоминающихся моментов не только на сцене, но и в жизни!</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>«Должен знать!»</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2018/11/9/index.html"/>
			<updated>2018-11-30T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2018/11/9/index.html</id>
			<content type="html">30 ноября добровольцы добровольческого агентства«ДА!» 💪провели городскую сетевую акция «Должен знать!». Акция направлена на профилактику ВИЧ-инфекции, рискованного поведения и стигматизации людей, живущих с ВИЧ. Первого декабря мировым сообществом отмечается Всемирный День борьбы со СПИДом, этот день и приуроченные к нему акции служат делу укрепления и мобилизации усилий, направленных на борьбу с эпидемией ВИЧ-инфекции.
В рамках Акции были организованы профилактические мероприятия, в рамках которых любой желающий смог принять участие в таких интерактивах как «Телеграмма» (знакомство с историей распространения ВИЧ), «Путаница» (информирование о способах защиты от ВИЧ), «Иммунитет» (формирование ответственного отношения в вопросах здоровьесбережения и профилактики ВИЧ-инфекции), «Правда-Неправда» (развенчание мифов о ВИЧ), «Наше будущее» и получить информацию касающейся данной проблематики.
Задачами данной акции являются:
* информирование подростков и молодежи о профилактике ВИЧ-инфекции;
* привлечение к тестированию на ВИЧ-инфекцию подростков и молодежь.
Организаторы Акции – СПб ГБУ «ГЦСП «КОНТАКТ», при поддержке Комитета по молодежной политике и взаимодействию с общественными организациями совместно с СПб ГБУЗ «Центр по профилактике и борьбе со СПИД и инфекционными заболеваниями»
Участники акции: СПб ГБ ПОУ &quot;Электромеханический техникум железнодорожного транспорта им. А.С. Суханова&quot;,&quot;Автомеханический колледж&quot;,колледж &quot;Петербургской моды&quot; и колледж метрополитена. Смогли оценить свои риски и опровергнуть ещё существующие в обществе мифы по отношению к эпидемии и людям, затронутым ею, актуализировать знания в области ВИЧ-инфекции.</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>«Должен знать!»</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2018/11/10/index.html"/>
			<updated>2018-11-29T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2018/11/10/index.html</id>
			<content type="html">В связи с проведением с 26 ноября по 2 декабря 2018 года Всероссийской информационной акции по профилактике ВИЧ-инфекции
и ассоциированных с ней заболеваний в молодежной среде «Должен знать!» Наши обучающиеся решили принять участие.</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>«Труд и занятость»</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2018/11/11/index.html"/>
			<updated>2018-11-28T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2018/11/11/index.html</id>
			<content type="html">28 ноября 2018 года на площадке ЭКСПОФОРУМ проходила Ярмарка вакансий «Труд и занятость». Ярмарку посетили студенты СПб ГБПОУ «Колледж метрополитена» группа № 324 (мастер п/о Карповская И.В.). Основной темой мероприятия стала самозанятость и открытие собственного дела, Вакансии предлагали работодатели в сферах производства, информационных технологий, здравоохранения,
государственной службы, строительства, финансов, заинтересованные в высококвалифицированных кадрах и молодых специалистах
(например, АО «Кировский завод»).
Также на Ярмарке были организованы семинары различных компаний, посвященные цифровым решениям (например, ПАО «Газпромнефть»).
Карьерный клуб экономического факультета СПбГУ провел тренинги, расширяющие навыки и связи для профессиональной самореализации.
Также представители бизнеса рассказали, какие навыки помогут молодым людям при построении карьеры.</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>🏓 &quot;НАСТОЛЬНЫЙ ТЕННИС&quot; 🏓</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2018/11/3/index.html"/>
			<updated>2018-11-21T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2018/11/3/index.html</id>
			<content type="html">20.11.2018 г. в рамках фестиваля &quot;Студенческий марафон&quot;!

Студенты 230 группы Косов А. и 226 группы Лисицин Н.; Ширяев И.
заняли🥉 3 место.

🎉🎉МОЛОДЦЫ  🎉🎉
✨Гордимся нашими спортсменами!!!✨</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>Спортивный «День студента»</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2018/11/4/index.html"/>
			<updated>2018-11-17T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2018/11/4/index.html</id>
			<content type="html">Итоги проведения лично-командных соревнований по настольному теннису приуроченных ко «Дню студента» 16 ноября 2018 г.
1 место- 230 учебная группа
2 место- 226 учебная группа
3 место- 134 учебная группа
4 место- 136 учебная группа
5 место- 324 учебная группа
6 место- 321 учебная группа
7 место- 133 учебная группа
8 место- 137 учебная группа
9 место- 228 учебная группа
10 место- 227 учебная группа
11 место- 135 учебная группа
Все участники молодцы! Поздравляем!!</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>Конкурс «Моя подземка»</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2018/11/5/index.html"/>
			<updated>2018-11-16T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2018/11/5/index.html</id>
			<content type="html">15 ноября Петербургский метрополитен отмечает свой День рождения. К этой дате в Колледже прошел конкурс «Моя подземка». В мероприятии принимали участие студенты всех курсов СПб ГБПОУ «Колледж метрополитена» и команда СПб ГБПОУ «Колледж метростроя». Команды, получив задание, должны были отгадать определенные станции Петербургского метрополитена и из первых букв названий станций сложить слово «ПОДЗЕМКА», далее сделать фотоколлаж и презентацию. Все команды творчески подошли к выполнению задания. Борьба за призовые места достигла высокого уровня. Строгое жюри тщательно отбирало работы, и критично оценивала выступления команд. Места по конкурсу распределились следующим образом:
Номинация «ФОТОКОЛЛАЖ»
1 курс: 1 место – группа № 135 команда «Танкисты» (Краснова Р.В.)
2 место – группа № 134 команда «Гречка» (Карповская И.В.)
3 место – группа № 136 команда «Апельсин» (Забродская М.А.)
2 курс: 1 место – группа № 229 команда «ЛОМО» (Ковальская Н.И.)
2 место – группа № 227 команда «СЦБисты» (Кулакова С.И.)
3 место – группа № 230 команда «Метрошеры» (Антал Т.С.)
3-4 курс: 1 место – группа № 323 команда «Элита» (Чостович Ж.И.)
2 место – группа № 322 команда «Бригада УРЗА» (Пермякова Ю.Р.)
3 место – группа № 324 команда «Бригада Э» (Карповская И.В.)
Номинация «ПРЕЗЕНТАЦИЯ»
1 курс: 1 место - группа № 134 команда «Гречка» (Карповская И.В.)
2 место – группа № 135 команда «Танкисты» (Краснова Р.В.)
3 место – группа № 132 команда «Первый вагон» (Ефишов Е.А.)
группа № 133 команда «Моргиналы» (Антал Т.С.)
2 курс: 1 место – группа № 226 команда «Подвижники» (Швыдченко С.А.)
2 место – группа № 229 команда «ЛОМО» (Ковальская Н.И.)
3 место – группа № 231 команда «ДРИМТИМ» (Самара О.П.)
3-4 курс: 1 место – команда СПб ГБПОУ «Колледж метростроя» (Чичёв Е.М., 
Голубенко О.И.)
2 место – группа № 319 команда «Машинист» (Чобан В.И.)
3 место – группа № 323 команда «Элита» (Чостович Ж.И.)
группа № 418 команда «Светлячки» (Пермякова Ю.Р.)

ВСЕ МОЛОДЦЫ!!! ВСЕМ ОГРОМНОЕ СПАСИБО!!</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>«Наше будущее в наших руках»</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2018/11/6/index.html"/>
			<updated>2018-11-16T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2018/11/6/index.html</id>
			<content type="html">15.11.2018 Добровольческая команда Колледжа метрополитена совместно с педагогом-психологом Черновой С.А. приняла участие в городском образовательном проекте «Обучение добровольцев и специалистов, работающих с ними, методикам профилактики асоциальных явлений в молодежной среде» среди Санкт-Петербургского движения добровольцев &quot;Наше будущее в наших руках&quot; мероприятие состоялось во Дворце учащейся молодежи.
В мероприятии участвовали 325 учебная группа-Вавилина Дарья и Дерябина Кристина, 132 учебная группа-Кондрашов Евгений, 134 учебная группа-Насибов Анар, Филиппов Александр, Гречишкин Данил, Рокитянский Артем, 135-учебная группа Яблоков Максим.
В первой половине семинара ребята посетили мастер-класс по теме &quot;Первая помощь и реагирование на чрезвычайные ситуации&quot; где отработали навыки оказания первой медицинской помощи. Семинар проводили сотрудники Санкт-Петербургского отделения Российского Красного Креста
Во второй части семинара ребята посетили мастер-класс по теме &quot;Целеполагание: как ставить цели и достигать их. Презентация проекта, самопрезентация. Где научились мечтать, ставить цели и верить в свой успех. Семинар проводил руководитель общественной организации &quot;МОСТ&quot; заместитель Председателя Всероссийского межнационального союза молодежи в Санкт-Петербурге Абдурахимов А.С.
Наши добровольцы молодцы! Берите пример!🤝🇷🇺💡</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>День народного единства!</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2018/11/8/index.html"/>
			<updated>2018-11-04T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2018/11/8/index.html</id>
			<content type="html"></content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>Неделя «Экономики и права»</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2018/11/7/index.html"/>
			<updated>2018-11-01T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2018/11/7/index.html</id>
			<content type="html">С 22 октября по 26 октября 2018 года для групп 4 курса по специальностям «Автоматика и телемеханика на транспорте (железнодорожном транспорте)», и «Электроснабжение (по отраслям)» была проведена Неделя «Экономики и права». В рамках недели были проведены мероприятия:
1. Выставка печатных изданий,
2. Конкурс плакатов «Социальная реклама»;
3. Конкурс презентаций «Нобелевские лауреаты в области «Экономика»»;
4. В формате открытого урока конкурс презентаций «Мой бизнес-план»;
5. Конкурс презентаций «Мировая история денег»;
6. Викторина «Основы экономики»;
7. Интерактивная игра «Финансовая грамотность.

На неделе «Экономики и права» студенты СПб ГБПОУ «Колледж метрополитена» встретились с представителем малого бизнеса в Санкт-Петербурге и студентами Санкт-Петербургского Государственного экономического университета.
Победителями недели стали:
1. В номинации «Социальная реклама» - Хамидулин Игорь, Осипов Константин, Курбатов Артем (группа № 418, мастер п/о Пермякова Ю.Р.);
2. В номинации лучшая презентация «Нобелевские лауреаты» - Светличный Дмитрий, Смирнов Андрей (группа № 417, мастер п/о Забродин Ю.Н.);
3. В номинации лучшая презентация «Мировая история денег» - Бальбуров Андрей (группа № 418, мастер п/о Пермякова Ю.Р.);
4. В номинации лучшая презентация «Мой бизнес - план» - Павлов Максим, Кашпиров Иван, Смирнов Андрей, Терентьев Сергей, Сидоренков Иван (группа № 417, мастер п/о Забродин Ю.Н.);
5. В викторине «Основы экономики - Хамидулин Игорь, Хомич Василий, Смирнов Михаил, Брухис Михаил (группа № 418, мастер п/о Пермякова Ю.Р.).
Активные участники недели «Экономики и права» получили сертификаты.
Всем огромное СПАСИБО!!!</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>«История Петербургского метрополитена»</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2018/11/2/index.html"/>
			<updated>2018-10-13T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2018/11/2/index.html</id>
			<content type="html">Стало хорошей традицией начинать учебный год с посещения интерактивного музея «История Петербургского метрополитена».

С 01.09.2018 года по 03.10.2018 года группы первого курса имели возможность посетить музей и узнать много интересного по истории и развитию  ГУП «Петербургский метрополитен».

Ребята получили огромные положительные впечатления об экскурсии.

«…Экскурсия получилась очень интересная и познавательная! Море нужной информации, которая понадобится для работы в метрополитене. Сам интерактивный центр истории выглядит очень красиво и современно, на некоторых участках экскурсионного маршрута складывалось такое ощущение, будто ты и правда находишься в тоннелях метро. В конце экскурсии нам показали юмористический мультфильм, связанный с правилами поведения в метро…»

«…музей понравился тем, что в нем рассказали о метрополитенах разных стран: Лондоне, Нью-Йорке, Москве, Дубае…Самый интересный момент был, когда нас стали знакомить с рабочими местами метро и разными механизмами…Экскурсия очень понравилась, так как было много познавательной информации…»</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>«Волейбол»</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2018/10/9/index.html"/>
			<updated>2018-10-10T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2018/10/9/index.html</id>
			<content type="html">09 октября 2018 г. на спортивном этапе &quot;ВОЛЕЙБОЛ&quot; (ссузы) в рамках Молодежного фестиваля &quot;Студенческий марафон&quot;
Сборная команда &quot;колледжа метрополитена&quot; по волейболу заняла 1 место. среди 10 команд ССУЗов района и города.
Состав команды:
1. 418 гр. Брухис М.В.
2. 322 гр. Волгин С.А.
3. 324 гр. Мудрый В.П.
4. 324 гр. Павлов А.Е.
5. 324 гр. Малашенко К.Э.
6. 228 гр. Мокану Д.
7. 226 гр. Новиков А. А.
8. 132 гр. Кузьмин Р.О.
9. 134 гр. Олькин И.А. 
МОЛОДЦЫ! ПОЗДРАВЛЯЕМ!</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>Пулевая стрельба</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2018/10/5/index.html"/>
			<updated>2018-10-05T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2018/10/5/index.html</id>
			<content type="html">Мы рады сообщить 🥇🥈🥉результаты этапа &quot;Пулевая стрельба&quot; 🎯 в рамках Молодежного фестиваля &quot;Студенческий марафон&quot;!
Показать свою меткость и силу самообладания 2 октября собрались студенты из 15 вузов и ссузов Санкт-Петербурга!
Команды были смешанными (девушки и юноши), но зачастую барышни оказывались более собранными и меткими, чем их коллеги по команде - парни.
Абсолютным лидером среди всех участников соревнования стала 🌷Дарья Антонова из Академии транспортных технологий, выбив 50 очков из 50-ти возможных (то есть это были 5 попаданий в десятку - настоящий Робин Гуд в юбке!). Самым успешным &quot;снайпером&quot; среди юношей ссузов стал 💥 Павел Андреев.
Тем не менее в соревнованиях оценивался командный зачет.
ССУЗЫ
1 место - СПб ГБПОУ «Академия транспортных технологий» (АТТ)
2 место - СПб ГБПОУ «Колледж метрополитена»
3 место - СПб ГБПОУ «Колледж информационных технологий» (СПбКИТ).

Наша команда:
Фулелев Алексей - 323 уч. группа;
Соколов Никита - 323 уч. группа;
Паршунов Макарий - 132 уч. группа;
Шапавалов Михаил - 133 уч. группа;
Глушец Илья - 134 уч. группа.

МОЛОДЦЫ РЕБЯТА! ТАК ДЕРЖАТЬ!</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>«Потехе час»</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2018/10/3/index.html"/>
			<updated>2018-10-05T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2018/10/3/index.html</id>
			<content type="html">ДОБРОВОЛЬЦЫ ПРОВЕЛИ АКЦИЮ «ПОТЕХЕ ЧАС» ДЛЯ ШКОЛЬНИКОВ.

Добровольческое агентство «ДА!» подростково-молодежного досугового центра «Фрунзенский» провело мероприятие в школе №365 Фрунзенского района.
Для группы-продленки добровольцы провели интерактивные игры с целью показать детям, что можно весело и интересно проводить время во время перемены
или на продленке без мобильных телефонов.

Студенты колледжа метрополитена и Российской академии народного хозяйства и государственной службы – добровольцы накануне приняли участие в тренингах,
направленных командообразование, на формирование ценностного отношения к здоровому образу жизни, воспитание культуры.⚡⚡⚡⚡</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>С Днем Учителя!</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2018/10/4/index.html"/>
			<updated>2018-10-04T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2018/10/4/index.html</id>
			<content type="html">Дорогие наши Коллеги! Поздравляем Вас с Праздником!
С Днем учителя Вас поздравляем
И желаем мы Вам долгих лет.
Помним, ценим Ваш труд, уважаем.
Мира, счастья, здоровья, побед!

Пусть сбывается всё, как по нотам,
И поменьше пусть будет невзгод.
Пусть в приятных проходит заботах
Каждый-каждый учебный ваш год!</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>Знакомство с РК ПИК НИЦ «Курчатовский институт»</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2018/10/1/index.html"/>
			<updated>2018-10-03T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2018/10/1/index.html</id>
			<content type="html">02 октября 2018 года в СПб ГБПОУ «Колледж метрополитена» в рамках профориентационной работы состоялась встреча с представителями
 Центра по подготовке персонала РК ПИК НИЦ «Курчатовский институт» - ПИЯФ со студентами выпускных курсов по специальностям: «Автоматика и телемеханика на транспорте
  (железнодорожном транспорте)» и «Электроснабжение (по отраслям)», по профессиям: «Электромонтер устройств сигнализации, централизации и блокировки (СЦБ)»,
	«Электромонтер тяговой подстанции» и «Слесарь-электрик метрополитена».
	Представители института рассказали ребятам об истории создания института, о его перспективах развития, о новейших научных разработках.
	Ребятам был представлен макет Пучкового Исследовательского Корпусного реактора. А так же были представлены вакансии, на которые могут претендовать выпускники Колледжа.</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>Волонтерство</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2018/10/6/index.html"/>
			<updated>2018-10-02T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2018/10/6/index.html</id>
			<content type="html">Сегодня ребята убирали помещение и подготовили подарки тем, чьё детство прошло в суровых условиях Великой Отечественной войны.
В современном мире немаловажную роль в укреплении связей между поколениями, воспитании духовно-нравственных ценностей и в проявлении гражданских инициатив является взаимодействие между молодежью и пожилыми людьми.
Изучая историю страны через судьбы старших,
подрастающее поколение учится гражданской ответственности, уважению к старшим и сохранению исторической преемственности поколений.</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>Встреча с представителями РК ПИК НИЦ «Курчатовский институт»</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2018/11/1/index.html"/>
			<updated>2018-10-02T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2018/11/1/index.html</id>
			<content type="html">02 октября 2018 года в СПб ГБПОУ «Колледж метрополитена» в рамках профориентационной работы состоялась встреча с представителями Центра по подготовке персонала РК ПИК НИЦ «Курчатовский институт» - ПИЯФ со студентами выпускных курсов по специальностям: «Автоматика и телемеханика на транспорте (железнодорожном транспорте)» и «Электроснабжение (по отраслям)», по профессиям: «Электромонтер устройств сигнализации, централизации и блокировки (СЦБ)», «Электромонтер тяговой подстанции» и «Слесарь-электрик метрополитена».
Представители института рассказали ребятам об истории создания института, о его перспективах развития, о новейших научных разработках. Ребятам был представлен макет Пучкового Исследовательского Корпусного реактора. А так же были представлены вакансии, на которые могут претендовать выпускники Колледжа.</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>Волонтерство</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2018/10/7/index.html"/>
			<updated>2018-10-01T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2018/10/7/index.html</id>
			<content type="html">01 октября 2018г. на базе Дома молодежи Фрунзенского района добровольческое агентство «ДА» организовало тренинговое занятие по деятельности команд добровольцев по профилактике рискованного поведения.
В Тренинге приняли участие 5 студентов 134 группы, мастер п\о Карповская И.В.
1. Воронин Александр
2. Прокопьев Денис
3. Рудницкий Никита
4. Рокитянский Артем
5. Архипов Константин
Сопровождающий Педагог- психолог Чернова С.А.
Цель тренинга была направлена на живое общение минимизирующее использование гаджетов в повседневной жизни. Ребята играли в различные игры, что помогало так же тренировать память и внимание.</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>«Радиоэлектроника и приборостроение»</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2018/10/8/index.html"/>
			<updated>2018-09-21T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2018/10/8/index.html</id>
			<content type="html">18 - 20 сентября 2018 года студенты СПб ГБПОУ «Колледж метрополитена» ( группы: № 417 - мастер п/о Забродин Ю.Н., № 418 и № 322 - мастер п/о Пермякова Ю.Р., № 323 и № 228 - мастер п/о Чостович Ж.И., № 324 и № 134 - мастер п/о Карповская И.В., №136 - мастер п/о Забродская М.А.) посетили международную выставку в ЭКСПОФОРУМЕ «Радиоэлектроника и приборостроение». Выставка проходила в рамках международного промышленного форума «Автоматизация, приборостроение, радиоэлектроника». В форуме принимали участие представители из разных стран мира и городов России. Представители Иркутского релейного завода продемонстрировали новые модификации реле. Запомнился стенд с системой «Умный дом», ноутбуки, защищенные от пыли, влаги, высоких и низких температур. Было продемонстрировано много нового оборудования: осциллографы, машина для создания электронных плат. Было интересно наблюдать за работой 3D – принтера, на котором можно создать нестандартные детали. Понравился стенд польского военного оборудования и стенд газовых детекторов. Все студенты получили много новой информации и остались очень довольными от посещения выставки.</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>«Посвящение в первокурсники»</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2018/10/2/index.html"/>
			<updated>2018-09-18T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2018/10/2/index.html</id>
			<content type="html">8 сентября 2018 года в СПб ГБПОУ «Колледж метрополитена» для студентов первого курса была организована адаптационная игра «Посвящение в первокурсники».

Группам был предложен ход игры:
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Придумать игровое название команды.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Сообщить это название членам Жюри.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Получить задание.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Прочитать задания.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Отгадать помещения (можно не по порядку).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;В сопровождении наставника (студент старшего курса) проследовать всей группой в данное помещение.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Выполнить задание ответственного по помещению.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Получить часть пазла.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Собрать пазл (пазл состоит из шести элементов).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Вернуться в актовый зал.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Перенести полученную картинку на лист ватмана.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Дать название (оригинальное) каждой станции.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Предоставить выполненное задание Жюри.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

По окончании основной части игры студенты 1 курса дали  «Клятву студента».
После игры администрация Колледжа вручила каждой группе сертификат участника и дипломы победителей.

Победителями игры стали:
Группа № 133 – мастер п/о Антал Т.С.
Группа № 137 – куратор Серикова М.Г.

 МОЛОДЦЫ!!!</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>«Правила поведения на железнодородном транспорте и профилактика правонарушений»</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2018/09/3/index.html"/>
			<updated>2018-09-07T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2018/09/3/index.html</id>
			<content type="html">7 сентября в нашем колледже прошли Лекции для студентов 1 и 2 курса от инспектора ОДН 14 отдела полиции о вреде наркомании
и от отдела МВД на железнодорожном транспорте о правилах Поведения на железнодорожном транспорте и профилактики правонарушений.</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>«Скажи наркотикам - НЕТ!»</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2018/09/5/index.html"/>
			<updated>2018-09-06T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2018/09/5/index.html</id>
			<content type="html">06 сентября 2018 года в соответствии с планами совместной работы Колледжа метрополитена и Муниципального образования «Балканский» была проведена акция «Скажи наркотикам – НЕТ!».
Участвовали студенты 1-3 курсов Колледжа.

Ведущие акции, спортсмены, артисты в искромётной, зажигательной форме призвали всех сделать выбор в пользу здоровья и активного образа жизни,
прямо «здесь и сейчас» расставить для себя приоритеты в жизни, понять  губительность воздействия наркотических веществ и никогда не пускать их в свою жизнь.</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>«день Знаний!»</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2018/09/4/index.html"/>
			<updated>2018-09-01T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2018/09/4/index.html</id>
			<content type="html">1 сентября в Колледже метрополитена состоялась Торжественная линейка, посвящённая началу нового учебного года.
&lt;iframe src=&quot;//vk.com/video_ext.php?oid=345468696&amp;id=456239017&amp;hash=6951972003cd56de&amp;hd=2&quot; width=&quot;853&quot; height=&quot;480&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>«Студенческий блокнот: кондуктор на практике»</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2018/09/2/index.html"/>
			<updated>2018-08-02T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2018/09/2/index.html</id>
			<content type="html">В вагонах на маршрутах Трамвайного парка №3 второй месяц можно увидеть в числе кондукторов студентов транспортных колледжей Петербурга.
Расскажем о тех, кто пришёл пробовать профессию на деле и одновременно заработать первую зарплату.
Все герои репортажа получают ценный опыт впервые, выбрав для этого Горэлектротранс.

Кондуктор – не просто человек, который выходит вовремя в рейс, указанный в путевом листе. Это разносторонне подготовленный специалист.
Каждый день в пути его могут ждать нестандартные ситуации, а его профиль – с ними справляться, параллельно успевая собирать плату за проезд и ловить «зайцев».

Василий Валов учится в Колледже метрополитена, его брат-близнец Александр – в Инженерной школе одежды, в этом году парни перешли на третий курс.
Рассказывают, что всегда вместе, но считают, что будет правильно, если когда-то пути всё-таки разойдутся.
Однако точно не этим летом – они работают бок о бок в двухвагонном трамвайном поезде. Сегодня в Петербурге теплый солнечный день, кондуктора открывают все окна, заботясь о своих  гостях – пассажирах.


«Колледж предложил летнюю подработку по специальности, - делится Василий, - я согласился, позвал с собой брата.
У нас определённая цель – накопить на обучение, потому что семестры платные.
Перед тем, как выйти на линию, мы прошли медкомиссию и получили разрешение. Думаю, мне поможет этот опыт для работы по будущей специальности техника-электромеханика.
 Также за этот небольшой период я стал лучше разбираться в характерах людей. И могу сказать, что всё идёт неплохо: планы в основном выполняю, рейсы без серьёзных происшествий, мне нравится».



К плану по выручке ребята относятся ответственно, ведь при условии выполнения и перевыполнения плана сбора выручки можно получить премиальные.

Вместе с нами стоит Саша, который тоже не прочь рассказать о своих рабочих буднях.
Он с братом солидарен: «Просто нужно уметь общаться, выдержка нужна, нервы потому что пассажиры всё-таки бывают всякие.
Мы здесь до конца августа остаёмся. Из последних событий особенно запомнился Чемпионат мира, в наших вагонах было много иностранных болельщиков, что хорошо – все они покупали билеты, планы перевыполняли. Правда, это был 6-й маршрут, здесь, на 47-м, людей поменьше. Если работать, стараться, не сидеть на месте, то день интересно и быстро проходит, к вечеру приходит усталость, начинают болеть ноги».



Работающих кондукторами студентов в этом году 9 человек, впервые на маршрутах Трамвайного парка №3 студенты появились в 2016 году.
Тогда в составе «Дружеских бригад» они помогали обслуживать пассажиров Васильевского острова на время ремонта Тучкова моста.
Заместитель начальника Отдела эксплуатации Трамвайного  парка № 3» Лариса Зоева рассказала о практикантах: «Замечательные в этом году пришли студенты – мы даже не ожидали, что они будут настолько внимательны, добры и позитивны. И это относится не только к девушкам, парни не менее обходительны на маршрутах Приморского района и Васильевского острова. У них особенный подход – работают, вкладывая душу, плюс энергия бьёт ключом».</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>«Ярмарка вакансий для молодежи – Молодежный карьерный форум»</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2018/06/2/index.html"/>
			<updated>2018-06-03T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2018/06/2/index.html</id>
			<content type="html">02 июня 2018 года обучающиеся групп № 223 (мастер п/о Чостович Ж.И.) и № 224 (мастер п/о Карповская И.В.)
СПб ГБПОУ «Колледж метрополитена» при содействии ЦСТВ Колледжа посетили Ярмарку вакансий для молодежи – Молодежный карьерный форум».
Ярмарку организовывал Центр занятости населения Санкт-Петербурга. 
Ребята побывали на мастер-классах, приняли участие в игре «Призывник», получили необходимую информацию. Спасибо всем за участие в Ярмарке.</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>Работа в детских городских оздоровительных лагерях Фрунзенского района!</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2018/06/3/index.html"/>
			<updated>2018-06-01T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2018/06/3/index.html</id>
			<content type="html">30 мая 2018 года специалисты приемной комиссии совместно со студентами нашего колледжа посетили Гимназию № 587 Фрунзенского района.
Ребята выполняли творческие задания связанные с тематикой нашего колледжа и метрополитена. Рассказали о специальностях и возможностях работы в Петербургском метрополитене.</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>Работа в детских городских оздоровительных лагерях Фрунзенского района!</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2018/06/4/index.html"/>
			<updated>2018-05-30T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2018/06/4/index.html</id>
			<content type="html">29 мая 2018 года наш колледж провел экскурсию для ребят Городского оздоровительного лагеря на базе школы № 322 Фрунзенского района.
Ребята познакомились со специальностями и преподавателями нашего колледжа, многие провели мастер классы с личным участием.</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>С Днем Победы!</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2018/05/9/index.html"/>
			<updated>2018-05-08T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2018/05/9/index.html</id>
			<content type="html">Уважаемые участники Великой Отечественной войны, ветераны, вдовы погибших, труженики тыла, дети войны, коллеги!

От имени Администрации колледжа метрополитена примите самые теплые и искренние поздравления с Днем Победы!

Этот праздник особенно дорог всем нам. Победа в Великой Отечественной войне потребовала от всего нашего народа огромного напряжения всех духовных и физических сил, а от вас беспримерного героизма на фронте и самоотверженности в тылу.

День Победы - это боль и слезы радости, это память сердца, которую бережно хранит каждая семья. Это то, что объединяет нас и делает непобедимыми перед лицом любых испытаний.

Наш долг - помнить, какой ценой далась нам Победа в этой страшной войне, чтить память погибших и проявлять постоянную заботу о вас, дорогие ветераны. Спасибо вам за наши жизни, за мирное небо над головой и за счастье победного Мая каждый год! Ваш подвиг вечен и ваша слава на все времена! И мы благодарны за то, что у вас есть силы рассказывать о тех страшных годах. Наши дети не забудут, внуки и правнуки будут гордиться вами - вы навечно в наших сердцах.

Здоровья вам, счастья, благополучия, мирного неба и праздничного настроения!

Директор СПб ГБПОУ «Колледж метрополитена»
Владислав Геннадьевич Апаницин</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>Викторина посвященная Великой Отечественной Войне</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2018/05/4/index.html"/>
			<updated>2018-05-07T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2018/05/4/index.html</id>
			<content type="html">7 мая студенты 220 учебной группы приняли участие в викторине посвящённой Великой Отечественной Войне, которая состоялась в Колледже Петербургской моды.
Скрягин Владимир Игоревич 
Отян Герман Алексеевич
Моисеев Иван Михайлович и
Игнатьев Вячеслав Владимирович
Показали хорошие знания истории. Команда нашего колледжа заняла 3 место! 🏆👏</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>«Памяти павших будьте достойны»</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2018/05/3/index.html"/>
			<updated>2018-05-04T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2018/05/3/index.html</id>
			<content type="html">4 мая в 12.00 на Пискаревском мемориальном кладбище традиционно состоялась общегородская акция «Памяти павших будьте достойны», посвященная 73-ой годовщине Победы советского народа в Великой Отечественной войне 1941-1945 гг.

В акции приняли участие школьники, представители городских детских общественных объединений, в том числе представители пилотных школ Российского движения школьников и Всероссийского военно-патриотического движения «Юнармия»,
 курсанты, студенты и их педагоги, ветераны, тысячи жителей Санкт-Петербурга и Ленинградской области и конечно же наши студенты колледжа метрополитена!

Торжественное шествие с выносом знамен городов воинской славы и церемонией возложения венков и цветов к монументу «Матери-Родины» сопровождалось литературно-музыкальной композицией
«Весна всегда будет», посвященной ленинградцам, погибшим в дни блокады, воспоминаниям детей блокадного Ленинграда.
Особенностью церемонии этого года стало торжественное прохождение победителей регионального финала всероссийской военно-спортивной игры «Зарница», представителей пилотных школ Российского движения школьников и Всероссийского военно-патриотического движения «Юнармия».

Ежегодная церемония проводится Комитетом по образованию, совместно с Санкт-Петербургским городским Дворцом творчества юных.
В этом году в акции «Памяти павших будьте достойны» приняли участие около 10 тысяч школьников и студентов средних профессиональных образовательных учреждений, представители Правительства, руководители образовательных учреждений Санкт-Петербурга.</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>Семинар «Дающие Надежду»</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2018/05/2/index.html"/>
			<updated>2018-05-02T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2018/05/2/index.html</id>
			<content type="html">28 марта 2018 г для групп второго курса и 28 апреля 2018 г для групп первого курса прошел городской семинар «Дающие Надежду».
На семинаре присутствовал доцент кафедры профессионального образования Академии постдипломного образования Санкт-Петербурга старший преподаватель Остробородова Ирина Александровна.
Семинар проходил с целью популяризации волонтерского движения. Формированию у обучающихся гуманистического мировоззрения, способного к осознанию понятия гражданской позиции, добра и милосердия, способности к нравственному саморазвитию и здорового образа жизни.
На семинаре рассматривались вопросы: 1. Что такое сострадание; 2. Здоровый образ жизни; 3. Донорство сердца; 4. Донорство костного мозга; 5. Донорство крови; 6. Благотворительные фонды России.

УДЬТЕ МИЛОСЕРДНЫМИ, ДАРИТЕ ДОБРО, ЖИВИТЕ В ГАРМОНИИ.</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>«Мир, Труд, Май»</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2018/04/12/index.html"/>
			<updated>2018-04-30T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2018/04/12/index.html</id>
			<content type="html">Дорогие коллеги и студенты! Поздравляем Вас с первым днем мая. Желаем Вам радости вдохновенного совместного труда, коллективной сплоченности и единения с теми, кто Вам дорог.
Смело ставьте перед собой цели и покоряйте вершины. Пусть результаты Вашего труда радуют и вдохновляют на дальнейшие свершения.</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>«Неделя английского языка»</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2018/05/1/index.html"/>
			<updated>2018-04-29T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2018/05/1/index.html</id>
			<content type="html">С 16.04.18 по 20.04.18 в колледже прошла «Неделя английского языка» среди студентов I и II курсов под руководством преподавателя английского языка Сергеевой Е.Н.

Игровая форма «Недели английского языка» способствовала легкому погружению студентов в языковую среду, развитию навыков мышления на иностранном языке, а так же работы в команде.

Группы участвовали в следующих мероприятиях:

•	В группах 126, 130 и 219 проведена игра «Что? Где? Когда?» на английском языке.

•	В 225, 220 и 131 группах проведена игра “Jeopardy!” («Своя игра»).

•	Среди студентов 131, 130 и 129 групп проведена химическая игра на английском языке по вселенной Гарри Поттера. Группы 130 и 131 победили. Организаторы мероприятия – преподаватель английского Сергеева Е.Н. и преподаватель химии Зубкова М.М.

•	Среди студентов разных групп первого и второго курсов был проведен тест по физике на английском языке. Победителем стал студент 225 группы Сергеев А., призеры – Сенчуков М. (219), Прокофьев С. (130), Новиков В. (219) и Морев А. (219). Организаторы мероприятия – преподаватели физики Хрущенко А.А. и Серикова М.Г., а так же преподаватель английского Сергеева Е.Н.</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>«Энергетика и Электротехника»</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2018/04/13/index.html"/>
			<updated>2018-04-29T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2018/04/13/index.html</id>
			<content type="html">25 – 27 апреля в ЭКСПОФОРУМЕ состоялся Российский международный энергетический форум. В рамках этого форума прошла Международная специализированная выставка «Энергетика и Электротехника». Выставка «Энергетика и Электротехника» сертифицирована и отмечена знаком Всемирной ассоциации выставочной индустрии (UFI).

Самая значимая отраслевая выставка России, которая представляет новинки мирового энергетического рынка. На выставке побывали обучающиеся группы № 224 (мастер производственного обучения Карповская И.В.)

СПб ГБПОУ «Колледж метрополитена». Ребята ознакомились с оборудованием тепловой, атомной, солнечной и гидроэнергетики. Большое впечатление на обучающихся оказало тематическое направление выставки, которое непосредственно касается выбранной специальности «Электроснабжение (по отраслям)». Ребята осмотрели устройства релейной защиты, электрогенераторы, электроприводы. Было очень интересно и познавательно.</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>«Я и моя профессия»</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2018/04/11/index.html"/>
			<updated>2018-04-27T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2018/04/11/index.html</id>
			<content type="html">Прошел творческий конкурс «Я и моя профессия».
В конкурсе приняли участие 51 студент 2-го и 1–го курсов.
Работы соответствовали «5» разделу Портфолио «Мои жизненные планы».
Давайте подведем итоги.

Победитель (2 курс)
номинация «Зрительские симпатии»:
Шинкарев Дмитрий – группа № 223
Призеры (2 курс)
Номинация «За верность профессии»:
Морев Александр – группа № 219
Сенчуков Михаил – группа № 219
Новиков Владимир – группа № 219
Носиков Алексей – группа № 221
Тепляков Максим – группа № 222
Петров Иван – группа № 223
Смирнов Владимир – группа № 224
Ковалев Юрий – группа № 224
Митин Ярослав – группа № 224
Мудрый Владислав – группа № 224

Всем огромное СПАСИБО за участие в конкурсе!!!</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>В колледже метрополитена – Весна!</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2018/04/9/index.html"/>
			<updated>2018-04-27T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2018/04/9/index.html</id>
			<content type="html">27.04.2018 года  колледж принимал на своей сцене Санкт –Петербургский  государственный симфонический оркестр «Классика», главный дирижёр и художественный руководитель  - заслуженный артист РФ А.Я. Канторов. Для ребят и работников  колледжа  оркестр представил программу «Музыка и кино».

Волшебные звуки мелодий побудили вспомнить  полюбившиеся фильмы, героев картин и, конечно, композиторов. Увертюра И. Дунаевского к фильму «Дети капитана Гранта», «Гайдай-сюита» А. Зацепина.  Слушали «Старинный вальс» А.П. Петрова из фильма «О бедном гусаре замолвите слово», «Весёлый марш» из фильма «Старая, старая сказка», «Вальс» из кинофильма «Берегись автомобиля».  Прослушав мелодии Г. Гладкова, В. Дашкевича, студенты с удовольствием называли полюбившиеся фильмы: «Джентльмены удачи», «Обыкновенное чудо», «Приключения Шерлока Холмса и Доктора Ватсона».

В заключении музыканты  познакомили с немецким композитором Клаусом Бадельтом, который написал музыку к кинофильму «Пираты Карибского моря».</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>«День ссузов»</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2018/04/10/index.html"/>
			<updated>2018-04-26T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2018/04/10/index.html</id>
			<content type="html">25 апреля 2018 года по адресу: Санкт-Петербург, конгресс-центр отеля «Москва»: 4 звезды, площадь Александра Невского, дом 2 состоялась Ярмарка вакансий нового формата «День ссузов».
Ярмарку посетили обучающиеся СПб ГБПОУ «Колледж метрополитена» следующих учебных групп: №411 (мастер п/о Забродин Ю.Н.), № 318 (мастер п/о Пермякова Ю.Р.),
№ 225 (педагог-куратор Мытинская Е.Н.), №224 (мастер п/о Карповская И.В.), № 223 (мастер п/о Чостович Ж.И.).</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>«Моя семья»</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2018/04/5/index.html"/>
			<updated>2018-04-25T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2018/04/5/index.html</id>
			<content type="html">Ребята из 129 учебной группы посетили Городской центр медицинской профилактики, ребята слушали лекцию &quot;Моя семья&quot;</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>«Субботник!»</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2018/04/6/index.html"/>
			<updated>2018-04-23T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2018/04/6/index.html</id>
			<content type="html">Студенты 131 учебной группы Самары Олега Петровича совместно с педагогом-психологом Лавровой Софьей Александровной оказали помощь детскому саду №102 Фрунзенского района в проведении субботника.
Ребята разровняли детскую площадку и собрали листья и мусор. Детский сад и дети остались довольны и благодарны, а мы сделали не сложное доброе дело! Все молодцы!🍂🍁</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>Чемпионат профессионального мастерства для людей с инвалидностью «Абилимпикс»</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2018/04/7/index.html"/>
			<updated>2018-04-20T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2018/04/7/index.html</id>
			<content type="html">19.04.2018 группа студентов №127 СПб ГБПОУ «Колледж метрополитена» (мастер производственного обучения Кулакова С.И.) посетила третий Чемпионат профессионального мастерства для людей с инвалидностью «Абилимпикс».
Абилимпикс – это международное некоммерческое движение, целью которого является создание в РФ системы конкурсов профмастерства для людей с инвалидностью и ограниченными возможностями здоровья.
В соревнованиях приняли участие ребята из «Художественно-профессионального лицея имени Карла Фаберже» (ювелирное дело), Реставрационно-художественный колледж (мебельщик), лицей сервиса и индустриальных технологий (поварское дело).
Конкурс профмастерства дает этим людям мотивацию к получению профессионального образования, формирует личностные качества, выработку уверенности в собственных силах, повышению социальной активности, способствующей успешной интеграции в общество.
Одновременно с конкурсом проходила Ярмарка вакансий для инвалидов, организованная Городским центром трудоустройства.</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>«Химическая игра на английском»</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2018/04/8/index.html"/>
			<updated>2018-04-18T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2018/04/8/index.html</id>
			<content type="html">В рамках недели английского студенты 129, 130 и 131 групп приняли участие в химической игре по вселенной Гарри Поттера.
Организаторы - Сергеева Е.Н., Зубкова М.М. Ведущий - студент 225 группы Александр Сергеев, помощник ведущего - студент 130 группы Данила Федоров.</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>«Мы и искусство»</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2018/04/3/index.html"/>
			<updated>2018-04-13T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2018/04/3/index.html</id>
			<content type="html">Вот и прошел творческий конкурс «Мы и искусство». Пора подводить итоги.
Победители (1 курс):
Медин Олег – группа № 126
Тимошенко Маргарита – группа № 131
Одинцова Ксения – группа № 131
Призеры (1 курс):
Гавриш Александр – группа № 131
Иванова Анна – группа № 131
Антонен Алина – группа № 131
Большакова Тамара – группа № 131
Михайлова Дарина – группа № 131
Максименков Виталий – группа № 127
Морев Артур – группа № 127
Енокян Аваг – группа № 127
Шемякин Артем – группа № 130
Шариков Иван – группа № 130
Румянцев Александр – группа № 130
Смирнов Павел – группа № 130
Протасевич Денис – группа № 130
Косов Артем – группа № 130
Эрмес уул Эрсултан – группа № 130
Полянский Иван – группа № 130
Победители (2 курс):
Губин Вадим – группа № 223
Тринда Андрей – группа № 223
Шинкарев Дмитрий – группа № 223
Валов Василий – группа № 223
Жариков Александр – группа № 223
Соколов Никита – группа № 223
Васильев Кирилл – группа № 223
Ненашев Никита – группа № 223
Федосов Константин – группа № 223
Призеры (2 курс):
Кононов Антон – группа № 222
Жуковский Леонид – группа № 222
Барабошин Сергей – группа № 222
Тепляков Максим – группа № 222
Савочкин Владислав – группа № 222
Стариченков Михаил – группа № 224
Малашенков Константин – группа № 224
Митин Ярослав – группа № 224
Краснобрыжев Андрей – группа № 224
Борцов Вадим – группа № 224
Белобородов Михаил – группа № 224
Ковалев Юрий – группа № 224
Семенов Максим – группа № 220
Сатцаев Рамазан – группа № 220
Победитель (3 курс):
Смирнов Михаил – группа № 318

Всем огромное СПАСИБО за участие в конкурсе!!!</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>«Коварство алкоголя»</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2018/04/4/index.html"/>
			<updated>2018-04-12T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2018/04/4/index.html</id>
			<content type="html">Вчера в Городском центре медицинской профилактики студенты 128 учебной группы прослушали лекцию &quot;Коварство алкоголя&quot;.
Лекцию читала Анна Владимировна Чернявская.
Ребята получили новые знания о проблеме алкоголизма и способах ее решения.</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>Визит делегации работников профессионально-технического и среднего специального образования Республики Беларусь в СПб ГБПОУ «Колледж метрополитена».</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2018/04/1/index.html"/>
			<updated>2018-03-29T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2018/04/1/index.html</id>
			<content type="html">28 марта 2018 года в рамках Петербургского международного образовательного форума – 2018 состоялся визит делегации работников профессионально-технического и среднего специального образования Республики Беларусь в СПб ГБПОУ «Колледж метрополитена».

В ходе визита делегация изучила опыт подготовки квалифицированных рабочих и специалистов среднего звена в колледже и посетила учебные классы, электро-монтажную и слесарно-механическую мастерские, лаборатории «электронной техники» и «монтажа и технической эксплуатации устройств СЦБ».
Экскурсию по колледжу провел его директор Апаницин Владислав Геннадьевич, который рассказал о принципах организации обучения студентов колледжа, их практики, социальной адаптации будущих выпускников колледжа.

Гости из Республики Беларусь с удовлетворением отметили, что оснащение современным оборудованием колледжа находится на высоком уровне, как по количеству, так и по качеству современной техники.

Администрация колледжа договорилась со своими коллегами о совместном сотрудничестве.</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>Международная выставка «Образование и карьера».</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2018/04/2/index.html"/>
			<updated>2018-03-27T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2018/04/2/index.html</id>
			<content type="html">23 -24 марта 2018 года в ЛЕНЭКСПО прошла международная выставка «Образование и карьера».

Выставку посетила группа № 224 СПб ГБПОУ «Колледж метрополитена» под руководством мастера производственного обучения Карповской И.В. Ребята получили информацию о ВУЗах, о направлениях подготовки и особенностях приема. Посетили семинары по вопросам построения карьеры, как достичь социального статуса.

Полученную информацию обучающиеся могут применить на практике при составлении резюме, Индивидуального перспективного плана профессионального развития и Портфолио.</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>Финская конференция «Актуальные вопросы сопровождения выпускников, содействия их карьерному росту и трудоустройству».</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2018/03/23/index.html"/>
			<updated>2018-03-22T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2018/03/23/index.html</id>
			<content type="html">21 марта 2018 года в СПб ГАПОУ «Колледж туризма и гостиничного сервиса» при содействии Комитета по образованию Санкт-Петербурга состоялась Российско – Финская конференция «Актуальные вопросы сопровождения выпускников, содействия их карьерному росту и трудоустройству».

На конференции присутствовали представители Комитета по образованию Санкт-Петербурга, представители муниципалитета г. Коувола (Финляндия), представители ассоциаций Санкт-Петербурга, директора учебных заведений Санкт-Петербурга и Коуволы, руководители ЦСТВ учебных заведений Санкт-Петербурга, координаторы по молодежным делам г. Коуволы, представители предприятий Санкт-Петербурга.

Гости из Финляндии и Эстонии познакомились с практикой сопровождения и трудоустройства выпускников в Санкт-Петербурге и поделились своим опытом по организации профессионального обучения и ролью муниципалитетов в решении данного вопроса Финляндии и Эстонии.

Было интересно узнать, что образование в Финляндии переживает время реформ и преобразований. И профессиональное обучение осуществляется по двум направлениям: 1. По трудовому договору, 2. Через учебные заведения. Поддержкой выпускников (молодых людей моложе 30 лет) занимаются 40 базовых центров. Центры осуществляют социальное сопровождение молодых людей. В своем штате Центры имеют психологов, медперсонал,  кураторов учебного процесса.

Представители работодателей: ПАО «Силовые машины», ПАО «Северная верфь», АО Судостроительного завода «Адмиралтейские верфи», АО «Балтийский завод» поделились опытом организации производственной практики и трудоустройством выпускников.

Итоги конференции: Мы живем в разных странах, но цели и задачи у нас одни – подготовить высококвалифицированных конкурентоспособных рабочих, отвечающих требованиям международного рынка труда.</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>«Здоровье это здорово!»</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2018/03/24/index.html"/>
			<updated>2018-03-21T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2018/03/24/index.html</id>
			<content type="html">Сегодня в Городском центре медицинской профилактики студенты нашего «Колледжа метрополитена» 131 учебной группы совместно со студентами колледжа «Фонтанка 15», Академии управления городской средой, градостроительства и печати, Петровского колледжа, и Медицинского колледжа №1 приняли участие в квесте «Здоровье это здорово!» В каждом зале Музея Гигиены студентов ждали волонтеры с заданиями-вопросами о важности здоровья и гигиены. Наши студенты показали слаженную командную работу, оказались любознательными и четко выполняли задания. Спасибо Чернявской Анне Владимировне за организацию мероприятия, все участники получили положительные эмоции и проверили свои знания в данной области.</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>18 марта на Стрелке Васильевского острова состоится праздничный концерт «Россия. Севастополь. Крым»</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2018/03/16/index.html"/>
			<updated>2018-03-16T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2018/03/16/index.html</id>
			<content type="html">18 марта 2018 года в 20.30 на Стрелке Васильевского острова (Биржевая площадь) состоится праздничный концерт «Россия. Севастополь. Крым», посвященный возвращению Крыма в состав России.

Мероприятие пройдет в день главных выборов нашей страны – выборов Президента Российской Федерации. Праздничная программа на сцене начнется через полчаса после завершения работы всех избирательных участков на территории Санкт-Петербурга.

Участниками концерта станут известные российские исполнители – Ирина Дубцова, R&amp;B-певица Бьянка, народный артист России, солист Мариинского театра Василий Герелло и другие. Приглашаем всех стать гостями праздника в этот важный для нашей страны день.</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title></title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/vk/1066/index.html"/>
			<updated>2018-02-22T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/vk/1066/index.html</id>
			<content type="html">Уважаемые коллеги, студенты и родители! с праздником Днем защитника Отечества! &lt;br&gt; &lt;br&gt;Сегодня праздник у больших ребят, &lt;br&gt;У тех, кто прозывается «мужчиной», &lt;br&gt;У тех, чьи души пламенем горят &lt;br&gt;И кто идет вперед дорогой длинной &lt;br&gt; &lt;br&gt;Без страха в бой и не глядит назад. &lt;br&gt;Мы очень вами дорожим! И знаем, &lt;br&gt;Что каждый сердцем и душой богат. &lt;br&gt;От всей души сегодня вам желаем &lt;br&gt; &lt;br&gt;Успехов, счастья, радости, любви! &lt;br&gt;Всего того, что сами захотите! &lt;br&gt;Пусть молодость бежит у вас в крови! &lt;br&gt;Играйте, пойте, смейтесь и Живите!</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>Выборы Президента Российской Федерации</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2018/01/16/index.html"/>
			<updated>2018-02-06T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2018/01/16/index.html</id>
			<content type="html">Сайт Центральной избирательной комиссии Российской Федерации &lt;a href=&quot;http://www.cikrf.ru&quot;&gt;http://www.cikrf.ru&lt;/a&gt;</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title></title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/vk/1055/index.html"/>
			<updated>2018-01-26T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/vk/1055/index.html</id>
			<content type="html">Студенты колледжа поздравили ветеранов метрополитена &lt;br&gt; &lt;br&gt;25 января в Доме связи – 2 прошла встреча ветеранов метрополитена и жителей блокадного Ленинграда, долгие годы работавших в подземке. &lt;br&gt;Поздравить ветеранов с приближающимся праздником полного освобождения Ленинграда от блокады пришли студенты Колледжа метрополитена и ученики музыкальной школы имени Глазунова. Ребята прочитали стихи, исполнили классические музыкальные произведения, вручили ветеранам цветы и пожелали крепкого здоровья. В тёплой дружеской обстановке участники встречи отдали дань памяти подвигу ленинградцев, отстоявших осажденный врагом город. &lt;br&gt;- С такими ветеранами как вы, мы победим всегда и везде, - отметил, поздравляя собравшихся со сцены, заместитель начальника метрополитена Игорь Выборнов. - Спасибо за город, за свободу, за спокойствие, за наше метро! &lt;br&gt;Напомним, 27 января 2018 года исполнится 74 года со дня полного снятия блокады Ленинграда.</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title></title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/vk/1054/index.html"/>
			<updated>2018-01-25T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/vk/1054/index.html</id>
			<content type="html">24 января 2018 года по дисциплине «Основы поиска работы, трудоустройства» прошел открытый зачетный урок-викторина для учебных групп № 312, № 314, № 316. В ходе урока обучающиеся ответили на 38 вопросов. По итогам урока-викторины 1 место заняла группа № 314. Все обучающиеся этой группы автоматически получили «ЗАЧЕТ» по дисциплине «Основы поиска работы, трудоустройства».</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title></title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/vk/1043/index.html"/>
			<updated>2018-01-11T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/vk/1043/index.html</id>
			<content type="html">Ждем наших будущих студентов!</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title></title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/vk/1041/index.html"/>
			<updated>2018-01-03T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/vk/1041/index.html</id>
			<content type="html"></content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title></title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/vk/1037/index.html"/>
			<updated>2017-12-28T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/vk/1037/index.html</id>
			<content type="html">Великий ученый и мыслитель Михаил Васильевич Ломоносов произнес поистине мудрую и емкую фразу: «Народ, не знающий своего прошлого, не имеет будущего». &lt;br&gt;Вот для того, чтобы наше молодое поколение знало свою историю, в г. Санкт-Петербург открылся мультимедийный интерактивный парк «Россия – моя история». &lt;br&gt;Территория парка очень большая и включает в себя три огромных выставки: «Рюриковичи», «Романовы» и «ХХ век». &lt;br&gt;Обучающиеся СПб ГБПОУ «Колледж метрополитена» побывали на выставке «ХХ век». Ребята ознакомились с историей развития нашей страны с 1900 года по 2016 год. На интерактивных экспонатах обширно представлена информация по «Гражданской войне», «Февральской революции», «Октябрьской революции 1917 года», «Хрущёвский период», «Период перестройки» и т.д. На мультимедийных столах можно поучаствовать в «Электрификации страны», «Изменении природного ландшафта», «Строительстве жилого фонда», «Референдуме о СССР» и т.п. &lt;br&gt;Отзывы студентов: &lt;br&gt;«Я считаю, что каждый гражданин нашего города должен посетить этот музей, ведь наша история – это наше всё. Именно из нее мы должны делать дальнейшие выводы в нашей жизни…». &lt;br&gt;«..Вся история удобно и понятно скомпонована, выделено главное, поэтому хорошо откладывается в памяти. В каждом зале есть географическая карта и данные по численности населения, есть стенды с достижениями и открытиями…Я советую сходить на выставку, потому что там можно ознакомиться с открытиями и изобретениями ученых, рассмотреть в 3D формате форму военных, корабли и военные сражения….» &lt;br&gt;«…Мы с интересом ходили по залам выставки и слушали экскурсовода. В каждом зале можно было посмотреть короткие фильмы по определенный период истории России. Интересный и познавательный для меня был рассказ о Великой Отечественной войне 1941-1945гг и послевоенное время…Мне музей очень понравился, я бы сходил туда еще раз со своей семьей». &lt;br&gt;Спасибо организаторам парка за информационные выставки. Желаем развития и процветания в вашей нужной работе.</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title></title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/vk/1036/index.html"/>
			<updated>2017-12-27T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/vk/1036/index.html</id>
			<content type="html">Уважаемые коллеги, студенты и их родители! &lt;br&gt;Примите искренние поздравления с наступающим Новым годом! С надеждой на лучшее, с верой в завтрашний день мы провожаем 2017 год! Для каждого из нас он сложился по-разному. Вспоминая по доброй традиции год уходящий, мы с вами можем с полным основанием сказать, что прожит он нами достойно! &lt;br&gt;Долгожданная и желанная встреча Нового года вселяет надежду на реализацию творческих замыслов, удачу и благополучие. Безусловно, все ждут перемен в лучшую сторону. Желаю всем нам, чтобы эти ожидания оправдались. Но они оправдаются в том случае, если мы по-прежнему будем работать вместе, вместе трудиться над решением общих проблем, вместе идти вперёд. Я поздравляю вас с Новым годом, желаю вам всего доброго, здоровья, счастья, успехов в работе и труде, в семейной жизни, в личных делах. Я надеюсь, что будущий год для нас будет успешным. Пусть в новом году вам и вашим близким сопутствует удача! Пусть не покинут ваших домов благополучие и уют, любовь и согласие! Счастья вам и здоровья, добра и успехов! &lt;br&gt;Директор колледжа метрополитена &lt;br&gt;Владислав Геннадьевич Апаницин</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title></title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/vk/1032/index.html"/>
			<updated>2017-12-19T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/vk/1032/index.html</id>
			<content type="html">Колледж метрополитена к Новому году украшен! &lt;br&gt;Самый зрелищный праздник с точки зрения украшений – это Новый Год. Ощущение праздника неразрывно связанно с внешними его проявлениями. Серые, неприветливые улицы города, темные здания не способствуют проявлению праздничных настроений. Для колледжа главная декорация – это фасад здания. &lt;br&gt;Поэтому новогоднему оформлению фасада администрацией колледжа уделяется особое внимание. Работы по монтажу иллюминации начинаются задолго до дня празднования. &lt;br&gt;Упор в украшении делается на новогоднюю подсветку здания. Каждый год появляются новые инженерные и дизайнерские решения по «световому обвесу».</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title></title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/vk/1029/index.html"/>
			<updated>2017-12-13T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/vk/1029/index.html</id>
			<content type="html">06 декабря прошел II Городской семинар «Метро России». В семинаре принимали участие обучающиеся четырех учебных заведений города Санкт-Петербург – это СПб ГБПОУ «Колледж метростроя», СПб ГБПОУ «Колледж метрополитена», СПб ГБПОУ «Реставрационный колледж «Кировский», СПб ГБПОУ «Электромеханический техникум железнодорожного транспорта им. А.С.Суханова». &lt;br&gt;Цель Семинара: популяризация профессий, связанных с работой метрополитена, повышение интереса к развитию метрополитена в Российской Федерации, применение инновационных технологий в строительстве и обслуживании сетей метрополитена в России. &lt;br&gt;В ходе Семинара обучающиеся узнали какое метро самое большое в России, в каком городе самое глубокое и красивое метро, в какое метро нужно не спускаться, а подниматься, в каком метро самый большой в мире метромост, в каком мегаполисе самое безопасное метро, где находится самый необычный метрополитен. &lt;br&gt;Кульминацией Семинара стала информация о вакансиях метрополитенов России: &lt;br&gt; Петербургский метрополитен. &lt;br&gt;Э/д «Автово» - Токарь 4 разряда &lt;br&gt;Э/д «Выборгское» - Мойщик-уборщик подвижного состава 2 разряда; Токарь 4 разряда; Тракторист 3 разряда &lt;br&gt;Э/д «Дачное» - Слесарь-инструментальщик 5 разряда; Токарь 5-6 разряда; Маляр 3 разряда &lt;br&gt;Э/д «Северное» - Слесарь по ремонту автомобилей 4 разряда; Фрезеровщик 5 разряда; Слесарь по топливной аппаратуре 4 разряда &lt;br&gt;Электромеханическая служба - Слесарь по контрольно-измерительным приборам и автоматике 6 разряда; Слесарь-сантехник 5 разряда; Слесарь-электрик по обслуживанию и ремонту оборудования 5 разряда &lt;br&gt;Проектно-конструкторско-технологическое бюро - Инженер по проектно-сметной работе 2 категории &lt;br&gt;Служба движения - Дежурный у эскалатора 1 линии; Дежурный у эскалатора 2 линии; Дежурный у эскалатора 3,4,5 линии &lt;br&gt;Служба материально-технического снабжения - Аккумуляторщик 5 разряда; &lt;br&gt;Служба транспортной безопасности - Младший инспектор &lt;br&gt;Служба тоннельных сооружений - Маляр строительный 5 разряда; Тоннельный рабочий 1 разряда; Слесарь-электрик по ремонту электрооборудования 5 разряда; Слесарь строительный 5 разряда; Жестянщик 5 разряда &lt;br&gt;Служба пути - Слесарь механосборочных работ 5 разряда; Токарь 5 разряда; Оператор дефектоскопной тележки 5 разряда &lt;br&gt;Служба электроснабжения - Слесарь-инструментальщик 6 разряда; Электромонтер-релейщик &lt;br&gt;Объединенные мастерские - Инженер-лаборант 2 категории; Слесарь-ремонтник 5 разряда (механосборочное отделение); Слесарь-ремонтник 5 разряда (слесарный участок); Слесарь-ремонтник 6 разряда; Слесарь механосборочных работ 5 разряда; Токарь-расточник 5 разряда; Фрезеровщик 5 разряда; Наладчик холодноштамповочного оборудования 6 разряда; Наладчик технологического оборудования 6 разряда &lt;br&gt;Служба специальных сооружений - Слесарь-электрик по обслуживанию и ремонту металлоконструкций 4-5 разряда. &lt;br&gt; Московский метрополитен. &lt;br&gt;Оператор при дежурном станционного поста централизации. Заработная плата от 28 000 руб; Кассир билетный (со знанием английского языка) Заработная плата от 33 000 руб; Слесарь-электрик по обслуживанию и ремонту эскалаторов Заработная плата от 37 000 руб; Учащийся профессии «Машинист электропоезда». Заработная плата от 65 000 до 100 000 руб; Аккумуляторщик 4 разряда; Водитель автомобиля; Дефектоскопист по магнитному и ультразвуковому контролю 5 разряда; Кассир билетный (старший); Монтажник по кабельным сетям; Слесарь по контрольно-измерительным приборам и автоматике; Слесарь по ремонту подвижного состава 4 разряда; Слесарь по ремонту путевых машин и механизмов; Слесарь-электрик по обслуживанию и ремонту эскалаторов; Учащийся профессии «машинист электропоезда» УПЦ метрополитена; Электромонтер по ремонту аппаратуры релейной защиты и автоматики 5 разряда; Электромонтер по ремонту и обслуживанию электрооборудования; Электромонтер связи 6 разряда; Электромонтер тяговой подстанции; Электромеханик по средствам автоматики и приборам технологического оборудования 5 разряда; Электромонтер устройств СЦБ; ЭлОператор при дежурном станционного поста централизацииектромеханик по средствам автоматики и приборам технологического оборудования 5 разряда. &lt;br&gt; Самарский метрополитен. &lt;br&gt;Мойщик-уборщик подвижного состава; Слесарь-электрик по ремонту электрооборудования; Слесарь-ремонтник; Слесарь-сантехник; Слесарь по ремонту подвижного состава; Инспектор (по досмотру); Машинист экскаватора ЮМЗ-6; Уборщик производственных, служебных помещений. &lt;br&gt; Екатеринбургский метрополитен. &lt;br&gt;Машинист уборочных машин; Дежурный оперативный (по контролю и досмотру) &lt;br&gt; Новосибирский метрополитен. &lt;br&gt;Дежурный по станции метрополитена; Слесарь-ремонтник 4 разряда; Станционный рабочий; Слесарь по ремонту подвижного состава 5 разряда. &lt;br&gt; Нижегородский метрополитен. &lt;br&gt;Электромеханик СЦБ службы сигнализации и связи; Электромеханик участка радиосвязи и пожарной сигнализации службы сигнализации и связи; Электромеханик КИП связи службы сигнализации и связи; Электромеханик участка линейной связи службы сигнализации и связи; Электромеханик участка пассажирской автоматики службы сигнализации и связи; Электромеханик участка ремонтно-восстановительного службы сигнализации и связи; Старший электромеханик КИП связи службы сигнализации и связи; Слесарь-электрик по обслуживанию и ремонту оборудования метрополитена электромеханической службы; Слесарь аварийно-восстановительных работ электромеханической службы; Слесарь-электрик по обслуживанию и ремонту эскалаторов электромеханической службы; Машинист эскалатора электромеханической службы; Уборщик производственных помещений электромеханической службы; Электромеханик группы подстанций службы электроснабжения; Электромеханик участка аварийно-технических работ службы; Электромонтер по ремонту и обслуживанию электрооборудования участка высоковольтных испытаний и измерений службы электроснабжения; Тоннельный рабочий службы пути и тоннельных сооружений; Тоннельный рабочий службы пути и тоннельных сооружений; Обходчик пути и искусственных сооружений службы пути и тоннельных сооружений; Монтер пути службы пути и тоннельных сооружений; Маляр объединенных мастерских; Оператор службы контроля; Старший инструктор по противопожарной профилактике; Оператор разменных автоматов службы движения. &lt;br&gt; Волгоградский метротрам. &lt;br&gt;Кондуктора–контролера &lt;br&gt; Казанский метрополитен. &lt;br&gt;Инженер по комплектации оборудования; Кондуктор; Мойщик-уборщик подвижного состава. &lt;br&gt;Огромное спасибо всем участникам Семинара.</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title></title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/vk/1028/index.html"/>
			<updated>2017-12-12T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/vk/1028/index.html</id>
			<content type="html">Уважаемые сотрудники, коллеги, студенты и их родители! &lt;br&gt;12 декабря Россия отмечает один из главных государственных праздников — День Конституции. Основной закон нашей страны, принятый в 1993 году на общероссийском референдуме, не только создает надежную основу для укрепления российской государственности и формирования правового государства, защиты прав и свобод человека и гражданина, но и требует от нас хранить государственное единство, заботиться о благополучии родной страны, безопасности и нерушимости ее границ. &lt;br&gt;Конституция — это несущая конструкция правовой системы государства, общественных отношений в целом. Она определяет букву и дух всех основных законодательных актов страны — от федерального до регионального уровня. &lt;br&gt;Поздравляю вас с Днем Конституции Российской Федерации! Искренне желаю вам мира и благополучия, крепкого здоровья и оптимизма, счастья и новых достижений на благо всей России! &lt;br&gt; &lt;br&gt;Директор колледжа метрополитена &lt;br&gt;Владислав Геннадьевич Апаницин</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title></title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/vk/1027/index.html"/>
			<updated>2017-12-06T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/vk/1027/index.html</id>
			<content type="html">Студенты #колледжметрополитена тоже поддерживают #сборнуюРОССИИ. Мы за мир, мы за спорт. ЦЕЛЬ #Международного #ОлимпийскогоДвижения СПОСОБСТВОВАТЬ ПОСТРОЕНИЮ МИРА,привлечению молодежи к занятию спортом,воспитанию её без какой-либо дискриминации и в олимпийском духе,т.е. в духе ВЗАИМОПОНИМАНИЯ, ДРУЖБЫ, СОЛИДАРНОСТИ И ЧЕСТНОЙ ИГРЫ. &lt;br&gt;А #ДЕВИЗ гласит: &quot;Никакой дискриминации в спорте - ни политической,ни религиозной, ни расовой&quot;. #МОК #СПОРТ #физическаякультура #физра #зимниеолимпийскиеигры2018</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title></title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/vk/1026/index.html"/>
			<updated>2017-12-05T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/vk/1026/index.html</id>
			<content type="html">Городская игра КВН &lt;br&gt;30 ноября 2017 года в концертном зале Дворца учащейся молодежи Санкт-Петербурга состоялась традиционная городская игра КВН среди преподавательского состава государственных профессиональных образовательных учреждений, находящихся в ведении Комитета по образованию. &lt;br&gt; В этом году игра КВН посвящена 135-летию со дня рождения российского и советского педагога В.Н. Сороки-Росинского и 90-летию с момента издания детской повести писателей Г.Белых и Л.Пантелеева «Республика ШКИД». Тема - « По стопам Викниксора». &lt;br&gt; Первым традиционно прошел конкурс «Приветствие». Участникам предстояло не просто представить свою команду, а сделать это как можно интереснее, ведь тема конкурса - «Артистом хочу быть – мечтаю!». &lt;br&gt; После него состоялся конкурс «Биатлон» на тему: «Колонка в «Зеркале»», в котором жюри оценивало остроумные шутки команд. Далее в «Кино – конкурсе» на тему «Об одной кинофильме» команды представили собственные версии озвучки короткого фрагмента известного фильма. Исход игры определил «Конкурс одной песни» на тему «Педагог – это, прежде всего, борец!», где участникам демонстрировали свои музыкальные способности. &lt;br&gt; Жюри оценивало не только яркие вокальные данные конкурсантов, но и изобретательность в подаче текстового материала, артистизм и искрометность юмора. &lt;br&gt; Творческим подарком для всех участников и гостей игры стало выступление Лауреата Всероссийских и Международных конкурсов, мастерской эстрадного вокала «Арт-колледж» Дворца учащееся молодежи Санкт-Петербурга. &lt;br&gt; В зале своих педагогов активно поддерживали болельщики – коллеги и учащиеся образовательных учреждений. &lt;br&gt;По итогам игры наша команда заняла почетное 4 место! &lt;br&gt;Поздравляем всю команду и желаем ярких и запоминающихся моментов не только на сцене, но и в жизни!</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title></title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/vk/1021/index.html"/>
			<updated>2017-12-01T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/vk/1021/index.html</id>
			<content type="html">В период с 04 сентября 2017 г. по 12 сентября 2017 г на базе СПб ГБПОУ «Колледж метрополитена» проходил Городской конкурс - фотоквест «Санкт-Петербург – город трудящихся». Конкурс проводил Центр содействия трудоустройству выпускников СПб ГБПОУ «Колледж метрополитена». В конкурсе приняли участие 7 учебных заведений: СПб ГБПОУ «Автомеханический лицей», СПб ГБПОУ «Колледж метростроя», СПб ГБПОУ «Колледж электроники и приборостроения», СПб ГБПОУ «Электромеханический техникум железнодорожного транспорта им. А.С. Суханова», СПб ГБПОУ &quot;Колледж &quot;ПетроСтройСервис&quot;, СПб ГБПОУ Реставрационный колледж «Кировский», СПб ГБПОУ «Колледж метрополитена». Конкурс был посвящен Дню профтехобразования. &lt;br&gt;Для более полной картины, мы провели и у себя такой же конкурс, где приняли участие 9 групп 2 курса. Лучшая работа была выставлена на городской конкурс. &lt;br&gt;Задания были связаны с промышленными предприятиями нашего города. Получив задание, команда должна была отгадать предприятия; отгадать промышленность, которая объединяет эти предприятия. Далее команда должна была оформить материал в презентацию и сделать фотоколлаж. &lt;br&gt;28 сентября состоялось торжественное собрание по подведению итогов фотоквеста. На собрании присутствовали: представитель Академии постдипломного образования Санкт-Петербурга старший преподаватель кафедры Профессионального образования Остробородова Ирина Александровна, администрация СПб ГБПОУ «Колледж метрополитена». Перед собравшимися выступили наши гости и друзья: вокально-эстрадный ансамбль &quot;SunRays&quot; «Подростково-молодежного досугового центра «Фрунзенский» ПМК «Планета», руководитель Сымонайц Марина Васильевна. &lt;br&gt;Дипломанты конкурса (7-6 место) - команды Автомеханического лицея и Электромеханического техникума железнодорожного транспорта им. А.С.Суханова. &lt;br&gt;Лауреат конкурса - (5 место) команда Колледжа электроники и приборостроения. &lt;br&gt;Призеры конкурса: &lt;br&gt; поделили 3 место Колледж &quot;ПетроСтройСервис&quot; и «Колледж метрополитена» &lt;br&gt; 2 место - Колледж метростроя &lt;br&gt;Победитель конкурса (1 место) - Реставрационный колледж «Кировский». &lt;br&gt;Самой главной целью конкурса было применить свою профессию (специальность) на данных предприятиях. &lt;br&gt;Все работы были достойны приза, но победил сильнейший.</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title></title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/vk/1023/index.html"/>
			<updated>2017-12-01T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/vk/1023/index.html</id>
			<content type="html">В рамках акции «Неделя без турникетов» студенты выпускных групп колледжа посетили ПАО «Звезда». С этим предприятиям мы сотрудничаем уже не первый год. Администрация предприятия (как возможный работодатель) очень подробно информирует наших студентов о правилах приёма на работу, о документах, необходимых для трудоустройства. Знакомство с предприятием всегда начинается с истории, а именно с музея. Далее для ребятам проводится вводная экскурсия по заводу с посещением производственных цехов (механического и сборочно-испытательного комплекса). Завод «ЗВЕЗДА» является одним из лидеров отечественного дизелестроения для судостроения, железнодорожного транспорта и других объектов. Здесь нужны квалифицированные рабочие.</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title></title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/vk/1022/index.html"/>
			<updated>2017-12-01T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/vk/1022/index.html</id>
			<content type="html">С целью изучения возможностей применения своей профессии (специальности) и расширения перспективы сотрудничества с потенциальным работодателем с 09 ноября по 22 ноября 2017 г. наши студенты посетили музей «Железные дороги России». &lt;br&gt;Это современный, интересный музей с потрясающей экспозицией. В нем мы узнали много нового об истории железных дорог и рельсового транспорта, о железнодорожных профессиях. &lt;br&gt;Экспонатов очень много: коллекции вагонов разных лет и различного назначения - от императорских покоев на колёсах до бараков на колёсах, включая товарные и спецвагоны. &lt;br&gt;Очень интересно сделана интерактивная карта истории развития железных дорог России: выбираешь период, и на панели отображается схема железных дорог этого периода. Также имеется интерактивный тренажёр, имитирующий кабину машиниста. На улице, под открытым небом выстроились целые составы военного назначения. &lt;br&gt;Отзывы студентов: &lt;br&gt;«Экскурсия довольно интересная. Музей огромен, хотя чего судить, ведь в нем такие машины, почти с дом размером. Громадность музея оставляет лишь восхищение, те, кто его создавали, строили и проектировали - это «чудо» интересной мысли. Множество поездов, электровозов и тепловозов, экспонаты поражают не только своим количеством, но и своим состоянием. Экскурсовод был приятным человеком, рассказы его были интересными, по теме. Многие вещи, о которых он рассказывал, затрагивали его собственную жизнь, раньше он работал с поездами. &lt;br&gt;В заключении хочется сказать огромное спасибо за экскурсию».</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title></title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/vk/1024/index.html"/>
			<updated>2017-12-01T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/vk/1024/index.html</id>
			<content type="html">Как сложно порой ориентироваться молодому человеку в правильном выборе места работы. Для этого ему в помощь организовываются мероприятия такие, как «Ярмарка вакансий». &lt;br&gt;29.11.2017 года одна из таких Ярмарок состоялась в Московском районе. Эта Ярмарка предлагала рабочие места на предприятиях легкой промышленности. Ее посетила делегация обучающихся из нашего Колледжа. Представленные предприятия предлагали рабочие места и для специальности «Электроснабжение (по отраслям)», и это значительно расширило область применения данной специальности. Было большим удивлением встретить на Ярмарке выпускника нашего Колледжа 1989 года. &lt;br&gt;Наши ребята получили полезную информацию и огромный опыт в поиске вакантных мест.</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title></title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/vk/1018/index.html"/>
			<updated>2017-11-28T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/vk/1018/index.html</id>
			<content type="html">НАШИ ЧЕМПИОНЫ! &lt;br&gt;Обучающийся уч.группы №219 Дмитриев Николай стал победителем Всероссийского турнира по боксу среди юношей 2000-2001 г.р. памяти заслуженного тренера России Серова Б.М. Поздравляем чемпиона!</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title></title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/vk/1016/index.html"/>
			<updated>2017-11-22T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/vk/1016/index.html</id>
			<content type="html">Молодые Профессионалы • WorldSkills Russia2017&lt;br&gt;С 15 по 17 ноября 2017 года &lt;br&gt;в КВЦ «Экспофорум» проводился 3-й региональный чемпионат профмастерства по стандартам WorldSkills Russia. &lt;br&gt;От колледжа Метрополитена на территории стенда колледжа, я – студент 219 учебной группы Новиков Владимир занимался демонстрацией работы машиниста электропоезда метрополитена на тренажёре-симуляторе. &lt;br&gt;При демонстрации были использованы смоделированные мною модели подвижного состава ГУП «Петербургского метрополитена» (вагоны серии 81-717/714 «Номерной»), а так же разработанный мною маршрут второй (Московско-Петроградской линии), с реальным профилем и расположением тоннелей и станций. На этой своей разработке останавливаться не собираюсь, так как это для меня не только хобби, но личный и профессиональный интерес. &lt;br&gt;В будущем, планирую не только изучить свою непосредственную профессию слесаря по ремонту и обслуживанию подвижного состава, но и выучиться на машиниста электропоезда, что собственно и является моей давней мечтой. &lt;br&gt;Во время демонстрации я давал возможность всем желающим попробовать лично оценить всю сложность работы машиниста, пусть и виртуальную, приближённую к реальной обстановке. Желающих было много, попробовали все, оставив положительные впечатления и эмоции. &lt;br&gt;Спасибо Колледжу метрополитену, который предоставил мне возможность обрести незабываемый опыт, который пригодиться мне в моей работе. &lt;br&gt;Новиков Владимир

&lt;div class=&quot;embed-responsive embed-responsive-16by9&quot;&gt;
  &lt;iframe class=&quot;embed-responsive-item&quot; src=&quot;https://vk.com/video_ext.php?oid=-21159786&amp;id=456239023&amp;hash=568fef4a81b18add&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title></title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/vk/1014/index.html"/>
			<updated>2017-11-21T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/vk/1014/index.html</id>
			<content type="html">Мужская профессия &lt;br&gt; &lt;br&gt;Второй день чемпионата «Молодые профессионалы» только начался, а впечатлений уже целый океан! &lt;br&gt; &lt;br&gt;Мы с самого утра посетили площадку, организованную колледжем метрополитена. Вчера праздновался день рождения Санкт-Петербургского метрополитена, и поэтому вход на площадку украсили шариками. Ребята-участники приступили к выполнению задания с 9 утра, а нам с удовольствием уделил свое время юный машинист Савелий Орлов. &lt;br&gt;Он поделился, что на площадке соревнуются молодые люди таких профессий как электромонтеры, электрики, слесари. Профессия машинист в компетенцию не входит и в данный момент является презентационным. &lt;br&gt;Конкурсное задание участников состоит из нескольких частей: паяние, сборка схем из различных элементов, плат строго в соответствии с инструкцией. Жюри оценивает качество работы и, собственно, функционирование самой схемы, т.е. ее рабочее состояние. &lt;br&gt;Будущую профессию самого Савелия, к сожалению, ввести в условия чемпионата не представляется возможным, однако, он поделился, что стать машинистом непросто. Нужно, прежде всего, иметь отличные здоровье, слух и зрение, отслужить в армии, а также не иметь проблем с сердцем, так как работа машиниста проходит в тесном контакте с электроникой. &lt;br&gt;Для презентации данной профессии колледж разработал специальную компьютерную программу, точно описывающую тоннели оранжевой ветки Санкт-Петербургского метрополитена. Первой выбрали именно ее потому, что она достаточно простая в проектировании и появилась предпоследней, в 1995 году. Ведётся разработка также синей ветки. &lt;br&gt;Изображение программы выводится на большой экран с контрольного поста, которым Савелий управляет, сидя за ноутбуком. Программа имитирует кабину машиниста, на панели управления имеются полный набор клавиш и рычагов управления поездом, как и в реальной жизни. &lt;br&gt;Савелий предложил нашему корреспонденту попробовать занять место машиниста и взять на себя управление поездом. Он терпеливо помогал, как новичку, рассказывал об устройстве поезда и тоннелей. &lt;br&gt;Мария Доброва: «Хочу сказать, что дело это отнюдь не лёгкое, и машинистом могут стать только настоящие профессионалы. Кстати, девушек в машинисты не берут, так что мой опыт стал уникальным и незабываемым. Спасибо Савелию Орлову и КОЛЛЕДЖУ МЕТРОПОЛИТЕНА!» &lt;br&gt; &lt;br&gt;Мария Доброва, Анастасия Тер-Акопова</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title></title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/vk/1001/index.html"/>
			<updated>2017-10-27T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/vk/1001/index.html</id>
			<content type="html">Экскурсия на базовое предприятие &lt;br&gt;Вторым по значимости знакомством с выбранными профессиями и специальностями является экскурсия на базовое предприятие ГУП «Петербургский метрополитен». &lt;br&gt; Ребята знакомятся со структурой метрополитена, подразделениями, участками, наставниками, оборудованием. &lt;br&gt;Обучающиеся общались с ветеранами метрополитена, с высококвалифицированными работниками метро. &lt;br&gt;Ребята узнали, что все подразделения ГУП «Петербургский метрополитен» являются важными звеньями в комплексе технических средств метрополитена, обеспечивающих перевозочный процесс, безопасность движения поездов, пропускную способность линий и комфортность перевозки пассажиров.</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title></title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/vk/1002/index.html"/>
			<updated>2017-10-27T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/vk/1002/index.html</id>
			<content type="html">Самое первое знакомство обучающихся 1 курса с миром Петербургского метрополитена началось с посещения Музея метрополитена. &lt;br&gt; Ребятам представилась возможность увидеть и оказаться в центре управление системами метро, узнать о первом метрополитене, познакомились с работой поездного диспетчера и оператора ситуационного центра. &lt;br&gt; Необыкновенные впечатления оставил тренажер «Кабина машиниста» «Головного вагона». &lt;br&gt; У ребят остались хорошие впечатления и воспоминания. Посещение музея еще больше влюбило ребят в выбранные специальности и профессии. &lt;br&gt; Отзыв Латышева Кирилла: &lt;br&gt;«Став студентом «Колледжа метрополитена», я, как и все ребята из нашей группы, получил удовольствие от поездки на экскурсию в Музей метрополитена Санкт-Петербурга. Музей просто отличный, много интересного! В музее показана эволюция вагонов метро от времен открытия его по настоящее время. Мы прошли по тоннелю, прямо, как в настоящем метро. Очень интересно было погружение в атмосферу шахты метро, и это все в световом и звуковом сопровождении. Увлекательна была секция, посвященная художественному оформлению станции, интересными мелочами стали сувенирные жетоны, монеты, значки. С восторгом посидели и виртуально поуправляли составом в кабине машиниста. Уверен, что еще не раз загляну в этот чудесный музей со своими друзьями и знакомыми, ведь я решил связать свою дальнейшую жизнь с работой в метро». &lt;br&gt; Отзыв Максименкова Виталия: &lt;br&gt;«Посетив музей метрополитена, я узнал очень много полезной информации по созданию метро. Я бы хотел выразить огромную благодарность экскурсоводу за интересный, познавательный рассказ об истории метрополитена, а также о мерах безопасности при нахождении в метро и пожелать удачи в дальнейшем развитии музею».</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>Олимпиада профессионального мастерства</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2017/10/31/index.html"/>
			<updated>2017-10-26T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2017/10/31/index.html</id>
			<content type="html">&lt;h2 id=&quot;-&quot;&gt;Состоялся региональный этап Всероссийской олимпиады профессионального мастерства на базе  политехнического техникума СПбГЭ.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Наш колледж представляли обучающиеся группы № 318:  Бегизардов Артём и Овсянников Денис (классный руководитель  - Пермякова Ю.Р.),
под руководством преподавателя спецтехнологии Шаброва П.Н.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Бегизардов Артём участвовал во всех конкурсных заданиях по укрупнённой группе специальностей 13.00.00
«Электро и теплоэнергетика»: решал тестовые задания по специальности и выполнял профессиональные задания.
Администрация колледжа выражает огромную благодарность преподавателю и обучающимся!&lt;/p&gt;
</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title></title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/vk/997/index.html"/>
			<updated>2017-10-21T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/vk/997/index.html</id>
			<content type="html">Уже скоро!!! &lt;br&gt;Состоится вокальный конкурс &quot;Припев&quot; 🎤 в рамках [club103443828|Молодежного фестиваля &quot;Студенческий марафон&quot;]-2017 &lt;br&gt; &lt;br&gt;🎤Дата проведения: 27 октября 2017 года.🕺 &lt;br&gt;🎤Время начала: 17:00 🕺 &lt;br&gt;🎤Место проведения: сцена большого концертного зала [club35528695|Дома молодежи «Купчино»] (г. Санкт-Петербург, ул. Олеко Дундича, 32).🕺 &lt;br&gt; &lt;br&gt;Принять участие может ЛЮБОЙ ЖЕЛАЮЩИЙ студент вуза или ссуза. &lt;br&gt;Выступление конкурсантов оценивается жюри, с присуждением соответствующих МЕСТ и звания ЛАУРЕАТА и выдачей дипломов и кубков. Лучшие участники будут рекомендованы членами жюри для участия в заключительном гала-концерте. &lt;br&gt; &lt;br&gt;Участники будут выступать в следующих номинациях: &lt;br&gt;_____________________________________________________________________________ &lt;br&gt;🎉 ЭСТРАДНЫЙ ВОКАЛ (сольное пение) &lt;br&gt;______________________________________________________________________________ &lt;br&gt;👯 ВОКАЛЬНО-ЭСТРАДНЫЕ АНСАМБЛИ (ансамбль до 11 человек) &lt;br&gt;______________________________________________________________________________ &lt;br&gt;🎤 НАРОДНЫЙ ВОКАЛ &lt;br&gt;______________________________________________________________________________ &lt;br&gt;👓 НАРОДНЫЙ ВОКАЛ И СТИЛИЗАЦИЯ &lt;br&gt;______________________________________________________________________________ &lt;br&gt;👦 АВТОРСКАЯ ПЕСНЯ &lt;br&gt;______________________________________________________________________________ &lt;br&gt; &lt;br&gt;Высылайте свои заявки на почту: students_marafon@mail.ru в срок ДО 24 ОКТЯБРЯ!✉⏰🎉 или заполните онлайн https://goo.gl/forms/f66AroA9umnEGsGc2 &lt;br&gt;К заявке приложите название песни и номинацию, в которой собираетесь участвовать и победить👍😉 &lt;br&gt; &lt;br&gt;Кто лучший?! Скоро узнаем 😁😉 &lt;br&gt; &lt;br&gt;С уважением, &lt;br&gt;Молодежный фестиваль [club103443828|&quot;Студенческий марафон&quot;] &lt;br&gt;Официальная группа VKontakte (фотки, новости, участники прошлых фестивалей): https://vk.com/student_marafon &lt;br&gt;Фотоальбомы &quot;Студмарафона&quot;: https://vk.com/albums-103443828 &lt;br&gt;Телефоны для справок: +7-911-270-71-18, +7 (812) 411-85-75 &lt;br&gt; &lt;br&gt;#студентымарафона #студ_фест &lt;br&gt;#марафонфест #студмарафон #мыпетербург #молодежь #студент #питер #спб #happy #beautiful #selfie #like4like #instagramanet #фрунзенскийрайон #фрунзенский #купчино #студенты #студенческиймарафон #студмарафон #молодежныйфестиваль #фестиваль #фестивальстудентов #творчество #вокал #припев #вокальныйконкурсприпев #конкурсприпев</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title></title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/vk/990/index.html"/>
			<updated>2017-10-10T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/vk/990/index.html</id>
			<content type="html">Новый рекламный ролик нашего колледжа!

&lt;div class=&quot;embed-responsive embed-responsive-16by9&quot;&gt;
	&lt;iframe class=&quot;embed-responsive-item&quot; src=&quot;https://vk.com/video_ext.php?oid=-21159786&amp;id=456239022&amp;hash=5ba8d00a8b41bd20&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title></title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/vk/988/index.html"/>
			<updated>2017-10-09T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/vk/988/index.html</id>
			<content type="html">Ребята, приглашаем принять участие в проекте &quot;Школа Парламентаризма&quot; и получить возможность стать частью государственной власти на уровне Санкт-Петербурга и России! &lt;br&gt;В ходе проекта будут проводиться тренинги, семинары в виде лекций, а также практические занятия, направленные на наработку навыков участников занятий по разработке собственных законодательных инициатив &lt;br&gt;Участники - люди в возрасте от 18 до 30 лет. &lt;br&gt;Обучение будет проходить в течение 2,5 месяцев в режиме 2-3 занятия в неделю. &lt;br&gt;Участие абсолютно БЕСПЛАТНОЕ! &lt;br&gt;По окончании проекта участники получают возможность стажировки в органах законодательной власти , в том числе в Законодательном собрании в качестве помощника депутата. &lt;br&gt;Не упускайте свою возможность, это действительно редкий шанс! &lt;br&gt;___________________________________&lt;br&gt;https://vk.com/spbschoolofparliamentarism?w=wall-153792632_6%2Fall</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title></title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/vk/987/index.html"/>
			<updated>2017-10-09T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/vk/987/index.html</id>
			<content type="html">Поздравляю команду по пулевой стрельбе.</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title></title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/vk/986/index.html"/>
			<updated>2017-10-09T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/vk/986/index.html</id>
			<content type="html">Здравствуйте. Предлагаю вам видеозарисовку о токийском метро🙂

&lt;div class=&quot;embed-responsive embed-responsive-16by9&quot;&gt;
	&lt;iframe class=&quot;embed-responsive-item&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/km_LqkNxQWI?ecver=2&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title></title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/vk/981/index.html"/>
			<updated>2017-10-04T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/vk/981/index.html</id>
			<content type="html">Дорогие преподаватели, руководители образовательных учреждений, ветераны педагогической деятельности! &lt;br&gt; &lt;br&gt;От всей души поздравляю вас с профессиональным праздником — Днём учителя! &lt;br&gt;Примите слова благодарности за ваш нелегкий труд. Именно вы закладываете в каждом из нас тот прочный фундамент знаний, который в дальнейшем помогает нам жить, строить и развиваться. Вы вкладываете в наших детей частицу своих знаний, даете путевку в жизнь. От педагога и наставника, его профессиональных и человеческих качеств во многом зависят судьба и жизнь учеников, завтрашний день страны. День учителя давно стал в России всенародным праздником: у каждого из нас есть любимый учитель, который не только помог овладеть знаниями, но и вывел на дорогу жизни. &lt;br&gt;От всей души желаю вам творческого вдохновения, любознательных учеников, профессиональных достижений и удовлетворения от работы! Пусть улыбки и радость детей будут наградой за ваш благородный труд! &lt;br&gt;Директор СПб ГБПОУ «Колледж метрополитена» В.Г.Апаницин</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title></title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/vk/976/index.html"/>
			<updated>2017-09-22T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/vk/976/index.html</id>
			<content type="html">Студентам, магистрантам, аспирантам, молодым ученым! &lt;br&gt; &lt;br&gt;Продолжается прием заявок на участие в &lt;br&gt;VII Международном молодежном конкурсе научных работ &lt;br&gt;«МОЛОДЕЖЬ В НАУКЕ: НОВЫЕ АРГУМЕНТЫ» &lt;br&gt; &lt;br&gt;В программе Конкурса: &lt;br&gt;— рассмотрение работ международным жюри, определение победителей (I и II степени, а также 4 специальных номинации); &lt;br&gt;— вручение дипломов победителям, грамот всем участникам, поощрение лучших научных руководителей; &lt;br&gt;— печать научного издания общего сборника работ с постатейной индексацией в РИНЦ, почтовая рассылка &lt;br&gt;и многое-многое другое! &lt;br&gt; &lt;br&gt;Заявки принимаются до 27 октября (досрочная подача документов приветствуется). &lt;br&gt;Форма участия — дистанционная. &lt;br&gt; &lt;br&gt;Если Вы хотите: &lt;br&gt;— Приобщиться к большой науке, почувствовать себя участником мирового обмена научными знаниями; &lt;br&gt;— Заняться продвижением своих научных идей; &lt;br&gt;— Обзавестись новыми полезными знакомствами и единомышленниками; &lt;br&gt;— Получить обратную связь от молодых исследователей и опытных авторитетных ученых старшего поколения; &lt;br&gt;— Привнести нечто новое и интересное в процесс Вашего обучения; &lt;br&gt;— Получить дополнительные преимущества при поступлении в магистратуру и аспирантуру; &lt;br&gt;— Начать формирование своего профессионального научного портфолио; &lt;br&gt;— Заложить основы для эффективного продвижения по карьерной лестнице &lt;br&gt; &lt;br&gt;скачивайте документацию с сайта vk.cc/7882KR и участвуйте в Конкурсе! &lt;br&gt; &lt;br&gt;И не забудьте подписаться на нашу группу ВКонтакте: &lt;br&gt;vk.com/argument_konkurs &lt;br&gt;Там много интересного о Конкурсе и не только: &lt;br&gt;— Интервью с участниками: vk.cc/587gmt &lt;br&gt;— Отзывы о Конкурсе: vk.cc/587gxM &lt;br&gt;— Часто задаваемые вопросы: vk.cc/5c6SYQ &lt;br&gt;— Как избежать типичных ошибок: vk.cc/587gIG &lt;br&gt;— Об оформлении научной статьи: vk.cc/587h2f &lt;br&gt;— Заголовок научной статьи: vk.cc/587hsY &lt;br&gt;— В двух словах о РИНЦ: vk.cc/587hJJ &lt;br&gt; &lt;br&gt;Официальное сообщество: vk.com/argument_konkurs &lt;br&gt;Сайт Конкурса: vk.cc/7882Bq &lt;br&gt;Скачать документы для участия: vk.cc/7882KR</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title></title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/vk/975/index.html"/>
			<updated>2017-09-21T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/vk/975/index.html</id>
			<content type="html">Во Фрунзенском районе стартует фестиваль для молодежи &lt;br&gt; &lt;br&gt;21 сентября в 16.00 на площадке Автотранспортного и электромеханического колледжа (ул. Салова, 63) пройдет открытие «Студенческого марафона». &lt;br&gt;&lt;br&gt;Ежегодный фестиваль проходит в районе уже 3 год подряд. В этом году «Студенческий марафон» включает в себя 12 этапов спортивных и творческих состязаний. Участниками станут студенты вузов и ссузов Санкт-Петербурга. &lt;br&gt;&lt;br&gt;По традиции фестиваль «Студенческий марафон» проводит администрация Фрунзенского района и подростково-молодежный досуговый центр «Фрунзенский».&lt;br&gt;&lt;br&gt;Также в день открытия состоится I этап соревнований. В рамках мероприятия пройдут состязания по бегу среди мужских и женских команд. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Медали, грамоты и призы вручат победителям на гала-концерте 24 ноября по завершению всех этапов марафона. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Заявки на участие можно присылать на электронную почту: students_marafon@mail.ru. Даты приема заявок на каждый этап уточняйте в оргкомитете фестиваля по электронной почте или по телефону 411-85-75.&lt;br&gt;&lt;br&gt;#frunz#фрунзенскийрайон#купчино</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title></title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/vk/973/index.html"/>
			<updated>2017-09-12T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/vk/973/index.html</id>
			<content type="html">09-10 сентября 2017 года в конгрессно-выставочном центре «Экспофорум» состоялась XII Общественная акция «Выбираю спорт». Акцию посетили обучающиеся группы № 224 (мастер п/о Карповская И.В.) Малашенков К. и Смирнов В.&lt;br&gt;На акции были представлены спортивные организации всех районов города. Проводились мастер-классы. Ребят заинтересовала выставка спортивного инвентаря. Попробовали свои силы на большой шахматной доске. Впечатлений было море.</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title></title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/vk/972/index.html"/>
			<updated>2017-09-11T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/vk/972/index.html</id>
			<content type="html">День памяти жертвам терроризма &lt;br&gt;7 сентября 2017 года администрацией колледжа метрополитена совместно с &lt;br&gt;МО «Балканский» было проведено памятное мероприятие, посвященное Дню памяти жертв терроризма и экстремизма. &lt;br&gt;На торжественном митинге обучающиеся колледжа осудили действия людей, связанных с террористическими актами, почтили память человеческих жертв и призвали к сплоченности всех против экстремизма и терроризма. В завершении, ребята выпустили в небо черные и белые воздушные шары, зажгли памятные свечи. В кино-досуговом центре «Чайка» студентам был показан фильм «Простая история».</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title></title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/vk/962/index.html"/>
			<updated>2017-09-01T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/vk/962/index.html</id>
			<content type="html">Дорогие студенты, преподаватели, родители! &lt;br&gt;От всей души поздравляю всех вас с началом нового учебного года! День знаний – осенний праздник всей детворы дорог каждому из нас. Годы, всё, что связано с этим лучшим временем жизни, – в каждом сердце. Это самые светлые, радостные и добрые воспоминания. &lt;br&gt;1 сентября – трепетный праздник детства и юности, встречи с друзьями, преподавателями, с новыми знаниями. Знаменателен он и для родителей, заботящихся о воспитании и образовании своих детей, и, конечно, это особый, стартовый день для педагогов – людей особой и в высшей степени востребованной профессии. &lt;br&gt;Отдельных поздравлений заслуживают в этот день первокурсники - для них колледж распахнул свои двери в первый раз. А для выпускников это будет последний учебный год в родных стенах образовательного учреждения. &lt;br&gt;От всей души желаю педагогам новых творческих свершений, студентам - больших успехов в учебе. И, студентам, уважайте труд учителей, они работают для того, чтобы подготовить вас к взрослой самостоятельной жизни. Пусть каждому из вас сопутствуют удача и успех! С новым учебным годом! &lt;br&gt;Директор колледжа метрополитена В.Апаницин</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title></title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/vk/961/index.html"/>
			<updated>2017-08-21T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/vk/961/index.html</id>
			<content type="html">Уважаемые родители! &lt;br&gt;Приглашаем вас на родительское собрание, на котором вы сможете познакомиться с администрацией колледжа, мастерами производственного обучения и классными руководителями ваших детей, узнать особенности учебного процесса, повседневной деятельности обучающихся, задать интересующие вопросы! &lt;br&gt;Присутствие ваших детей-первокурсников обязательно! &lt;br&gt;Собрание состоится 30 августа 2017 года в 18-00 в актовом зале колледжа!</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title></title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/vk/959/index.html"/>
			<updated>2017-07-10T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/vk/959/index.html</id>
			<content type="html">С ГТО - по жизни!&lt;br&gt;9 июня 2017 года в спортивном зале колледжа метрополитена состоялась заключительная в этом отчетном периоде сдача нормативов ГТО! За этот период приняли участие: сотрудников - 3, обучающихся: 1 курс - 117, 2 курс – 152, 3 курс (311 гр.) – 21 чел. Ждем приказа министра спорта о награждении знаками!</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title></title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/vk/958/index.html"/>
			<updated>2017-07-03T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/vk/958/index.html</id>
			<content type="html">Выпускники «Колледжа метрополитена» получили дипломы &lt;br&gt; &lt;br&gt;Студентам СПб ГБПОУ «Колледж метрополитена» в торжественной обстановке вручены дипломы о среднем специальном образовании. &lt;br&gt;Это уже 43-й выпуск в истории учебного заведения. Выпускники пяти групп освоили востребованные профессии: слесаря по ремонту подвижного состава, электромонтёра устройств сигнализации, централизации и блокировки; слесаря-электрика по обслуживанию и ремонту эскалаторов, электромонтёра тяговой подстанции, станочника. &lt;br&gt;В этот день прозвучали слова напутствия выпускникам от директора колледжа В.Г. Апаницина и его заместителей Е.В. Мельниковой и И.Б. Белоголовцева. Со словами благодарности к преподавателям обратились родители выпускников. &lt;br&gt;Дипломы вчерашние студенты получили из рук главного инженера службы электроснабжения А.В. Мечтаева и главного инженера эскалаторной службы А.Н. Федорова. &lt;br&gt;Наиболее отличившимся выпускникам был вручен вновь учрежденный знак отличия колледжа. Этот же знак торжественно вручили выпускнику 1989 г. А. Мечтаеву.</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title></title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/vk/957/index.html"/>
			<updated>2017-06-27T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/vk/957/index.html</id>
			<content type="html">Лучшие из лучших! &lt;br&gt;Во дворце учащейся молодежи состоялась церемония чествования лучших выпускников ССУЗов Санкт-Петербурга. Представителем колледжа на этом празднике знаний, старания, успехов и профессионального мастерства стал студент 309 учебной группы Никитин Никита Анатольевич (мастер производственного обучения Антал Татьяна Степановна и классный руководитель Ковальская Наталья Ивановна). &lt;br&gt;За все время обучения Никита проявил себя достойным обучающимся колледжа: на производственной практике, в профориентационной работе, на экзаменах. Желаем ему и дальше развивать свой потенциал и активную гражданскую позицию.</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title></title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/vk/954/index.html"/>
			<updated>2017-06-12T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/vk/954/index.html</id>
			<content type="html"></content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title></title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/vk/953/index.html"/>
			<updated>2017-06-09T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/vk/953/index.html</id>
			<content type="html">ОТЧЕТ &lt;br&gt;об экскурсии 215 и 216 учебных групп &lt;br&gt;СПб ГБПОУ «Колледж метрополитена» &lt;br&gt; 25 мая 2017 года студенты 215 и 216 учебных групп в рамках Акции «Неделя без турникетов» посетили предприятие «Адмиралтейские верфи». Это предприятие - стратегически важный объект, и поэтому ребята смогли побывать только в музее и издали полюбоваться кораблями, стоящими на реставрации. &lt;br&gt; Во время экскурсии студентам рассказали о появлении этого предприятия, как на это повлиял Петр 1. Рассказали, как развивалось предприятие с того момента, как усложнялось судостроительство, как создавались различные великие корабли, которые повлияли на историю нашей страны, такие как Крейсер «Аврора». Ребятам поведали о том, какие корабли создавались во время Великой Отечественной войны, как рабочие «Адмиралтейских Верфей» создавали судна, несмотря на всю сложность ситуации. Рассказали о развитии судостроительства после войны, появления подводных лодок. Так же музей был полон различных моделей кораблей и подводных лодок, воспроизведенных в мельчайших деталях, так что можно было не только слушать, но и посмотреть, как выглядели и выглядят различные судна, созданные на этом предприятии. Очень примечательный факт, что в музее хранится Знамя Государственного комитета обороны СССР. &lt;br&gt; Спасибо сотрудникам за интересную и познавательную экскурсию.</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title></title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/vk/951/index.html"/>
			<updated>2017-05-24T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/vk/951/index.html</id>
			<content type="html">Конкурс профессионального мастерства «Шаг в профессию» &lt;br&gt;среди обучающихся колледжа 2017 года &lt;br&gt;24 мая 2017 года в СПб ГБПОУ «Колледж метрополитена» проходит 1-ый этап Городского конкурса профессионального мастерства среди студентов групп 1-го и 2-го курсов «Шаг в профессию» по профессиям: «Слесарь», «Электромонтер», «Мастер по обработке цифровой информации». &lt;br&gt;Конкурс проводится ежегодно с целью повышения интереса обучающихся колледжа к своей будущей профессии и ее социальной значимости, расширения круга профессиональных умений по вы-бранной профессии, повышения уровня профессиональной подготовки молодых квалифицированных рабочих и отбора участников на городской конкурс профессионального мастерства. &lt;br&gt;С приветственным словом к участникам конкурса обратился директор колледжа Апаницин Владислав Геннадьевич, который пожелал успехов, старания и стремления обучающимся в выполнении сложных, но интересных заданий. Также директором колледжа было вручено благодарственное письмо за сотрудничество, присутствующему от ГУП «Петербургский метрополитен» специалисту по работе с персоналом Службы управления персоналом - Шестопаловой Елене Александровне.</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title></title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/vk/950/index.html"/>
			<updated>2017-05-23T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/vk/950/index.html</id>
			<content type="html">19 мая 2017 года состоялось торжественное награждение победителей городского конкурса проектов технического творчества «Молодежь и техника» среди обучающихся государственных профессиональных образовательных учреждений, находящихся в ведении Комитета по образованию. &lt;br&gt;В этом году на конкурс было представлено 28 проектов из 12 образовательных учреждений нашего города. К защите работ были допущены 23 проекта из 10 учреждений в четырех номинациях. &lt;br&gt;По итогам городского конкурса в номинации: Машины, механизмы и приспособления представители СПБГПОУ «Колледж метрополитена» заняли 1 место. Работа: «Антивандальное изменение положения выключения контроля закрытых дверей», обучающийся Дьяченко А. (преподаватель: Александров Б.В., мастер производственного обучения Чобан В.И.). &lt;br&gt;Искренне поздравляем и благодарим за отличное выступление и поздравляем победителей!</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title></title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/vk/948/index.html"/>
			<updated>2017-05-22T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/vk/948/index.html</id>
			<content type="html">КРЕАТИВ FEST 2017 : УСПЕЙТЕ ПОДАТЬ ЗАЯВКУ НА УЧАСТИЕ В МУЗЫКАЛЬНОМ КОНКУРСЕ С ЦЕННЫМИ ПРИЗАМИ ! &lt;br&gt; &lt;br&gt;Вы молодой и талантливый исполнитель? Возможно у Вас музыкальная группа? - Тогда Вам пора заявить о себе во всеуслышание! &lt;br&gt; &lt;br&gt;Ознакомиться с правилами участия и подробностями мероприятия можно нажав на кнопку «Посмотреть». &lt;br&gt;Регистрация для участия в конкурсе по ссылке: https://goo.gl/8sMkjU &lt;br&gt;#креатив_fest</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title></title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/vk/949/index.html"/>
			<updated>2017-05-22T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/vk/949/index.html</id>
			<content type="html">II городской военно-патриотический слет «Победный май» &lt;br&gt;C 17 по 18 мая 2017 года на территории детского оздоровительного комплекса «Буревестник» (г. Зеленогорск, пос. Смолячково) состоялся II городской военно-патриотический слет «Победный май» для добровольцев – обучающихся государственных профессиональных образовательных учреждений Санкт-Петербурга, находящихся в ведении Комитета по образованию. &lt;br&gt;Мероприятие проходило при поддержке Комитета по образованию. &lt;br&gt;Торжественное открытие слета состоялось при участии Игоря Рачилина - ветерана общественной организации по развитию спортивного движения «Шурави», ветерана боевых действий Афганистана, десантника, разведчика, тренера по боксу. Он провел для всех участников слета мастер-класс по единоборствам и вручил военные жетоны, ветровки и кепки с символикой слета. &lt;br&gt;В слете приняли участие 300 молодых людей ‒ обучающихся государственных профессиональных образовательных учреждений. Командирами команд стали курсанты Михайловской военной артиллерийской академии. &lt;br&gt;В течение двух дней команды принимали участие в спортивных соревнованиях слета. Участники познакомились с основами туристической и начальной военной подготовки, поучаствовали в турнирах по мини-футболу, волейболу и баскетболу, приобрели начальные навыки по стрельбе. Кроме того, для участников были организованы образовательные мастер-классы, лектории и семинары. Команды колледжа выступила достойно, но, к сожалению, не заняла призовых мест. &lt;br&gt; Хочется поблагодарить обучающихся колледжа за проявленную дисциплину, старание и показанные результаты: &lt;br&gt;- Авдеев Андрей – 119 учебная группа &lt;br&gt;- Алексеев Даниил – 119 уч.группа &lt;br&gt;- Кондратенко Сергей – 121 учебная группа &lt;br&gt;- Носиков Алексей – 121 учебная группа &lt;br&gt;- Шитт Лев – 213 учебная группа &lt;br&gt;- Якимов Степан – 214 учебная группа &lt;br&gt;- Захаров Илья – 215 учебная группа &lt;br&gt;- Кутузов Евгений – 215 учебная группа &lt;br&gt;- Смирнов Михаил – 218 учебная группа</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title></title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/vk/946/index.html"/>
			<updated>2017-05-19T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/vk/946/index.html</id>
			<content type="html"></content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title></title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/vk/941/index.html"/>
			<updated>2017-05-15T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/vk/941/index.html</id>
			<content type="html">В завершении месяца антинаркотических мероприятий в колледже совместно с администрацией МО &quot;Балканский&quot; было проведено мероприятие «Нет наркотикам. Я выбираю жизнь».&lt;br&gt;Для проведения мероприятия были приглашены профессиональные артисты : шоу-группа брейк-данс, Джампер шоу, шоу - группа «Delta Pro», шоу-балет «Антре», также для подростков проведен мастер-класс по футболу и футбольное шоу с участие И. Бойцова. Студенты еще раз убедились, что для того, чтобы жить весело нужны лишь спорт и интересные занятия!</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title></title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/vk/940/index.html"/>
			<updated>2017-05-15T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/vk/940/index.html</id>
			<content type="html">12 мая в колледже прошел традиционный праздничный концерт для ветеранов великой победы!Обучающиеся 1 и 2 курсов представили вниманию ветеранов номера художественной самодеятельности, где ребята пели, читали стихи, показывали артистические сценки, танцевали!</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title></title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/vk/937/index.html"/>
			<updated>2017-05-05T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/vk/937/index.html</id>
			<content type="html">5 мая студенты 119 учебной группы приняли участие в торжественно- траурной церемонии на Пискаревском мемориальном кладбище. Были возложены цветы к мемориалу &quot;Родина мать&quot;</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title></title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/vk/935/index.html"/>
			<updated>2017-05-05T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/vk/935/index.html</id>
			<content type="html">Поздравление с 9 мая! &lt;br&gt; &lt;br&gt;Уважаемые участники Великой Отечественной войны, ветераны, вдовы погибших, труженики тыла, дети войны! &lt;br&gt;От имени Администрации СПб ГБПОУ «Колледж метрополитена» примите самые теплые и искренние поздравления с Днем Победы! &lt;br&gt;Этот праздник особенно дорог всем нам. Победа в Великой Отечественной войне потребовала от всего нашего народа огромного напряжения всех духовных и физических сил, а от вас беспримерного героизма на фронте и самоотверженности в тылу. &lt;br&gt;День Победы - это боль и слезы радости, это память сердца, которую бережно хранит каждая семья. Это то, что объединяет нас и делает непобедимыми перед лицом любых испытаний. &lt;br&gt;Наш долг - помнить, какой ценой далась нам Победа в этой страшной войне, чтить память погибших и проявлять постоянную заботу о вас, дорогие ветераны. Спасибо вам за наши жизни, за мирное небо над головой и за счастье победного Мая каждый год! Ваш подвиг вечен и ваша слава на все времена! И мы благодарны за то, что у вас есть силы рассказывать о тех страшных годах. Наши дети не забудут, внуки и правнуки будут гордиться вами - вы навечно в наших сердцах. &lt;br&gt;Здоровья вам, счастья, благополучия, мирного неба и праздничного настроения! &lt;br&gt;Директор колледжа В.Г.Апаницин</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title></title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/vk/930/index.html"/>
			<updated>2017-05-03T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/vk/930/index.html</id>
			<content type="html">27.04 – 31.04 2017 года в колледже прошла неделя географии и биологии. В ней приняли участие обучающиеся 1 и 2 курсов. &lt;br&gt;В рамках недели был проведён семинар «Группа крови. Донорство» и конференция «Роль географии в формировании мировоззрения человека». Яркие презентации, актуальные и запоминающиеся выступления вызвали большой интерес у обучающихся. Неделя была подготовлена и проведена преподавателем Ковальской Н.И. Всем участникам большое спасибо.</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>Кино</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2017/04/26/index.html"/>
			<updated>2017-04-28T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2017/04/26/index.html</id>
			<content type="html">В период с 24 по 26 апреля 2017 года 326 обучающихся и сотрудников СПб ГБПОУ «Колледж метрополитена» посетили «Формула Кино» киносеанс «Время первых».
Фильм никого не оставил равнодушным. Отзывы  о фильме только положительные: «…наконец-то стали снимать фильмы про наших реальных героев, кем до сих пор гордятся, и будут гордиться!», «…понравился фильм, потому что он рассказывает о подвиге советских космонавтов, которые, не смотря на трудности, справились с поставленной задачей и выполнили её…», «…фильм получился очень интересный, захватывающий. Ведь он не просто рассказывает о полёте наших космонавтов, он показывает, как это все происходило, что пришлось пережить летчикам во время старта корабля, в полёте, при выходе в открытое космическое пространство и приземлении…», «…очень впечатлён фильмом &quot;Время первых&quot;.  Актеры играли будто это, правда с ними происходило, но на то они и актёры. Фильм интересный, каждый момент была интрига…», «…фильм был просто великолепный, актёрская игра Владимира Ильина, Евгения Миронова и Константина Хабенского была на высоте, фильм держал людей в напряжении все время, основано кино на реальных событиях, передаёт все эмоции людей и тех времён. Всем советую…».</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>Экскурсия на НПО «Звезда».</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2017/04/18/index.html"/>
			<updated>2017-04-21T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2017/04/18/index.html</id>
			<content type="html">19 и 20 апреля 2017 года обучающиеся 212 и 213 учебных групп СПб ГБПОУ «Колледж метрополитена» посетили предприятие НПО «Звезда». С огромным удовольствием обучающиеся ознакомились с технологической цепочкой производства дизелей различных моделей для железнодорожного и морского транспорта, для большегрузных автомобилей. Прошли по цехам по изготовлению отдельных деталей и сборки готовой продукции (дизелей различного размера и назначения).
В музее предприятия ребята узнали много интересного об истории предприятия. Об известных работниках, инженерах и руководителях.
Хорошим сюрпризом стали сувенирные памятные значки с надписью «Я был на Звезде», которые получил каждый посетитель предприятия «Звезда».
С большим интересом обучающиеся слушали экскурсовода.
Просмотр короткометражного фильма о предприятии и отрасли не оставил никого равнодушным.
Особенно запомнилось посещение площадки действующих макетов дизелей, которые можно было увидеть в процессе работы, а также памятника танку   Т-34-85, где все с удовольствием фотографировались.
Благодарим организаторов интереснейшей и познавательной экскурсии, но особенно  Татьяну Ивановну С. за интересный рассказ.</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>Отчет об экскурсии на Холдинг «ЛЕНПОЛИГРАФМАШ».</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2017/04/17/index.html"/>
			<updated>2017-04-17T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2017/04/17/index.html</id>
			<content type="html">​В рамках акции «Неделя без турникетов» обучающиеся учебной группы № 217 СПБ ГБПОУ «Колледж метрополитена» посетили Холдинг «ЛЕНПОЛИГРАФМАШ».
&lt;br&gt;
Ребята посетили различные цеха (металлообработки, столярный) и познакомились с процессом изготовления отдельных деталей и сборкой готовой продукции. Узнали, что на предприятии изготавливают оборудование для оборонной промышленности.
Обучающиеся посетили музей предприятия, где узнали много интересного об истории создания и развития предприятия.
Благодарим организаторов интереснейшей и познавательной экскурсии.</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title></title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/vk/922/index.html"/>
			<updated>2017-04-14T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/vk/922/index.html</id>
			<content type="html">Ждем всех: родителей, абитуриентов, будущих абитуриентов на День открытых дверей 20 апреля в 17-00!</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title></title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/vk/920/index.html"/>
			<updated>2017-04-11T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/vk/920/index.html</id>
			<content type="html">Всероссийский день ГТО &lt;br&gt;11 апреля 2017 года в спортивном зале колледжа руководитель физического воспитания Талдыкина Т.Ю., преподаватель физического воспитания Краснопольский В.М. совместно со специалистами СПб ГБУ «Центр ФКСиЗ» Фрунзенского района провели «Всероссийский день ГТО» и прием норм ГТО у обучающихся 2 курса колледжа. Студенты и преподаватели смогли сдать основные нормативы. Следующий этап сдачи норм ГТО пройдёт в июне.</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title></title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/vk/918/index.html"/>
			<updated>2017-04-10T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/vk/918/index.html</id>
			<content type="html">Лекционно-просветительская работа с обучающимися&lt;br&gt; 5 апреля 2017 года специалистами Государственного бюджетного учреждения дополнительного образования Центр психолого-педагогической, медицинской и социальной помощи Фрунзенского района Санкт-Петербурга в актовом зале колледжа была проведена лекция на тему: «Санкт-Петербургу - здоровое поколение» по профилактике ВИЧ/СПИД, с показом видеофильма. В ходе лекции были затронуты сложные вопросы профилактики инфекционных заболеваний. Данное мероприятие было проведено в рамках Декады Здорового образа жизни.</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title></title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/vk/917/index.html"/>
			<updated>2017-03-30T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/vk/917/index.html</id>
			<content type="html">Наши чемпионы!&lt;br&gt;Авдеев Андрей Сергеевич, &lt;br&gt;(староста группы №119) &lt;br&gt;3-х кратный чемпион города Санкт-Петербурга по Каратэ Кёкусинкай. &lt;br&gt;Два 1-х места по Первенству города Санкт-Петербурга по СДЮШОР Регби. &lt;br&gt;3-е место по Первенству города Санкт-Петербурга по СДЮШОР Регби. &lt;br&gt;2-е место в городе Санкт-Петербурга по кикбоксингу. &lt;br&gt;2-е место по России по СДЮШОР Регби.</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title></title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/vk/916/index.html"/>
			<updated>2017-03-30T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/vk/916/index.html</id>
			<content type="html">Наши чемпионы!&lt;br&gt;Хабаров Роман Валерьевич &lt;br&gt;(учебная группа №119) &lt;br&gt;Чемпион Европы по каратэ IMAK Тан-Су-До в категории 14-15 лет до 50 кг, обладатель коричневого пояса. &lt;br&gt;Участник олимпиады в СКК города Санкт-Петербург. &lt;br&gt;1 место в городе Туле по каратэ IMAK Тан-Су-До &lt;br&gt;1 место в городе Анапе по каратэ IMAK Тан-Су-До</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>Профессиональный компас - 2017</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2017/03/23/index.html"/>
			<updated>2017-03-23T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2017/03/23/index.html</id>
			<content type="html">&lt;p&gt;
	Важнейшим этапом всей  в колледже является проведение традиционного Месячника профориентации «Профессиональный компас»,
	который проводился с 20 февраля по 24 марта 2017 г.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Подводя итоги Месячника профориентации «Профессиональный компас - 2017» можно сделать выводы:
&lt;/p&gt;
&lt;ul class=&quot;list-group&quot;&gt;
  &lt;li class=&quot;list-group-item&quot;&gt;
  	В колледже ведется целенаправленная работа по профориентации обучающихся с учетом запроса экономики современного общества
  &lt;/li&gt;
	&lt;li class=&quot;list-group-item&quot;&gt;
		План профориентационной работы и план месячника реализован на достаточном уровне
	&lt;/li&gt;
	&lt;li class=&quot;list-group-item&quot;&gt;В организации профориентационной деятельности с обучающимися используются разнообразные формы внеклассной деятельности, современные педагогические технологии.&lt;/li&gt;
	&lt;li class=&quot;list-group-item&quot;&gt;В период месячника профориентационными мероприятиями были охвачены 630 учащихся, проведены 7 профориентационных встреч (школы Московского, Адмиралтейского, Приморского, Калининского, Выборского, Фрунзенского районов) и 3 проф.экскурсии на базе колледжа.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;
	За активное участие, инициативу и творческий подход хочется поблагодарить мастеров производственного обучения: Антал Т.С., Забродскую М.А., Карповскую И.В., Кулакову С.И., Пермякову Ю.Р., Разгулину М.С., Смирнову В.Б., Ефишова Е.А., Чобана В.И., Чостович Ж.И.

&lt;/p&gt;</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title></title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/vk/913/index.html"/>
			<updated>2017-03-20T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/vk/913/index.html</id>
			<content type="html">Профориентационное мероприятие &lt;br&gt; &lt;br&gt;для учащихся школы №310 Фрунзенского района г. Санкт-Петербурга &lt;br&gt; &lt;br&gt;16 марта 2017 года секретарь приемной комиссии колледжа Тарароева Л.Н., мастер производственного обучения Ефишев Е.А, обучающиеся уч.группы №213 Зяблов Владимир, уч.группы №212 Несмеянов Артем и Чикулаев Дмитрий провели день профориентации для приглашенных обучающихся 8 и 9 классов ГБОУ СОШ №310. &lt;br&gt; &lt;br&gt;Студенты представили все специальности и профессии, по которым готовит специалистов наш Колледж. &lt;br&gt; &lt;br&gt;Школьникам показали наш актовый зал, где они посмотрели фильм про колледж, побывали в производственных мастерских. После экскурсии школьники получили подарки. Самым приятным оказались слова благодарности от классных руководителей школьников и самих школьников. &lt;br&gt; &lt;br&gt;За организацию и помощь в приеме гостей благодарим наших преподавателей: Творогова Бориса Михайловича и Николаева Виктора Евгеньевича, мастеров производственного обучения: Кузнецова Геннадия Александровича и Забродина Юрия Николаевича, заведующую библиотекой Бондаренко Татьяну Ивановну.</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>Неделя словесности</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2017/03/09/index.html"/>
			<updated>2017-03-09T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2017/03/09/index.html</id>
			<content type="html">&lt;p&gt;
	С 27.02.17 по 03.03.17 в колледже прошла «Неделя словесности» среди студентов
	I курса (119, 120, 121, 122, 125 уч. групп)
	преподаватель Парфенова К.С.

&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	«Неделя словесности» способствовала расширению кругозора студентов, развитию их творческой активности, эстетического вкуса и повысила учебную мотивацию к изучению русского языка и литературы.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Группы участвовали в лингвистических играх и занимательных уроках.

&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	&lt;ul class=&quot;list-group&quot;&gt;
		&lt;li class=&quot;list-group-item&quot;&gt;
			В группе №119 был проведен интеллектуальный поединок «Самый грамотный»  и литературная игра «Умники и умницы».

		&lt;/li&gt;
		&lt;li class=&quot;list-group-item&quot;&gt;
			Группа №120 раскрыла свой творческий потенциал на уроке-мастерской по творчеству Ф.М. Достоевского (роман «Преступление и наказание»).

		&lt;/li&gt;
		&lt;li class=&quot;list-group-item&quot;&gt;
			121 учебная группа активно участвовала в лингвистической игре «Путешествие в страну Филологию», подготовилась к уроку-мастерской по творчеству И.С. Тургенева о романе «Отцы и дети».

		&lt;/li&gt;
		&lt;li class=&quot;list-group-item&quot;&gt;
			Обучающиеся 122 группы подготовили урок по творчеству Л.Н. Толстого, на котором рассуждали о «мысли семейной» в романе «Война и мир».

		&lt;/li&gt;
		&lt;li class=&quot;list-group-item&quot;&gt;Группа № 125 подготовила и представила свои презентации на тему «Интересные факты о писателях», принимала активное участие в интеллектуальном ринге «Лексика делового человека».
&lt;/li&gt;
	&lt;/ul&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Всем ребятам была предоставлена возможность разделить радость успеха, участвовать
	самим в мероприятиях или, будучи зрителями, сопереживать своим одногруппникам.

&lt;/p&gt;</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>Поздравление с 8 марта</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2017/03/08/8march2016.html"/>
			<updated>2017-03-08T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2017/03/08/8march2016.html</id>
			<content type="html">&lt;div class=&quot;page-header&quot;&gt;
	&lt;h3&gt;Милые женщины!&lt;/h3&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	От имени администрации и педагогического коллектива  Санкт-Петербургского
	государственного бюджетного профессионального образовательного учреждения «Колледж метрополитена»  
	примите самые теплые и сердечные поздравления с Международным женским днем 8 марта!

&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Этот прекрасный  праздник стал настоящим символом весны, когда оживает и расцветает природа, зарождаются новые планы, надежды, мечты.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Подобно самой природе, вы, являетесь источником новой жизни, любви, красоты. Вы даете нам уверенность в собственных силах, поддерживаете в трудные минуты, вдохновляете, являетесь примером мудрости и чуткости. Сегодня роль женщины становится все более значимой во всех сферах деятельности. Четкое исполнение служебных обязанностей, позволяет им добиваться высоких результатов,  при этом они подходят к любому  делу терпеливо и ответственно, с особым тактом и обаянием, творчески и с большой отдачей душевных и физических сил. В то же время, они всегда остаются  очаровательными, элегантными, нежными и женственными.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Дорогие женщины!&lt;/b&gt;
	От всей души желаем вам крепкого здоровья, весны в душе, солнечного настроения и успехов во всем!
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Будьте счастливы и любимы! С праздником!

&lt;/p&gt;</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>«Шерлок Холмс и доктор Ватсон. Тайна похищенной нефти»</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2017/03/05/index.html"/>
			<updated>2017-03-06T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2017/03/05/index.html</id>
			<content type="html">игра-викторина по химии «Шерлок Холмс и доктор Ватсон.
Тайна похищенной нефти». В игре приняло участие три команды.
Со счетом 11:10:6 победила команда №3, капитаном которой был обучающийся гр.№121 Николаев Р.С.
Поздравляем команду с победой!</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>Молодёжь и техника</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2017/03/06/index.html"/>
			<updated>2017-03-06T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2017/03/06/index.html</id>
			<content type="html">&lt;p&gt;
	16.02.2017 состоялся городской конкурс проектов технического творчества «Молодёжь и техника»
	среди обучающихся государственных профессиональных образовательных учреждений,
	находящихся в ведении комитета по образованию.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	В конкурсе принимали участие 11 учебных заведений города.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;От СПБГПОУ «Колледж метрополитена» представлял работу студент 306 группы Дьяченко Артём,
под руководством  преподавателя МДК Александрова Бориса Всеволодовича и
мастера производственного обучения Чобана Василия Ивановича. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;i class=&quot;fa-graduation-cap fa fa-2x&quot;&gt;&lt;/i&gt;Работа «Антивандальное изменение положения выключения контроля закрытых дверей»
в номинации «Машины, механизмы и приспособления» заняла &lt;span class=&quot;label label-primary&quot;&gt;I место&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Молодцы! Колледж гордится Вами!&lt;/p&gt;</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title></title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/vk/909/index.html"/>
			<updated>2017-02-28T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/vk/909/index.html</id>
			<content type="html">26 февраля 2017 году у Храма Георгия Победоносца в Купчино прошли массовые гуляния, посвященные проводам зимы. &lt;br&gt;Масленица – это всегда незабываемый праздник, наполненный массой ярких красок и персонажей. Вот и студенты-добровольцы агентства «ДА», учащиеся Электромеханического техникума железнодорожного транспорта имени А.С. Суханова и Колледж метрополитена оделись в ростовые куклы «Медведя» и «Маши», украсив мероприятие, а остальные ребята с радостью помогли в проведении масленичных хороводных игр. 👫👬👭✨✨🐻👸✨✨👫👬👭</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>Неделя материаловедения!</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2017/02/28/index.html"/>
			<updated>2017-02-28T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2017/02/28/index.html</id>
			<content type="html">&lt;p&gt;
	13.02 – 17.02.2017 г. в колледже прошла «Неделя материаловедения».

&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Для обучающихся  были организованы  различные мероприятия:
		В группах 2 курса прошел урок - презентация «Нанотехнологии – технологии будущего».
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Студенты 216 и 217 учебных групп приняли участие в художественной постановке
	«Сказ о том, как металлы за свойствами ходили».  Режиссер и постановщик мини спектакля,
	преподаватель дисциплины «Материаловедения» Краснова Р.В., в игровой форме представила
	сложный учебный материал и показала, что любой урок можно сделать интересным и познавательным.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	В группах 2 курса прошел Конкурс кроссвордов по теме «Материаловедение», где
	студенты смогли реализовать свой творческий потенциал. Все кроссворды были представлены
	по темам дисциплины: «Чугун», «Абразивы и припои», Цветные металлы», «Сплавы»,
	«Материаловедение», «Металлургия».
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Группы  2 курса проанализировали учебный фильм «Редкие металлы».
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	В номинации «Лучший кроссворд»  места распределились следующим образом:
	&lt;ul class=&quot;list-group&quot;&gt;
		&lt;li class=&quot;list-group-item&quot;&gt;
			1 место – группа № 216 (мастер п/о Карповская И.В.);
		&lt;/li&gt;
		&lt;li class=&quot;list-group-item&quot;&gt;2 место – группа № 212 (мастер п/о Ефишов Е.А.);
&lt;/li&gt;
		&lt;li class=&quot;list-group-item&quot;&gt;3 место – группа № 217 (куратор Самсель Ю.В.)
&lt;/li&gt;
	&lt;/ul&gt;

&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	По итогам Недели активные студенты получили сертификаты и призы.

&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Проведение предметных  недель – одна из форм нестандартного познания дисциплины,
   способствует развитию полноценной личности студента, помогает раскрыть его
	 творческий потенциал и является сильной  мотивацией к дальнейшей учебной деятельности.
&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;embed-responsive embed-responsive-16by9&quot;&gt;
  &lt;iframe class=&quot;embed-responsive-item&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/gS7973LmuJ0?rel=0&amp;amp;controls=0&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>с Днем защитника Отечества</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2017/02/23/index.html"/>
			<updated>2017-02-23T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2017/02/23/index.html</id>
			<content type="html">&lt;p class=&quot;lead&quot;&gt;
Уважаемые коллеги!
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
Примите самые искренние поздравления с Днем защитника Отечества!
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
23 февраля мы отмечаем один из самых почитаемых в нашей стране праздников — день воинской славы,
армии и флота, подвигов наших ветеранов.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Это праздник тех, кто мужественно и самоотверженно стоит на защите интересов Родины и народа.
	Всех мужчин, в чьих сердцах живет дух богатырей из старинных былин, суперменов из кинофильмов,
	рыцарей из книжных романов, гениальных полководцев и великих стратегов.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	В понятие Отечество входит многое: дом родителей и семьи, страна, с которой ощущаешь свою
	сопричастность, дорогие сердцу люди, и даже работа, безусловно, нужная и полезная стране,
	земле, на которой родился, и живешь. Беречь и защищать все это – долг настоящего мужчины.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
Спасибо всем защитникам нашей Родины, кто с честью выполнил свой воинский долг, и кто сегодня
с оружием в руках стоит на страже наших рубежей, придавая уверенности в завтрашнем дне!
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
Желаю Вам достижения поставленных целей, мужества, крепости духа, профессиональных успехов,
здоровья и счастья. Пусть мир и понимание царят в доме, где Вас любят и ждут.
Директор Владислав Геннадьевич Апаницин
&lt;/p&gt;</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title></title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/vk/908/index.html"/>
			<updated>2017-02-21T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/vk/908/index.html</id>
			<content type="html">18 февраля 2017 года в Доме Молодёжи «Купчино» собралась активная молодёжь Фрунзенского района,
желающая вступить в ряды волонтёров [club136055050|Всероссийского Общественного
Движения «Волонтёры Победы»] . &lt;br&gt; &lt;br&gt;
Спикерами были Члены Штаба «Волонтёров Победы» Фрунзенского района: &lt;br&gt; &lt;br&gt;•
Районный координатор, председатель Штаба&lt;br&gt;
Руководитель Штаба&lt;br&gt;
Помощником координатора и пресс-секретарь Штаба
&lt;br&gt; Секретарь Штаба&lt;br&gt; Ревизор Штаба -
&lt;br&gt; &lt;br&gt;Специальными гостями собрания стали: &lt;br&gt; &lt;br&gt;•
Представитель регионального отделения ВОД «Волонтёры Победы» по Санкт-Петербургу -
Михаила Владиславович Н., который рассказал об образовании Центров «Волонтёров Победы в ВУЗах; &lt;br&gt;
 Серебряный Волонтёр из Республики Коми,
 которая поделилась опытом и рассказала, на каких патриотических мероприятиях она побывала и как сама стала волонтёром</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title></title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/vk/903/index.html"/>
			<updated>2017-02-11T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/vk/903/index.html</id>
			<content type="html">ПРИХОДИ К НАМ! ИСПЫТАЙ СЕБЯ НА ПРОЧНОСТЬ!&lt;br&gt;▬▬▬▬▬▬▬▬▬▬▬▬▬▬▬▬▬▬▬▬▬▬▬▬▬▬▬▬▬▬▬▬▬▬▬▬▬▬&lt;br&gt;Студент, знаешь ли ты, где получить самый большой опыт и яркие впечатления? &lt;br&gt;&lt;br&gt;В студенческом отряде - вот правильный ответ!&lt;br&gt;&lt;br&gt;📌 Когда все по-настоящему. Реальная ответственность - за людей, детей, пассажиров поезда или возведенные тобой дома. Деньги, заработанные нелегким трудом. Истинная дружба, не подпорченная сплетнями и интригами. &lt;br&gt;📌 Новая среда. Непривычная, тяжелая и дико увлекательная, которая закалит характер. &lt;br&gt;📌 Дорога к приключениям. А также самым необыкновенным уголкам страны. &lt;br&gt;📌 Воспитание трудом, которое сделает сильным и не даст сломаться даже в самый тяжелый момент жизни. &lt;br&gt;📌 Коллектив молодых, веселых, активных - таких же, как ты. &lt;br&gt;📌 Поддержка. Здесь каждый найдет тех отчаянных, кто встанет в 5 утра и вместе с тобой поедет творить добрые дела: будь это спектакль для детского дома или колка дров для ветеранов&lt;br&gt;📌 Школа лидерства. Многие организации учат лидерству и управлению на лекциях, ты научишься этому в реальной жизни. &lt;br&gt;📌 Друзья по всей стране. Зеленая куртка - это пароль для 14 миллионов россиян. &lt;br&gt;📌 Практика в удовольствие. Закрыть практику - совсем не проблема, ты полюбишь свою работу, а может и обретешь новую профессию на всю жизнь. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Все это и многое другое ты сможешь получить, поехав в студенческий отряд. Хочешь узнать больше? Тогда у нас для тебя отличные новости!&lt;br&gt;&lt;br&gt;17 февраля с 10-00 до 17:00 в 4 павильоне выставочного комплекса Ленэкспо пройдет масштабная презентация студенческих отрядов для всех желающих.&lt;br&gt;&lt;br&gt;В программе: презентация движения студенческих отрядов, индивидуальное представление каждого отряда, встречи с работодателями, проректорами и Губернатором Санкт-Петербурга. &lt;br&gt;&lt;br&gt;На протяжении всего дня для всех гостей будет функционировать инсталляция по всем профессиональным направлениям отрядов, концертная площадка, где участники движения исполнят легендарные песни, а также интерактивная фотозона, в которой каждый желающий сможет примерить на себя образ бойца студенческого отряда.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Хочешь узнать всё о направлениях работы, узнать из первых уст, каково это &quot;быть бойцом отряда&quot;, и что еще интересного происходит в студенческих отрядах Санкт-Петербурга? Тогда ты просто не можешь пропустить наш форум! &lt;br&gt;&lt;br&gt; Заполняй форму регистрации и приходи! Вход свободный.&lt;br&gt;&lt;br&gt;17 ФЕВРАЛЯ с 10:00 до 17:00 4-й павильон Ленэкспо. Мы ждем именно тебя!&lt;br&gt;&lt;br&gt;docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSfHEGN99bKplR2GFJbEOMQvWX9tzexe1qwSBY9IK_bXKAiQ-g&lt;br&gt;&lt;br&gt;#РСО #СПбСО #Росмолодежь #студент #Петербург #вуз #суз #мероприятие #событие #праздник #студотряд #работа #лето #путешествия #КМПВОО #волонтёры #добро #добровольцы #новости #спб #бесплатно</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>II Семинар ВЗАИМОДЕЙСТВИЕ РАЙОННОГО АГЕНТСТВА ЗАНЯТОСТИ НАСЕЛЕНИЯ И СПб ГБПОУ КОЛЛЕДЖ МЕТРОПОЛИТЕНА ПО ПРОФЕССИОНАЛЬНОЙ ОРИЕНТАЦИИ</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2017/02/09/index.html"/>
			<updated>2017-02-09T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2017/02/09/index.html</id>
			<content type="html">&lt;p&gt;
	Семинар проводился для учебных групп по профессиям «Слесарь-электрик метрополитена», «Слесарь по обслуживанию и ремонту подвижного состава» и «Электромонтер устройств сигнализации, централизации и блокировки (СЦБ)» и специальности «Автоматика и телемеханика на транспорте».

&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	На семинаре присутствовали приглашенные гости:
	старший преподаватель кафедры профессионального образования СПб АППО,
	психолог Агентства занятости населения Фрунзенского района,
	начальник базового центра содействия трудоустройству выпускников,
	заместитель начальника БЦСТВ СПб,
	представитель ГУП «Горэлектротранс», учащаяся ГБОУ школы № 645 Пушкинского района СПб Алина Александровна П.

&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Семинар рассматривал вопросы по профориентированности обучающихся, по специфики профессий на рынке труда, по правилам оформления «Портфолио обучающихся».

&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Выступления были не только познавательными, но и интересными. Ребята 307 и 308 группы показали миниатюру «Лучший друг соискателя».
	Всем участникам семинара были вручены «Сертификаты».
	МОЛОДЦЫ
&lt;/p&gt;</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title></title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/vk/900/index.html"/>
			<updated>2017-02-03T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/vk/900/index.html</id>
			<content type="html">Обучающийся Колледжа метрополитена Божич Максим 123 группа был награжден ЗОЛОТЫМ ЗНАКОМ ОТЛИЧИЯ из рук Посла ГТО, Депутата Государственной думы РФ, чемпиона мира по боксу Николая В.
&lt;br&gt;Поздравляем с достойным выполнение нормативов и желаем продолжать показывать пример здорового образа жизни своим сверстникам!🚴‍♀️&lt;br&gt;&lt;br&gt;&quot;Нас часто спрашивают о том, что даёт знак отличия. Мы уверены, что знак отличия - это, в первую очередь, отличная физическая подготовленность, высокий уровень развития физической культуры, хорошее и крепкое здоровье, бодрый дух и хорошее настроение!</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title></title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/vk/901/index.html"/>
			<updated>2017-02-03T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/vk/901/index.html</id>
			<content type="html">ВОЕННО- ИСТОРИЧЕСКАЯ КОНФЕРЕНЦИЯ «ЛЕНИНГРАД. БЛОКАДА. ПАМЯТЬ» прошла 26 января в актовом зале «Колледжа метрополитена».&lt;br&gt;&lt;br&gt;Обучающиеся учебных групп 1 курса узнали от ветеранов тех героических дней о подвиге, жизни, людях блокадного Ленинграда. На конференции своими воспоминаниями поделились непосредственные участники обороны и защиты Ленинграда в годы Великой Отечественной войны. &lt;br&gt; &lt;br&gt;Также в честь Дня Воинской славы России учащиеся колледжа поздравляли ветеранов на дому.💐</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title></title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/vk/899/index.html"/>
			<updated>2017-02-03T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/vk/899/index.html</id>
			<content type="html">2 февраля 2017 года в актовом зале колледжа состоялась
ВСТРЕЧА ОБУЧАЮЩИХСЯ С СОТРУДНИКОМ ГИБДД ИНСПЕКТОРОМ ПО ПРОФИЛАКТИКЕ ФРУНЗЕНСКОГО РАЙОНА

Основной темой мероприятия стало разъяснения ответственности несовершеннолетних за административные и уголовные нарушения Правил дорожного движения в увлекательной интерактивной форме с показом видеоматериалов реальных жизненных ситуаций нарушения правил. ⛔ 🚔</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>Студент колледжа метрополитена-чемпион Санкт-Петербурга!</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2017/01/27/index.html"/>
			<updated>2017-01-27T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2017/01/27/index.html</id>
			<content type="html">&lt;p&gt;

&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	В конце декабря 2016 года обучающийся 123 учебной группы
	Ярослав Лупашко принял участие в Открытом чемпионате Санкт-Петербурга
	по армрестлингу - это ежегодное крупнейшее событие в мире Питерского армрестлинга,
	и в этом году в нем приняли участие более 100 сильнейших спортсменов
	северной столицы.

&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ярослав в категории до 80 кг. занял 1 место.
	&lt;h6&gt;Поздравляем чемпиона!&lt;/h6&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;div class=&quot;well&quot;&gt;
	В феврале этого года в Москве он будет представлять наш
	город и колледж на первенстве России. &lt;br&gt;
	Удачи и спортивных побед тебе Ярослав!
&lt;/div&gt;</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>Военно-историческая конференция «Ленинград. Блокада. Память».</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2017/01/26/index.html"/>
			<updated>2017-01-26T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2017/01/26/index.html</id>
			<content type="html">&lt;p&gt;
	26 января в актовом зале «Колледжа метрополитена» прошла
	военно-историческая конференция «Ленинград.
	Блокада. Память».
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Обучающиеся учебных групп 1 курса узнали от ветеранов тех героических дней о подвиге,
	жизни, людях блокадного Ленинграда.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На конференции своими воспоминаниями поделились непосредственные участники обороны и защиты
Ленинграда в годы Великой Отечественной войны.&lt;/p&gt;</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title>ОТЧЕТ О ПРОВЕДЕНИИ ОЛИМПИАДЫ ПО ИНОСТРАННОМУ ЯЗЫКУ</title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/2017/01/25/index.html"/>
			<updated>2017-01-25T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/2017/01/25/index.html</id>
			<content type="html">С &lt;i&gt;16.01.2017 – 20.01.2017&lt;/i&gt; в нашем колледже прошла олимпиада по Иностранному  языку.
Участие приняли обучающиеся 1 и 2 курсов и 311 группы.
Призовые места распределились следующим образом :
&lt;ul class=&quot;list-group&quot;&gt;
	&lt;li class=&quot;list-group-item&quot;&gt;
		&lt;span class=&quot;label label-primary active&quot;&gt;
			I место
		&lt;/span&gt;
			Александр C. 125 гр.
	&lt;/li&gt;
	&lt;li class=&quot;list-group-item&quot;&gt;
		&lt;span class=&quot;label label-primary active&quot;&gt;
			II место
		&lt;/span&gt;Василий В. 123 гр.
	&lt;/li&gt;
	&lt;li class=&quot;list-group-item&quot;&gt;
		&lt;span class=&quot;label label-primary active&quot;&gt;
			III место
		&lt;/span&gt;Владимир Д. 125 гр.
	&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;



Поздравляем с победой!
Всех благодарим за участие в олимпиаде</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title></title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/vk/898/index.html"/>
			<updated>2017-01-25T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/vk/898/index.html</id>
			<content type="html">Дорогие наши студенты!!! &lt;br&gt;Поздравляем вас с днём студента! &lt;br&gt;Желаем вам всегда хороших оценок! &lt;br&gt;Лёгких сессий! &lt;br&gt;Чтобы всё всегда быстро училось и само сдавалось! &lt;br&gt;Изучайте специальные и общеобразовательные дисциплины!&lt;br&gt;Будьте счастливы в эти самые интересные и весёлые годы вашей жизни! &lt;br&gt;С днём студента!!!🎓🌟</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title></title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/vk/897/index.html"/>
			<updated>2017-01-25T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/vk/897/index.html</id>
			<content type="html">В декабре 2016 года, в Автотранспортом электромеханическом колледже проходила городская научно-исследовательская конференция &quot;Энергосбережение и экологические проблемы энергетики&quot;.&lt;br&gt;Студенты: Шикунов Сергей 214 учебной группы и Белых Илья 215 учебной группы, представили презентацию &quot;Экологические проблемы как предпосылки развития энергосберегающих технологи в метрополитене&quot;. Их работа была признана одной из лучших.
&lt;div class=&quot;embed-responsive embed-responsive-16by9&quot;&gt;
  &lt;iframe class=&quot;embed-responsive-item&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen src=&quot;//vk.com/video_ext.php?oid=311460362&amp;id=456239034&amp;hash=983c8e229c3df7db&amp;hd=2&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title></title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/vk/891/index.html"/>
			<updated>2016-12-26T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/vk/891/index.html</id>
			<content type="html">21 декабря команда колледжа метрополитена заняла 2 место в интеллектуальной профилактической игре &quot;PROactivity&quot;. Игра проводилась на 1 из секций II Санкт-Петербургского антинаркотической форума &quot;Санкт-Петербург - территория безопасности&quot;</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title></title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/vk/892/index.html"/>
			<updated>2016-12-26T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/vk/892/index.html</id>
			<content type="html">В завершение прошлой недели, 23 декабря для студентов 1, 2 курса и всех желающих сотрудники Волонтерского центра Чемпионата мира по футболу FIFA 2018 провели &quot;ФУТБОЛЬНЫЙ УРОК&quot;. ⚽⚽⚽&lt;br&gt;&lt;br&gt;На уроке сотрудники рассказали:&lt;br&gt;✅кто такие волонтеры ОРГКОМИТЕТА и как ими стать. &lt;br&gt;✅Ответили на вопросы студентов, которые столкнулись с трудностями при прохождении регистрации.&lt;br&gt;✅Уделили внимание рассказу о развитии футбола в мире.&lt;br&gt;&lt;br&gt;После презентации сотрудники Волонтерского Центра провели викторину на знание истории Чемпионатов мира. В качестве призов за правильные ответы студенты получали волонтерские браслеты с символикой ЧМ - 2018🏆</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title></title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/vk/890/index.html"/>
			<updated>2016-12-23T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/vk/890/index.html</id>
			<content type="html">ENGLISH LANGUAGE WEEK «I LEARN AND I ACHIEVE»
&lt;br&gt;С 28.11.2016 по 02.12.2016 в нашем колледже проходила Неделя Английского Языка «Я Учусь»,
тематически посвященная знаниям по всем школьным предметам – физике, химии, ОБЖ, литературе,
физкультуре, биологии, истории, географии и т.д.
&lt;br&gt;Участвовали все ребята 1 и 2 курсов и 311 группа.
Каждая учебная группа выбирала один или несколько школьных предметов и готовила групповые (плакаты) и
индивидуальные (доклады/сообщения) презентации по самым интересным, необычным или любопытным фактам,
связанным с этими предметами.
&lt;br&gt;Все презентации, конкурсы, викторины, игры проводились на
английском языке. А творческий подход, юмор и находчивость помогли ребятам справиться с
непростыми для них задачами на «отлично».
&lt;br&gt;Преподаватели английского языка выражают огромную благодарность и признательность всем
классным руководителям и мастерам групп-участников за помощь и сотрудничество в
подготовке недели.
&lt;div class=&quot;embed-responsive embed-responsive-16by9&quot;&gt;
  &lt;iframe class=&quot;embed-responsive-item&quot; src=&quot;//vk.com/video_ext.php?oid=-21159786&amp;id=456239020&amp;hash=30eb12b4a475a32b&amp;hd=2&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title></title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/vk/888/index.html"/>
			<updated>2016-12-09T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/vk/888/index.html</id>
			<content type="html">Студенты Колледжа Метрополитена, поучаствовали в акции &quot;подари игрушку детям&quot;&lt;br&gt;Ребята, принесли игрушки в Дом Молодёжи, и примут участие в новогоднем поздравлении детишек в доме малютки👏🏻👏🏻👏🏻🎁🎁🎁</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title></title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/vk/887/index.html"/>
			<updated>2016-12-05T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/vk/887/index.html</id>
			<content type="html">📎📎📎5 декабря лидеры Совета учащейся молодежи Санкт-Петербурга приняли участие в торжественной церемонии награждения победителей городского конкурса &quot;Волонтёр XXI века: путь в добровольчество&quot;, городской акции-конкурса интерактивных занятий &quot;Что такое хорошо и что такое плохо&quot; и проекта &quot;Мой мир. Мой город. Моя страна&quot;, проходившей во Дворце учащейся молодежи Санкт-Петербурга.</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title></title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/vk/886/index.html"/>
			<updated>2016-12-05T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/vk/886/index.html</id>
			<content type="html">📌📌📌1 декабря 2016 года в Государственном бюджетном учреждении дополнительного образования для детей и взрослых Дворце учащейся молодежи Санкт-Петербурга прошел брейн-ринг «СПИД: знать и не бояться», приуроченный к всемирному дню борьбы со СПИДом в рамках городской добровольческой акции «Красная ленточка». Мероприятие было организовано совместно с Санкт-Петербургским государственным бюджетным учреждением здравоохранения «Центр по профилактике и борьбе со СПИДом и инфекционными заболеваниями». &lt;br&gt;В мероприятии приняли участие лидеры Санкт-Петербурского движения добровольцев «Наше будущее в наших руках» и члены Совета учащейся молодежи Санкт-Петербурга — обучающиеся колледжей и школ Санкт-Петербурга. &lt;br&gt;Символом Всемирного Дня борьбы со СПИДом стала красная атласная ленточка, приколотая на груди золотистой булавкой. &lt;br&gt;Участников брейн-ринга поприветствовала заместитель главного врача по профилактической и медико-социальной работе Санкт-Петербургского государственного учреждения здравоохранения «Центр по профилактике и борьбе со СПИДом и инфекционными заболеваниями», председатель Общероссийского общественного благотворительного фонда «Российский детский фонд» Любовь Григорьевны Тарита. &lt;br&gt;Ребята и эксперты центра вместе обсудили проблему распространения ВИЧ/СПИД &lt;br&gt;в современном мире и способы борьбы с ней. Никого не оставили равнодушными видеоролики, представленные экспертами о профилактике ВИЧ-инфекции, выполненные обучающимися профессиональных образовательных учреждений Санкт-Петербурга. Участники брейн-ринга включились в активное обсуждение данного видеоматериала и высказали свое отношение к данной проблеме. &lt;br&gt;В завершение встречи ребята выпустили в петербургское небо белые воздушные шары – как символ нашей надежды на будущее без СПИДа.</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title></title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/vk/884/index.html"/>
			<updated>2016-11-30T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/vk/884/index.html</id>
			<content type="html"></content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title></title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/vk/883/index.html"/>
			<updated>2016-11-21T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/vk/883/index.html</id>
			<content type="html">18 ноября на территории Крыловского научного центра состоялся первый Форум работающей молодежи Санкт-Петербурга. Мероприятие прошло в рамках реализации молодежной политики города, направленной на создание правовых, информационных и организационных условий для самореализации личности и развития молодежных объединений и инициатив на предприятиях Санкт-Петербурга. Он собрал представителей работающей молодежи предприятий, организаций и учреждений различных отраслей промышленности. Учащихся высших и средних учебных заведений. В мероприятии участвовали учащиеся колледжа метрополитена. Гостей форума насчитывалось более 500 человек. &lt;br&gt;На пленарном заседании к участникам с приветственной речью обратились вице-губернатор города Сергей Николаевич Мовчан, генеральный директор Крыловского центра Владимир Семенович Никитин, председатель комитета по молодежной политике Рената Юрьевна Абдулина, депутат Государственной Думы Сергей Михайлович Пантелеев, депутат законодательного собрания Алексей Николаевич Цивилев и другие представители органов государственной власти. &lt;br&gt;Помимо образовательных секций, таких как «Положение молодежи на рынке труда», «Корпоративное волонтерство», «Как построить успешную карьеру» и т. д., для участников Форума была организована ознакомительная экскурсия по уникальным объектам Крыловского центра. &lt;br&gt;Форум завершился церемонией награждения победителей Конкурса «Лучшая практика организации работы с молодежью предприятий и организаций 2016» и общественной премии «Санкт-Петербург 2020».</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title></title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/vk/878/index.html"/>
			<updated>2016-11-14T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/vk/878/index.html</id>
			<content type="html">11 ноября в концертном зале «Колизей» состоялся региональный этап Фестиваля Всероссийской Юниор-Лиги КВН сезона 2016 года, организатором которого является Межрегиональная общественная организация Российского Союза Молодежи при поддержке Комитета по молодежной политике и взаимодействию с общественными организациями Санкт-Петербурга. Среди 17-ти команд за право поехать в Москву и представлять Санкт-Петербург боролась команда &quot;Синяя ветка&quot; Колледжа метрополитена🚇.&lt;br&gt;В Фестивале приняли участие школьники, воспитанники подростково-молодежных центров и творческая молодежь в возрасте от 7 до 18 лет. &lt;br&gt;Всем участникам были вручены сертификаты за участие, а победители награждены дипломами и кубками.✨🎉🎁🎈</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title></title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/vk/877/index.html"/>
			<updated>2016-11-08T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/vk/877/index.html</id>
			<content type="html">Вспоминаем как это было в тёплом октябре🍁🍂🍁&lt;br&gt;Первый городской ГТО-квест &quot;Быть добровольцем!&quot;🏆🏅🏆
&lt;div class=&quot;embed-responsive embed-responsive-16by9&quot;&gt;
  &lt;iframe class=&quot;embed-responsive-item&quot; src=&quot;//vk.com/video_ext.php?oid=142886843&amp;id=456239066&amp;hash=a99ef750f0518e91&amp;hd=2&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title></title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/vk/875/index.html"/>
			<updated>2016-11-03T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/vk/875/index.html</id>
			<content type="html">🎉29 октября прошел Открытый Фестиваль &quot;Мир удивительных людей&quot; Школьной Лиги КВН Санкт-Петербурга 12-й сезон. 🎭Команда КВН &quot;Синяя ветка&quot; Колледжа метрополитена 🚇впервые приняла участие в мероприятии межрегионального уровня. Команда была награждена благодарностью за активную позицию в развитии движения КВН среди юниор-команд. Победителем в номинации &quot;Лучший фронтмен&quot; стал капитан команды &quot;Синяя ветка&quot; Зозулин Владислав, он был награжден дипломом и памятным призом🎁. По итогам фестиваля команда вышла в 1/4 финала, которая состоится 17 декабря, где она поборется с другими юниор-командами за выход в полуфинал.🏆</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title></title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/vk/876/index.html"/>
			<updated>2016-11-03T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/vk/876/index.html</id>
			<content type="html">В нашем колледже 28 октября прошел ЕДИНЫЙ УРОК ПО БЕЗОПАСНОСТИ В СЕТИ «ИНТЕРНЕТ» . 💻  💾&lt;br&gt;Преподаватель информатики Самара Олег Петрович рассказал студентам о неоспоримой полезности глобальной сети. И обратил внимание на те угрозы, которые могут появиться при общении в социальных сетях.✉ 😎&lt;br&gt;На занятии был показан видеоролик, рекомендованный Министерством образования и науки Российской Федерации для проведения для проведения Единого Урока по безопасности с сети &quot;Интернет&quot; в 2016 году.💽&lt;br&gt;&lt;br&gt;1 ноября студенты нашего колледжа прошли квест &quot;Пропавшая&quot;, организаторами которого является РОО СПСБН &quot;Стеллит&quot;. 👽&lt;br&gt;Квест отражал последствия несоблюдения правил общения в социальных сетях, что привело к исчезновению девушки Анны. 🆘В ходе квеста ребята разгадывали загадки, находили координаты местонахождения героини, чтобы сообщить их в полицию и помочь девочке вернуться домой.📐📝📷&lt;br&gt;Квест также показывает такие последствия неправильного использования интернета как: &quot;риски&quot; при трудоустройстве через интернет, информацию по противодействию торговли людьми. ✈</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title></title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/vk/873/index.html"/>
			<updated>2016-10-28T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/vk/873/index.html</id>
			<content type="html">Музей метрополитена👮&lt;br&gt;В этом году все первокурсники нашего колледжа в 1 семестре
посещают обновленный Интерактивный центр истории ГУП «Петербургский метрополитен». &lt;br&gt;
В музее у ребят есть возможность посмотреть эволюцию турникетов, можно изнутри увидеть эскалатор,
часть вагона, кабину машиниста, инструменты рабочих метрополитена.
Сотрудники музея проводят интересную экскурсию, где рассказывают историю возникновения метро,
показывают планы строительства первых станций.
Для сравнения можно увидеть место работы диспетчера в 60-е годы прошлого века и современный пункт
управления. Рассказывают и показывают видео о действиях персонала в случае непредвиденных ситуаций
( падение человека на пути).&lt;br&gt;&lt;br&gt;Для учащихся 123 группы по специальности
&quot;Автоматика и телемеханика по отраслям&quot; директор Центра Истории  Виктор Васильевич Ч.
 сам лично продемонстрировал работу автостопа.&lt;br&gt;&lt;br&gt;
 Все экскурсии проводятся на средства колледжа в рамках программы профессиональной
 ориентации студентов.</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title></title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/vk/872/index.html"/>
			<updated>2016-10-27T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/vk/872/index.html</id>
			<content type="html">В Санкт-Петербурге завершился отборочный этап фестиваля-конкурса патриотических произведений «Под флагом – едины!» &lt;br&gt; &lt;br&gt;25 и 26 октября в большом зале Дома молодёжи Санкт-Петербурга по адресу: Новоизмайловский пр. д.48, прошли отборочные дни фестиваля-конкурса патриотических произведений «Под флагом – едины!», организованного Домом молодежи Санкт-Петербурга при поддержке Комитета по молодежной политике и взаимодействию с общественными организациями Правительства Санкт-Петербурга. Мероприятия прошли в формате конкурсного прослушивания. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Колледж метрополитена представляли: &lt;br&gt;&lt;br&gt;Несмеянов Артем 2 курс, группа №212 в номинации &quot;Исполнение патриотического произведения, оригинальный жанр&quot; &lt;br&gt;&lt;br&gt;Хор учащихся 1 и 2 курса, солист Зозулин Владислав группа №119 в номинации &quot;Исполнение патриотического произведение, вокал&quot;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Максимов Константин, Михайлов Иван, Коморин Владислав, Матвеев Михаил 3 курс, группа №306 в номинации &quot;Исполнение авторской песни, посвященной &quot;Малой Родине&quot;&lt;br&gt;&lt;br&gt;По итогам прослушивания лучшие номера составят программу заключительного этапа - театрализованного гала-концерта, который пройдет 10 ноября в 16-00 в Доме молодежи Санкт-Петербурга по адресу: Новоизмайловский пр., д.48. В рамках концерта также пройдёт торжественная церемония награждения.</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title></title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/vk/871/index.html"/>
			<updated>2016-10-27T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/vk/871/index.html</id>
			<content type="html">И так наш Первый городской ГТО-квест &quot;Быть добровольцем!&quot; состоялся.👊🏻 &lt;br&gt;День был насыщенным🎊🎊🎊 и богатым на эмоции,знакомства и новые свершения.✨ И в его завершении мы хотели бы поздравить команды,занявшие призовые места: &lt;br&gt;1️⃣ &quot;Петроспас&quot; 🏆&lt;br&gt;2️⃣ &quot;Некрасовец &quot;🏆&lt;br&gt;3️⃣&quot;Автомода&quot; 🏆&lt;br&gt;&lt;br&gt;Так держать!💪🏼&lt;br&gt;Всем остальным командам мы желаем не сдаваться и продолжать совершенствоваться.</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title></title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/vk/869/index.html"/>
			<updated>2016-10-21T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/vk/869/index.html</id>
			<content type="html">Дворец учащейся молодежи Санкт-Петербурга к Году Кино в России проводит городской фотокросс &quot;В кадре - Петербург&quot;. На выставке фотокросса представлены работы учащихся Колледжа метрополитена Попова Виктора и Белых Ильи.&lt;br&gt;Выставка работ фотокросса пройдет с 24 октября по 9 ноября 2016 года.</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title></title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/vk/867/index.html"/>
			<updated>2016-10-19T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/vk/867/index.html</id>
			<content type="html">19 октября во Дворце учащейся молодежи Санкт-Петербурга состоялся городской семинар «Обучение добровольцев и специалистов, работающих с ними, методикам профилактики асоциальных явлений в молодежной среде!» в котором участвовали представители волонтерской команды &quot;Метрополис&quot; Колледжа метрополитена, также они прошли обучение по пяти направлениям добровольческой деятельности и получили именные сертификаты участников.</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title></title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/vk/865/index.html"/>
			<updated>2016-10-11T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/vk/865/index.html</id>
			<content type="html">Во Дворце учащейся молодежи Санкт-Петербурга прошел III этап городского конкурса «Волонтер XXI века: путь в добровольчество», волонтерская команда &quot;Метрополис&quot; выступила с презентацией своей деятельности. Награждение и подведение итогов пройдет 5 декабря.</content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title></title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/vk/931/index.html"/>
			<updated>2013-04-28T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/vk/931/index.html</id>
			<content type="html"></content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title></title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/vk/932/index.html"/>
			<updated>2013-04-28T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/vk/932/index.html</id>
			<content type="html"></content>
		</entry>
	
		<entry>
			<title></title>
			<link href="http://cm-spb.ru//posts/vk/933/index.html"/>
			<updated>2013-04-28T00:00:00.000Z</updated>
			<id>http://cm-spb.ru//posts/vk/933/index.html</id>
			<content type="html"></content>
		</entry>
	
</feed>